[{"word": "abriga", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "abrigue", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "abriguemos", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "abrigad", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "abriguen", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) abrigues ", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) abrigue ", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) abriguemos ", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) abrigu\u00e9is ", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) abriguen ", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "abrigu\u00e9", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "abrigaste", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "abrig\u00f3", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "abrigamos", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "abrigasteis", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "abrigaron", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "abrigo", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "abrigas", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "abrig\u00e1is", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "abrigan", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "abrigues", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "abrigu\u00e9is", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "abrigar\u00e9", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "abrigar\u00e1s", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "abrigar\u00e1", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "abrigaremos", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "abrigar\u00e9is", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "abrigar\u00e1n", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "abrigare", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "abrigares", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "abrig\u00e1remos", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "abrigareis", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "abrigaren", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "abrigaba", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "abrigabas", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "abrig\u00e1bamos", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "abrigabais", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "abrigaban", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "abrigara/abrigase", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "abrigaras/abrigases", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "abrig\u00e1ramos/abrig\u00e1semos", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "abrigarais/abrigaseis", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "abrigaran/abrigasen", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "abrigar\u00eda", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "abrigar\u00edas", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "abrigar\u00edamos", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "abrigar\u00edais", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "abrigar\u00edan", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "abrigado", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "abrigando", "extension": {"origin": "abrigarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "aburre", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aburra", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aburramos", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aburrid", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aburran", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) aburras", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) aburra", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) aburramos", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) aburr\u00e1is", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) aburran", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aburr\u00ed", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "aburriste", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aburri\u00f3", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aburrimos", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aburristeis", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aburrieron", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aburro", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "aburres", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aburr\u00eds", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aburren", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aburras", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aburr\u00e1is", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aburrir\u00e9", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "aburrir\u00e1s", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aburrir\u00e1", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aburriremos", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aburrir\u00e9is", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aburrir\u00e1n", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aburriere", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aburrieres", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aburri\u00e9remos", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aburriereis", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aburrieren", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aburr\u00eda", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aburr\u00edas", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aburr\u00edamos", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aburr\u00edais", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aburr\u00edan", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aburriera/aburriese", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aburrieras/aburrieses", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aburri\u00e9ramos/aburri\u00e9semos", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aburrierais/aburrieseis", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aburrieran/aburriesen", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aburrir\u00eda", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aburrir\u00edas", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aburrir\u00edamos", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aburrir\u00edais", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aburrir\u00edan", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aburrido", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "aburriendo", "extension": {"origin": "aburrirse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "acerca", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acerque", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acerquemos", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acercad", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acerquen", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) acerques ", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) acerque ", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) acerquemos ", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) acerqu\u00e9is ", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) acerquen ", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acerqu\u00e9", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "acercaste", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acerc\u00f3", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acercamos", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acercasteis", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acercaron", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acerco", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "acercas", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acerc\u00e1is", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acercan", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acerques", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acerqu\u00e9is", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acercar\u00e9", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "acercar\u00e1s", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acercar\u00e1", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acercaremos", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acercar\u00e9is", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acercar\u00e1n", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acercare", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acercares", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acerc\u00e1remos", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acercareis", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acercaren", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acercaba", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acercabas", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acerc\u00e1bamos", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acercabais", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acercaban", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acercara/acercase", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acercaras/acercases", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acerc\u00e1ramos/acerc\u00e1semos", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acercarais/acercaseis", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acercaran/acercasen", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acercar\u00eda", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acercar\u00edas", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acercar\u00edamos", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acercar\u00edais", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acercar\u00edan", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acercado", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "acercando", "extension": {"origin": "acercarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "aclara", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aclare", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aclaremos", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aclarad", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aclaren", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) aclares", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) aclare", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) aclaremos", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) aclar\u00e9is", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) aclaren", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aclar\u00e9", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "aclaraste", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aclar\u00f3", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aclaramos", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aclarasteis", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aclararon", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aclaro", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "aclaras", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aclar\u00e1is", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aclaran", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aclares", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aclar\u00e9is", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aclarar\u00e9", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "aclarar\u00e1s", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aclarar\u00e1", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aclararemos", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aclarar\u00e9is", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aclarar\u00e1n", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aclarare", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aclarares", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aclar\u00e1remos", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aclarareis", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aclararen", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aclaraba", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aclarabas", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aclar\u00e1bamos", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aclarabais", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aclaraban", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aclarara/aclarase", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aclararas/aclarases", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aclar\u00e1ramos/aclar\u00e1semos", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aclararais/aclaraseis", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aclararan/aclarasen", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aclarar\u00eda", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aclarar\u00edas", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aclarar\u00edamos", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "aclarar\u00edais", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "aclarar\u00edan", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aclarado", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "aclarando", "extension": {"origin": "aclararse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "acostumbra", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acostumbre", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acostumbremos", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acostumbrad", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acostumbren", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) acostumbres", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) acostumbre", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) acostumbremos", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) acostumbr\u00e9is", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) acostumbren", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acostumbr\u00e9", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "acostumbraste", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acostumbr\u00f3", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acostumbramos", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acostumbrasteis", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acostumbraron", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acostumbro", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "acostumbras", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acostumbr\u00e1is", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acostumbran", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acostumbres", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acostumbr\u00e9is", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acostumbrar\u00e9", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "acostumbrar\u00e1s", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acostumbrar\u00e1", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acostumbraremos", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acostumbrar\u00e9is", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acostumbrar\u00e1n", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acostumbrare", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acostumbrares", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acostumbr\u00e1remos", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acostumbrareis", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acostumbraren", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acostumbraba", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acostumbrabas", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acostumbr\u00e1bamos", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acostumbrabais", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acostumbraban", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acostumbrara/acostumbrase", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acostumbraras/acostumbrases", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acostumbr\u00e1ramos/acostumbr\u00e1semos", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acostumbrarais/acostumbraseis", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acostumbraran/acostumbrasen", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acostumbrar\u00eda", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "acostumbrar\u00edas", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "acostumbrar\u00edamos", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "acostumbrar\u00edais", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "acostumbrar\u00edan", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "acostumbrado", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "acostumbrando", "extension": {"origin": "acostumbrarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "afeita", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "afeite", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "afeitemos", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "afeitad", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "afeiten", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) afeites", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) afeite", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) afeitemos", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) afeit\u00e9is", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) afeiten", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "afeit\u00e9", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "afeitaste", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "afeit\u00f3", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "afeitamos", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "afeitasteis", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "afeitaron", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "afeito", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "afeitas", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "afeit\u00e1is", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "afeitan", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "afeites", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "afeit\u00e9is", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "afeitar\u00e9", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "afeitar\u00e1s", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "afeitar\u00e1", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "afeitaremos", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "afeitar\u00e9is", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "afeitar\u00e1n", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "afeitare", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "afeitares", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "afeit\u00e1remos", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "afeitareis", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "afeitaren", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "afeitaba", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "afeitabas", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "afeit\u00e1bamos", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "afeitabais", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "afeitaban", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "afeitara/afeitase", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "afeitaras/afeitases", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "afeit\u00e1ramos/afeit\u00e1semos", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "afeitarais/afeitaseis", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "afeitaran/afeitasen", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "afeitar\u00eda", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "afeitar\u00edas", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "afeitar\u00edamos", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "afeitar\u00edais", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "afeitar\u00edan", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "afeitado", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "afeitando", "extension": {"origin": "afeitarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "ahoga", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ahogue", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ahoguemos", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ahogad", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ahoguen", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) ahogues ", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) ahogue ", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) ahoguemos ", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) ahogu\u00e9is ", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) ahoguen ", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ahogu\u00e9", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "ahogaste", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ahog\u00f3", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ahogamos", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ahogasteis", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ahogaron", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ahogo", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "ahogas", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ahog\u00e1is", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ahogan", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ahogues", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ahogu\u00e9is", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ahogar\u00e9", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "ahogar\u00e1s", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ahogar\u00e1", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ahogaremos", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ahogar\u00e9is", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ahogar\u00e1n", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ahogare", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ahogares", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ahog\u00e1remos", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ahogareis", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ahogaren", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ahogaba", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ahogabas", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ahog\u00e1bamos", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ahogabais", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ahogaban", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ahogara/ahogase", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ahogaras/ahogases", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ahog\u00e1ramos/ahog\u00e1semos", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ahogarais/ahogaseis", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ahogaran/ahogasen", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ahogar\u00eda", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ahogar\u00edas", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ahogar\u00edamos", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ahogar\u00edais", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ahogar\u00edan", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ahogado", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "ahogando", "extension": {"origin": "ahogarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "alegra", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alegre", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alegremos", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alegrad", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alegren", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) alegres", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) alegre", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) alegremos", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) alegr\u00e9is", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) alegren", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alegr\u00e9", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "alegraste", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "alegr\u00f3", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alegramos", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alegrasteis", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alegraron", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alegro", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "alegras", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "alegr\u00e1is", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alegran", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alegres", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "alegr\u00e9is", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alegrar\u00e9", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "alegrar\u00e1s", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "alegrar\u00e1", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alegraremos", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alegrar\u00e9is", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alegrar\u00e1n", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alegrare", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alegrares", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "alegr\u00e1remos", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alegrareis", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alegraren", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alegraba", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alegrabas", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "alegr\u00e1bamos", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alegrabais", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alegraban", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alegrara/alegrase", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alegraras/alegrases", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "alegr\u00e1ramos/alegr\u00e1semos", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alegrarais/alegraseis", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alegraran/alegrasen", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alegrar\u00eda", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alegrar\u00edas", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "alegrar\u00edamos", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alegrar\u00edais", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alegrar\u00edan", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alegrado", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "alegrando", "extension": {"origin": "alegrarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "aloja", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "aloje", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alojemos", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alojad", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alojen", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) alojes", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) aloje", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) alojemos", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) aloj\u00e9is", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) alojen", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "aloj\u00e9", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "alojaste", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aloj\u00f3", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alojamos", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alojasteis", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alojaron", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alojo", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "alojas", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aloj\u00e1is", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alojan", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alojes", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aloj\u00e9is", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alojar\u00e9", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "alojar\u00e1s", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "alojar\u00e1", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alojaremos", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alojar\u00e9is", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alojar\u00e1n", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alojare", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alojares", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aloj\u00e1remos", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alojareis", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alojaren", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alojaba", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alojabas", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aloj\u00e1bamos", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alojabais", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alojaban", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alojara/alojase", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alojaras/alojases", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "aloj\u00e1ramos/aloj\u00e1semos", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alojarais/alojaseis", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alojaran/alojasen", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alojar\u00eda", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "alojar\u00edas", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "alojar\u00edamos", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "alojar\u00edais", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "alojar\u00edan", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "alojado", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "alojando", "extension": {"origin": "alojarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "apunta", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "apunte", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "apuntemos", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "apuntad", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "apunten", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) apuntes", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) apunte", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) apuntemos", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) apunt\u00e9is", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) apunten", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "apunt\u00e9", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "apuntaste", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "apunt\u00f3", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "apuntamos", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "apuntasteis", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "apuntaron", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "apunto", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "apuntas", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "apunt\u00e1is", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "apuntan", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "apuntes", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "apunt\u00e9is", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "apuntar\u00e9", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "apuntar\u00e1s", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "apuntar\u00e1", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "apuntaremos", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "apuntar\u00e9is", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "apuntar\u00e1n", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "apuntare", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "apuntares", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "apunt\u00e1remos", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "apuntareis", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "apuntaren", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "apuntaba", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "apuntabas", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "apunt\u00e1bamos", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "apuntabais", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "apuntaban", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "apuntara/apuntase", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "apuntaras/apuntases", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "apunt\u00e1ramos/apunt\u00e1semos", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "apuntarais/apuntaseis", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "apuntaran/apuntasen", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "apuntar\u00eda", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "apuntar\u00edas", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "apuntar\u00edamos", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "apuntar\u00edais", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "apuntar\u00edan", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "apuntado", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "apuntando", "extension": {"origin": "apuntarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "asusta", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "asuste", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "asustemos", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "asustad", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "asusten", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) asustes", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) asuste", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) asustemos", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) asust\u00e9is", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) asusten", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "asust\u00e9", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "asustaste", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "asust\u00f3", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "asustamos", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "asustasteis", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "asustaron", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "asusto", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "asustas", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "asust\u00e1is", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "asustan", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "asustes", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "asust\u00e9is", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "asustar\u00e9", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "asustar\u00e1s", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "asustar\u00e1", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "asustaremos", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "asustar\u00e9is", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "asustar\u00e1n", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "asustare", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "asustares", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "asust\u00e1remos", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "asustareis", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "asustaren", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "asustaba", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "asustabas", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "asust\u00e1bamos", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "asustabais", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "asustaban", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "asustara/asustase", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "asustaras/asustases", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "asust\u00e1ramos/asust\u00e1semos", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "asustarais/asustaseis", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "asustaran/asustasen", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "asustar\u00eda", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "asustar\u00edas", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "asustar\u00edamos", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "asustar\u00edais", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "asustar\u00edan", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "asustado", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "asustando", "extension": {"origin": "asustarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "ba\u00f1a", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ba\u00f1e", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ba\u00f1emos", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1ad", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1en", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) ba\u00f1es", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) ba\u00f1e", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) ba\u00f1emos", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) ba\u00f1\u00e9is", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) ba\u00f1en", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ba\u00f1\u00e9", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "ba\u00f1aste", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ba\u00f1\u00f3", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ba\u00f1amos", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1asteis", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1aron", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ba\u00f1o", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "ba\u00f1as", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ba\u00f1\u00e1is", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1an", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ba\u00f1es", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ba\u00f1\u00e9is", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1ar\u00e9", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "ba\u00f1ar\u00e1s", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ba\u00f1ar\u00e1", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ba\u00f1aremos", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1ar\u00e9is", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1ar\u00e1n", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ba\u00f1are", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ba\u00f1ares", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ba\u00f1\u00e1remos", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1areis", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1aren", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ba\u00f1aba", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ba\u00f1abas", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ba\u00f1\u00e1bamos", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1abais", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1aban", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ba\u00f1ara/ba\u00f1ase", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ba\u00f1aras/ba\u00f1ases", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ba\u00f1\u00e1ramos/ba\u00f1\u00e1semos", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1arais/ba\u00f1aseis", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1aran/ba\u00f1asen", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ba\u00f1ar\u00eda", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ba\u00f1ar\u00edas", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ba\u00f1ar\u00edamos", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1ar\u00edais", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ba\u00f1ar\u00edan", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ba\u00f1ado", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "ba\u00f1ando", "extension": {"origin": "ba\u00f1arse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "burla", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "burle", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "burlemos", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "burlad", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "burlen", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) burles", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) burle", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) burlemos", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) burl\u00e9is", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) burlen", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "burl\u00e9", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "burlaste", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "burl\u00f3", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "burlamos", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "burlasteis", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "burlaron", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "burlo", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "burlas", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "burl\u00e1is", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "burlan", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "burles", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "burl\u00e9is", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "burlar\u00e9", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "burlar\u00e1s", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "burlar\u00e1", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "burlaremos", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "burlar\u00e9is", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "burlar\u00e1n", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "burlare", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "burlares", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "burl\u00e1remos", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "burlareis", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "burlaren", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "burlaba", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "burlabas", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "burl\u00e1bamos", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "burlabais", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "burlaban", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "burlara/burlase", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "burlaras/burlases", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "burl\u00e1ramos/burl\u00e1semos", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "burlarais/burlaseis", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "burlaran/burlasen", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "burlar\u00eda", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "burlar\u00edas", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "burlar\u00edamos", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "burlar\u00edais", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "burlar\u00edan", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "burlado", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "burlando", "extension": {"origin": "burlarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "calla", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "calle", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "callemos", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "callad", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "callen", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) calles", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) calle", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) callemos", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) call\u00e9is", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) callen", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "call\u00e9", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "callaste", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "call\u00f3", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "callamos", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "callasteis", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "callaron", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "callo", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "callas", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "call\u00e1is", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "callan", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "calles", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "call\u00e9is", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "callar\u00e9", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "callar\u00e1s", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "callar\u00e1", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "callaremos", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "callar\u00e9is", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "callar\u00e1n", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "callare", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "callares", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "call\u00e1remos", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "callareis", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "callaren", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "callaba", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "callabas", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "call\u00e1bamos", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "callabais", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "callaban", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "callara/callase", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "callaras/callases", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "call\u00e1ramos/call\u00e1semos", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "callarais/callaseis", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "callaran/callasen", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "callar\u00eda", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "callar\u00edas", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "callar\u00edamos", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "callar\u00edais", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "callar\u00edan", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "callado", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "callando", "extension": {"origin": "callarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "calma", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "calme", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "calmemos", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "calmad", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "calmen", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) calmes", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) calme", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) calmemos", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) calm\u00e9is", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) calmen", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "calm\u00e9", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "calmaste", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "calm\u00f3", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "calmamos", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "calmasteis", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "calmaron", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "calmo", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "calmas", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "calm\u00e1is", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "calman", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "calmes", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "calm\u00e9is", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "calmar\u00e9", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "calmar\u00e1s", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "calmar\u00e1", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "calmaremos", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "calmar\u00e9is", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "calmar\u00e1n", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "calmare", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "calmares", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "calm\u00e1remos", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "calmareis", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "calmaren", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "calmaba", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "calmabas", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "calm\u00e1bamos", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "calmabais", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "calmaban", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "calmara/calmase", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "calmaras/calmases", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "calm\u00e1ramos/calm\u00e1semos", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "calmarais/calmaseis", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "calmaran/calmasen", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "calmar\u00eda", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "calmar\u00edas", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "calmar\u00edamos", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "calmar\u00edais", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "calmar\u00edan", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "calmado", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "calmando", "extension": {"origin": "calmarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "cansa", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "canse", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cansemos", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cansad", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cansen", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) canses", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) canse", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) cansemos", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) cans\u00e9is", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) cansen", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cans\u00e9", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "cansaste", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cans\u00f3", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cansamos", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cansasteis", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cansaron", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "canso", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "cansas", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cans\u00e1is", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cansan", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "canses", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cans\u00e9is", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cansar\u00e9", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "cansar\u00e1s", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cansar\u00e1", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cansaremos", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cansar\u00e9is", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cansar\u00e1n", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cansare", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cansares", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cans\u00e1remos", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cansareis", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cansaren", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cansaba", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cansabas", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cans\u00e1bamos", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cansabais", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cansaban", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cansara/cansase", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cansaras/cansases", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cans\u00e1ramos/cans\u00e1semos", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cansarais/cansaseis", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cansaran/cansasen", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cansar\u00eda", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cansar\u00edas", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cansar\u00edamos", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cansar\u00edais", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cansar\u00edan", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cansado", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "cansando", "extension": {"origin": "cansarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "casa", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "case", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "casemos", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "casad", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "casen", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) cases", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) case", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) casemos", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) cas\u00e9is", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) casen", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cas\u00e9", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "casaste", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cas\u00f3", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "casamos", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "casasteis", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "casaron", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "caso", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "casas", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cas\u00e1is", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "casan", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cases", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cas\u00e9is", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "casar\u00e9", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "casar\u00e1s", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "casar\u00e1", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "casaremos", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "casar\u00e9is", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "casar\u00e1n", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "casare", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "casares", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cas\u00e1remos", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "casareis", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "casaren", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "casaba", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "casabas", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cas\u00e1bamos", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "casabais", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "casaban", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "casara/casase", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "casaras/casases", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cas\u00e1ramos/cas\u00e1semos", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "casarais/casaseis", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "casaran/casasen", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "casar\u00eda", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "casar\u00edas", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "casar\u00edamos", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "casar\u00edais", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "casar\u00edan", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "casado", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "casando", "extension": {"origin": "casarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "cepilla", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cepille", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cepillemos", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cepillad", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cepillen", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) cepilles", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) cepille", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) cepillemos", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) cepill\u00e9is", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) cepillen", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cepill\u00e9", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "cepillaste", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cepill\u00f3", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cepillamos", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cepillasteis", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cepillaron", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cepillo", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "cepillas", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cepill\u00e1is", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cepillan", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cepilles", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cepill\u00e9is", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cepillar\u00e9", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "cepillar\u00e1s", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cepillar\u00e1", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cepillaremos", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cepillar\u00e9is", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cepillar\u00e1n", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cepillare", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cepillares", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cepill\u00e1remos", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cepillareis", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cepillaren", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cepillaba", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cepillabas", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cepill\u00e1bamos", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cepillabais", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cepillaban", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cepillara/cepillase", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cepillaras/cepillases", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cepill\u00e1ramos/cepill\u00e1semos", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cepillarais/cepillaseis", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cepillaran/cepillasen", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cepillar\u00eda", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cepillar\u00edas", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cepillar\u00edamos", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cepillar\u00edais", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cepillar\u00edan", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cepillado", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "cepillando", "extension": {"origin": "cepillarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "confunde", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "confunda", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "confundamos", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "confundid", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "confundan", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) confundas", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) confunda", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) confundamos", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) confund\u00e1is", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) confundan", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "confund\u00ed", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "confundiste", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "confundi\u00f3", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "confundimos", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "confundisteis", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "confundieron", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "confundo", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "confundes", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "confund\u00eds", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "confunden", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "confundas", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "confund\u00e1is", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "confundir\u00e9", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "confundir\u00e1s", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "confundir\u00e1", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "confundiremos", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "confundir\u00e9is", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "confundir\u00e1n", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "confundiere", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "confundieres", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "confundi\u00e9remos", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "confundiereis", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "confundieren", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "confund\u00eda", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "confund\u00edas", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "confund\u00edamos", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "confund\u00edais", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "confund\u00edan", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "confundiera/confundiese", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "confundieras/confundieses", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "confundi\u00e9ramos/confundi\u00e9semos", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "confundierais/confundieseis", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "confundieran/confundiesen", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "confundir\u00eda", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "confundir\u00edas", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "confundir\u00edamos", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "confundir\u00edais", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "confundir\u00edan", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "confundido", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "confundiendo", "extension": {"origin": "confundirse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "cruza", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cruce", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "crucemos", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cruzad", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "crucen", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) cruces ", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) cruce ", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) crucemos ", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) cruc\u00e9is ", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) crucen ", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cruc\u00e9", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "cruzaste", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cruz\u00f3", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cruzamos", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cruzasteis", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cruzaron", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cruzo", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "cruzas", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cruz\u00e1is", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cruzan", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cruces", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cruc\u00e9is", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cruzar\u00e9", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "cruzar\u00e1s", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cruzar\u00e1", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cruzaremos", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cruzar\u00e9is", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cruzar\u00e1n", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cruzare", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cruzares", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cruz\u00e1remos", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cruzareis", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cruzaren", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cruzaba", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cruzabas", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cruz\u00e1bamos", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cruzabais", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cruzaban", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cruzara/cruzase", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cruzaras/cruzases", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cruz\u00e1ramos/cruz\u00e1semos", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cruzarais/cruzaseis", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cruzaran/cruzasen", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cruzar\u00eda", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cruzar\u00edas", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cruzar\u00edamos", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cruzar\u00edais", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cruzar\u00edan", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cruzado", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "cruzando", "extension": {"origin": "cruzarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "cuida", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cuide", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cuidemos", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cuidad", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cuiden", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) cuides", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) cuide", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) cuidemos", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) cuid\u00e9is", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) cuiden", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cuid\u00e9", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "cuidaste", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cuid\u00f3", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cuidamos", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cuidasteis", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cuidaron", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cuido", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "cuidas", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cuid\u00e1is", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cuidan", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cuides", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cuid\u00e9is", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cuidar\u00e9", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "cuidar\u00e1s", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cuidar\u00e1", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cuidaremos", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cuidar\u00e9is", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cuidar\u00e1n", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cuidare", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cuidares", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cuid\u00e1remos", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cuidareis", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cuidaren", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cuidaba", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cuidabas", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cuid\u00e1bamos", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cuidabais", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cuidaban", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cuidara/cuidase", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cuidaras/cuidases", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cuid\u00e1ramos/cuid\u00e1semos", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cuidarais/cuidaseis", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cuidaran/cuidasen", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cuidar\u00eda", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "cuidar\u00edas", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "cuidar\u00edamos", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "cuidar\u00edais", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "cuidar\u00edan", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "cuidado", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "cuidando", "extension": {"origin": "cuidarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "dedica", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "dedique", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "dediquemos", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "dedicad", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "dediquen", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) dediques ", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) dedique ", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) dediquemos ", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) dediqu\u00e9is ", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) dediquen ", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "dediqu\u00e9", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "dedicaste", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "dedic\u00f3", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "dedicamos", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "dedicasteis", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "dedicaron", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "dedico", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "dedicas", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "dedic\u00e1is", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "dedican", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "dediques", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "dediqu\u00e9is", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "dedicar\u00e9", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "dedicar\u00e1s", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "dedicar\u00e1", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "dedicaremos", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "dedicar\u00e9is", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "dedicar\u00e1n", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "dedicare", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "dedicares", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "dedic\u00e1remos", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "dedicareis", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "dedicaren", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "dedicaba", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "dedicabas", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "dedic\u00e1bamos", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "dedicabais", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "dedicaban", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "dedicara/dedicase", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "dedicaras/dedicases", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "dedic\u00e1ramos/dedic\u00e1semos", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "dedicarais/dedicaseis", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "dedicaran/dedicasen", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "dedicar\u00eda", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "dedicar\u00edas", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "dedicar\u00edamos", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "dedicar\u00edais", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "dedicar\u00edan", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "dedicado", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "dedicando", "extension": {"origin": "dedicarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "desarrolla", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "desarrolle", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "desarrollemos", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "desarrollad", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "desarrollen", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) desarrolles", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) desarrolle", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) desarrollemos", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) desarroll\u00e9is", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) desarrollen", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "desarroll\u00e9", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "desarrollaste", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "desarroll\u00f3", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "desarrollamos", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "desarrollasteis", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "desarrollaron", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "desarrollo", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "desarrollas", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "desarroll\u00e1is", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "desarrollan", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "desarrolles", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "desarroll\u00e9is", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "desarrollar\u00e9", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "desarrollar\u00e1s", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "desarrollar\u00e1", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "desarrollaremos", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "desarrollar\u00e9is", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "desarrollar\u00e1n", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "desarrollare", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "desarrollares", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "desarroll\u00e1remos", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "desarrollareis", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "desarrollaren", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "desarrollaba", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "desarrollabas", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "desarroll\u00e1bamos", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "desarrollabais", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "desarrollaban", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "desarrollara/desarrollase", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "desarrollaras/desarrollases", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "desarroll\u00e1ramos/desarroll\u00e1semos", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "desarrollarais/desarrollaseis", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "desarrollaran/desarrollasen", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "desarrollar\u00eda", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "desarrollar\u00edas", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "desarrollar\u00edamos", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "desarrollar\u00edais", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "desarrollar\u00edan", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "desarrollado", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "desarrollando", "extension": {"origin": "desarrollarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "disculpa", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "disculpe", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "disculpemos", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "disculpad", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "disculpen", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) disculpes", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) disculpe", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) disculpemos", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) disculp\u00e9is", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) disculpen", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "disculp\u00e9", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "disculpaste", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "disculp\u00f3", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "disculpamos", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "disculpasteis", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "disculparon", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "disculpo", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "disculpas", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "disculp\u00e1is", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "disculpan", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "disculpes", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "disculp\u00e9is", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "disculpar\u00e9", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "disculpar\u00e1s", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "disculpar\u00e1", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "disculparemos", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "disculpar\u00e9is", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "disculpar\u00e1n", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "disculpare", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "disculpares", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "disculp\u00e1remos", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "disculpareis", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "disculparen", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "disculpaba", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "disculpabas", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "disculp\u00e1bamos", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "disculpabais", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "disculpaban", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "disculpara/disculpase", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "disculparas/disculpases", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "disculp\u00e1ramos/disculp\u00e1semos", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "disculparais/disculpaseis", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "disculparan/disculpasen", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "disculpar\u00eda", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "disculpar\u00edas", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "disculpar\u00edamos", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "disculpar\u00edais", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "disculpar\u00edan", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "disculpado", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "disculpando", "extension": {"origin": "disculparse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "echa", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "eche", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "echemos", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "echad", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "echen", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) eches", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) eche", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) echemos", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) ech\u00e9is", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) echen", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ech\u00e9", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "echaste", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ech\u00f3", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "echamos", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "echasteis", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "echaron", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "echo", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "echas", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ech\u00e1is", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "echan", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "eches", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ech\u00e9is", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "echar\u00e9", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "echar\u00e1s", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "echar\u00e1", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "echaremos", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "echar\u00e9is", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "echar\u00e1n", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "echare", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "echares", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ech\u00e1remos", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "echareis", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "echaren", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "echaba", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "echabas", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ech\u00e1bamos", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "echabais", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "echaban", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "echara/echase", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "echaras/echases", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ech\u00e1ramos/ech\u00e1semos", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "echarais/echaseis", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "echaran/echasen", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "echar\u00eda", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "echar\u00edas", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "echar\u00edamos", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "echar\u00edais", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "echar\u00edan", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "echado", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "echando", "extension": {"origin": "echarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "empe\u00f1a", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "empe\u00f1e", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "empe\u00f1emos", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1ad", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1en", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) empe\u00f1es", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) empe\u00f1e", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) empe\u00f1emos", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) empe\u00f1\u00e9is", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) empe\u00f1en", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "empe\u00f1\u00e9", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "empe\u00f1aste", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "empe\u00f1\u00f3", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "empe\u00f1amos", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1asteis", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1aron", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "empe\u00f1o", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "empe\u00f1as", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "empe\u00f1\u00e1is", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1an", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "empe\u00f1es", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "empe\u00f1\u00e9is", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1ar\u00e9", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "empe\u00f1ar\u00e1s", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "empe\u00f1ar\u00e1", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "empe\u00f1aremos", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1ar\u00e9is", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1ar\u00e1n", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "empe\u00f1are", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "empe\u00f1ares", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "empe\u00f1\u00e1remos", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1areis", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1aren", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "empe\u00f1aba", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "empe\u00f1abas", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "empe\u00f1\u00e1bamos", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1abais", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1aban", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "empe\u00f1ara/empe\u00f1ase", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "empe\u00f1aras/empe\u00f1ases", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "empe\u00f1\u00e1ramos/empe\u00f1\u00e1semos", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1arais/empe\u00f1aseis", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1aran/empe\u00f1asen", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "empe\u00f1ar\u00eda", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "empe\u00f1ar\u00edas", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "empe\u00f1ar\u00edamos", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1ar\u00edais", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "empe\u00f1ar\u00edan", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "empe\u00f1ado", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "empe\u00f1ando", "extension": {"origin": "empe\u00f1arse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "enfada", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enfade", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enfademos", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enfadad", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enfaden", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) enfades", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) enfade", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) enfademos", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) enfad\u00e9is", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) enfaden", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enfad\u00e9", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "enfadaste", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enfad\u00f3", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enfadamos", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enfadasteis", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enfadaron", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enfado", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "enfadas", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enfad\u00e1is", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enfadan", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enfades", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enfad\u00e9is", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enfadar\u00e9", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "enfadar\u00e1s", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enfadar\u00e1", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enfadaremos", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enfadar\u00e9is", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enfadar\u00e1n", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enfadare", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enfadares", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enfad\u00e1remos", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enfadareis", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enfadaren", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enfadaba", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enfadabas", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enfad\u00e1bamos", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enfadabais", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enfadaban", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enfadara/enfadase", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enfadaras/enfadases", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enfad\u00e1ramos/enfad\u00e1semos", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enfadarais/enfadaseis", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enfadaran/enfadasen", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enfadar\u00eda", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enfadar\u00edas", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enfadar\u00edamos", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enfadar\u00edais", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enfadar\u00edan", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enfadado", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "enfadando", "extension": {"origin": "enfadarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "enga\u00f1a", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enga\u00f1e", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enga\u00f1emos", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1ad", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1en", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) enga\u00f1es", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) enga\u00f1e", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) enga\u00f1emos", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) enga\u00f1\u00e9is", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) enga\u00f1en", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enga\u00f1\u00e9", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "enga\u00f1aste", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enga\u00f1\u00f3", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enga\u00f1amos", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1asteis", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1aron", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enga\u00f1o", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "enga\u00f1as", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enga\u00f1\u00e1is", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1an", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enga\u00f1es", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enga\u00f1\u00e9is", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1ar\u00e9", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "enga\u00f1ar\u00e1s", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enga\u00f1ar\u00e1", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enga\u00f1aremos", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1ar\u00e9is", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1ar\u00e1n", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enga\u00f1are", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enga\u00f1ares", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enga\u00f1\u00e1remos", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1areis", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1aren", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enga\u00f1aba", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enga\u00f1abas", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enga\u00f1\u00e1bamos", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1abais", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1aban", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enga\u00f1ara/enga\u00f1ase", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enga\u00f1aras/enga\u00f1ases", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enga\u00f1\u00e1ramos/enga\u00f1\u00e1semos", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1arais/enga\u00f1aseis", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1aran/enga\u00f1asen", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enga\u00f1ar\u00eda", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enga\u00f1ar\u00edas", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enga\u00f1ar\u00edamos", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1ar\u00edais", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enga\u00f1ar\u00edan", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enga\u00f1ado", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "enga\u00f1ando", "extension": {"origin": "enga\u00f1arse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "enoja", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enoje", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enojemos", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enojad", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enojen", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) enojes", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) enoje", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) enojemos", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) enoj\u00e9is", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) enojen", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enoj\u00e9", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "enojaste", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enoj\u00f3", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enojamos", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enojasteis", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enojaron", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enojo", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "enojas", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enoj\u00e1is", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enojan", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enojes", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enoj\u00e9is", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enojar\u00e9", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "enojar\u00e1s", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enojar\u00e1", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enojaremos", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enojar\u00e9is", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enojar\u00e1n", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enojare", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enojares", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enoj\u00e1remos", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enojareis", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enojaren", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enojaba", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enojabas", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enoj\u00e1bamos", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enojabais", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enojaban", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enojara/enojase", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enojaras/enojases", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enoj\u00e1ramos/enoj\u00e1semos", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enojarais/enojaseis", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enojaran/enojasen", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enojar\u00eda", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enojar\u00edas", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enojar\u00edamos", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enojar\u00edais", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enojar\u00edan", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enojado", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "enojando", "extension": {"origin": "enojarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "enreda", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enrede", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enredemos", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enredad", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enreden", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) enredes", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) enrede", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) enredemos", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) enred\u00e9is", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) enreden", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enred\u00e9", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "enredaste", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enred\u00f3", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enredamos", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enredasteis", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enredaron", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enredo", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "enredas", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enred\u00e1is", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enredan", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enredes", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enred\u00e9is", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enredar\u00e9", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "enredar\u00e1s", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enredar\u00e1", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enredaremos", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enredar\u00e9is", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enredar\u00e1n", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enredare", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enredares", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enred\u00e1remos", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enredareis", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enredaren", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enredaba", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enredabas", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enred\u00e1bamos", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enredabais", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enredaban", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enredara/enredase", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enredaras/enredases", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enred\u00e1ramos/enred\u00e1semos", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enredarais/enredaseis", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enredaran/enredasen", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enredar\u00eda", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enredar\u00edas", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enredar\u00edamos", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enredar\u00edais", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enredar\u00edan", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enredado", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "enredando", "extension": {"origin": "enredarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "entera", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "entere", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enteremos", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enterad", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enteren", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) enteres", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) entere", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) enteremos", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) enter\u00e9is", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) enteren", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enter\u00e9", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "enteraste", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enter\u00f3", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enteramos", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enterasteis", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enteraron", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "entero", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "enteras", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enter\u00e1is", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enteran", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enteres", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enter\u00e9is", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enterar\u00e9", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "enterar\u00e1s", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enterar\u00e1", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enteraremos", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enterar\u00e9is", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enterar\u00e1n", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enterare", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enterares", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enter\u00e1remos", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enterareis", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enteraren", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enteraba", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enterabas", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enter\u00e1bamos", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enterabais", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enteraban", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enterara/enterase", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enteraras/enterases", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enter\u00e1ramos/enter\u00e1semos", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enterarais/enteraseis", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enteraran/enterasen", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enterar\u00eda", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "enterar\u00edas", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "enterar\u00edamos", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "enterar\u00edais", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "enterar\u00edan", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "enterado", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "enterando", "extension": {"origin": "enterarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "entusiasma", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "entusiasme", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "entusiasmemos", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "entusiasmad", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "entusiasmen", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) entusiasmes", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) entusiasme", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) entusiasmemos", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) entusiasm\u00e9is", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) entusiasmen", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "entusiasm\u00e9", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "entusiasmaste", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "entusiasm\u00f3", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "entusiasmamos", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "entusiasmasteis", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "entusiasmaron", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "entusiasmo", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "entusiasmas", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "entusiasm\u00e1is", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "entusiasman", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "entusiasmes", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "entusiasm\u00e9is", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "entusiasmar\u00e9", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "entusiasmar\u00e1s", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "entusiasmar\u00e1", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "entusiasmaremos", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "entusiasmar\u00e9is", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "entusiasmar\u00e1n", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "entusiasmare", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "entusiasmares", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "entusiasm\u00e1remos", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "entusiasmareis", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "entusiasmaren", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "entusiasmaba", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "entusiasmabas", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "entusiasm\u00e1bamos", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "entusiasmabais", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "entusiasmaban", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "entusiasmara/entusiasmase", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "entusiasmaras/entusiasmases", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "entusiasm\u00e1ramos/entusiasm\u00e1semos", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "entusiasmarais/entusiasmaseis", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "entusiasmaran/entusiasmasen", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "entusiasmar\u00eda", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "entusiasmar\u00edas", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "entusiasmar\u00edamos", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "entusiasmar\u00edais", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "entusiasmar\u00edan", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "entusiasmado", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "entusiasmando", "extension": {"origin": "entusiasmarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "equivoca", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "equivoque", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "equivoquemos", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "equivocad", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "equivoquen", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) equivoques ", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) equivoque ", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) equivoquemos ", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) equivoqu\u00e9is ", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) equivoquen ", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "equivoqu\u00e9", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "equivocaste", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "equivoc\u00f3", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "equivocamos", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "equivocasteis", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "equivocaron", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "equivoco", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "equivocas", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "equivoc\u00e1is", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "equivocan", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "equivoques", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "equivoqu\u00e9is", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "equivocar\u00e9", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "equivocar\u00e1s", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "equivocar\u00e1", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "equivocaremos", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "equivocar\u00e9is", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "equivocar\u00e1n", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "equivocare", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "equivocares", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "equivoc\u00e1remos", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "equivocareis", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "equivocaren", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "equivocaba", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "equivocabas", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "equivoc\u00e1bamos", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "equivocabais", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "equivocaban", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "equivocara/equivocase", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "equivocaras/equivocases", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "equivoc\u00e1ramos/equivoc\u00e1semos", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "equivocarais/equivocaseis", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "equivocaran/equivocasen", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "equivocar\u00eda", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "equivocar\u00edas", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "equivocar\u00edamos", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "equivocar\u00edais", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "equivocar\u00edan", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "equivocado", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "equivocando", "extension": {"origin": "equivocarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "esconde", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "esconda", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "escondamos", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "esconded", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "escondan", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) escondas", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) esconda", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) escondamos", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) escond\u00e1is", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) escondan", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "escond\u00ed", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "escondiste", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "escondi\u00f3", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "escondimos", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "escondisteis", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "escondieron", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "escondo", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "escondes", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "escondemos", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "escond\u00e9is", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "esconden", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "escondas", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "escond\u00e1is", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "esconder\u00e9", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "esconder\u00e1s", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "esconder\u00e1", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "esconderemos", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "esconder\u00e9is", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "esconder\u00e1n", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "escondiere", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "escondieres", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "escondi\u00e9remos", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "escondiereis", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "escondieren", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "escond\u00eda", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "escond\u00edas", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "escond\u00edamos", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "escond\u00edais", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "escond\u00edan", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "escondiera/escondiese", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "escondieras/escondieses", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "escondi\u00e9ramos/escondi\u00e9semos", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "escondierais/escondieseis", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "escondieran/escondiesen", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "esconder\u00eda", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "esconder\u00edas", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "esconder\u00edamos", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "esconder\u00edais", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "esconder\u00edan", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "escondido", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "escondiendo", "extension": {"origin": "esconderse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "estira", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "estire", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "estiremos", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "estirad", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "estiren", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) estires", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) estire", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) estiremos", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) estir\u00e9is", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) estiren", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "estir\u00e9", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "estiraste", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "estir\u00f3", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "estiramos", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "estirasteis", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "estiraron", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "estiro", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "estiras", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "estir\u00e1is", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "estiran", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "estires", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "estir\u00e9is", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "estirar\u00e9", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "estirar\u00e1s", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "estirar\u00e1", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "estiraremos", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "estirar\u00e9is", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "estirar\u00e1n", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "estirare", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "estirares", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "estir\u00e1remos", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "estirareis", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "estiraren", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "estiraba", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "estirabas", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "estir\u00e1bamos", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "estirabais", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "estiraban", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "estirara/estirase", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "estiraras/estirases", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "estir\u00e1ramos/estir\u00e1semos", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "estirarais/estiraseis", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "estiraran/estirasen", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "estirar\u00eda", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "estirar\u00edas", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "estirar\u00edamos", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "estirar\u00edais", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "estirar\u00edan", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "estirado", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "estirando", "extension": {"origin": "estirarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "excusa", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "excuse", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "excusemos", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "excusad", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "excusen", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) excuses", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) excuse", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) excusemos", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) excus\u00e9is", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) excusen", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "excus\u00e9", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "excusaste", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "excus\u00f3", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "excusamos", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "excusasteis", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "excusaron", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "excuso", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "excusas", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "excus\u00e1is", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "excusan", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "excuses", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "excus\u00e9is", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "excusar\u00e9", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "excusar\u00e1s", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "excusar\u00e1", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "excusaremos", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "excusar\u00e9is", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "excusar\u00e1n", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "excusare", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "excusares", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "excus\u00e1remos", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "excusareis", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "excusaren", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "excusaba", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "excusabas", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "excus\u00e1bamos", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "excusabais", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "excusaban", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "excusara/excusase", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "excusaras/excusases", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "excus\u00e1ramos/excus\u00e1semos", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "excusarais/excusaseis", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "excusaran/excusasen", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "excusar\u00eda", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "excusar\u00edas", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "excusar\u00edamos", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "excusar\u00edais", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "excusar\u00edan", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "excusado", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "excusando", "extension": {"origin": "excusarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "f\u00eda", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "f\u00ede", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fiemos", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fiad", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "f\u00eden", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) f\u00edes ", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) f\u00ede ", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) fiemos", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) fieis ", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) f\u00eden ", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fie", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "fiaste", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fio", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fiamos", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fiasteis", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fiaron", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "f\u00edo", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "f\u00edas", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fiais", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "f\u00edan", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "f\u00edes", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fieis", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fiar\u00e9", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "fiar\u00e1s", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fiar\u00e1", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fiaremos", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fiar\u00e9is", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fiar\u00e1n", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fiare", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fiares", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fi\u00e1remos", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fiareis", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fiaren", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fiaba", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fiabas", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fi\u00e1bamos", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fiabais", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fiaban", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fiara/fiase", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fiaras/fiases", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fi\u00e1ramos/fi\u00e1semos", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fiarais/fiaseis", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fiaran/fiasen", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fiar\u00eda", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fiar\u00edas", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fiar\u00edamos", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fiar\u00edais", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fiar\u00edan", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fiado", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "fiando", "extension": {"origin": "fiarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "figura", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "figure", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "figuremos", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "figurad", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "figuren", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) figures", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) figure", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) figuremos", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) figur\u00e9is", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) figuren", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "figur\u00e9", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "figuraste", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "figur\u00f3", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "figuramos", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "figurasteis", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "figuraron", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "figuro", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "figuras", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "figur\u00e1is", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "figuran", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "figures", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "figur\u00e9is", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "figurar\u00e9", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "figurar\u00e1s", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "figurar\u00e1", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "figuraremos", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "figurar\u00e9is", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "figurar\u00e1n", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "figurare", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "figurares", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "figur\u00e1remos", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "figurareis", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "figuraren", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "figuraba", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "figurabas", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "figur\u00e1bamos", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "figurabais", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "figuraban", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "figurara/figurase", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "figuraras/figurases", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "figur\u00e1ramos/figur\u00e1semos", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "figurarais/figuraseis", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "figuraran/figurasen", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "figurar\u00eda", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "figurar\u00edas", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "figurar\u00edamos", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "figurar\u00edais", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "figurar\u00edan", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "figurado", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "figurando", "extension": {"origin": "figurarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "fija", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fije", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fijemos", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fijad", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fijen", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) fijes", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) fije", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) fijemos", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) fij\u00e9is", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) fijen", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fij\u00e9", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "fijaste", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fij\u00f3", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fijamos", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fijasteis", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fijaron", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fijo", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "fijas", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fij\u00e1is", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fijan", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fijes", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fij\u00e9is", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fijar\u00e9", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "fijar\u00e1s", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fijar\u00e1", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fijaremos", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fijar\u00e9is", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fijar\u00e1n", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fijare", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fijares", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fij\u00e1remos", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fijareis", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fijaren", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fijaba", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fijabas", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fij\u00e1bamos", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fijabais", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fijaban", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fijara/fijase", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fijaras/fijases", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fij\u00e1ramos/fij\u00e1semos", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fijarais/fijaseis", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fijaran/fijasen", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fijar\u00eda", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fijar\u00edas", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fijar\u00edamos", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fijar\u00edais", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fijar\u00edan", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fijado", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "fijando", "extension": {"origin": "fijarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "grad\u00faa", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "grad\u00fae", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "graduemos", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "graduad", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "grad\u00faen", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) grad\u00faes ", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) grad\u00fae ", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) graduemos", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) gradu\u00e9is", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) grad\u00faen ", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "gradu\u00e9", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "graduaste", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "gradu\u00f3", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "graduamos", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "graduasteis", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "graduaron", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "grad\u00fao", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "grad\u00faas", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "gradu\u00e1is", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "grad\u00faan", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "grad\u00faes", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "gradu\u00e9is", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "graduar\u00e9", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "graduar\u00e1s", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "graduar\u00e1", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "graduaremos", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "graduar\u00e9is", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "graduar\u00e1n", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "graduare", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "graduares", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "gradu\u00e1remos", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "graduareis", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "graduaren", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "graduaba", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "graduabas", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "gradu\u00e1bamos", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "graduabais", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "graduaban", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "graduara/graduase", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "graduaras/graduases", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "gradu\u00e1ramos/gradu\u00e1semos", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "graduarais/graduaseis", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "graduaran/graduasen", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "graduar\u00eda", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "graduar\u00edas", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "graduar\u00edamos", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "graduar\u00edais", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "graduar\u00edan", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "graduado", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "graduando", "extension": {"origin": "graduarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "halla", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "halle", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "hallemos", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "hallad", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "hallen", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) halles", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) halle", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) hallemos", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) hall\u00e9is", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) hallen", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "hall\u00e9", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "hallaste", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "hall\u00f3", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "hallamos", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "hallasteis", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "hallaron", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "hallo", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "hallas", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "hall\u00e1is", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "hallan", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "halles", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "hall\u00e9is", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "hallar\u00e9", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "hallar\u00e1s", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "hallar\u00e1", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "hallaremos", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "hallar\u00e9is", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "hallar\u00e1n", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "hallare", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "hallares", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "hall\u00e1remos", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "hallareis", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "hallaren", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "hallaba", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "hallabas", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "hall\u00e1bamos", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "hallabais", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "hallaban", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "hallara/hallase", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "hallaras/hallases", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "hall\u00e1ramos/hall\u00e1semos", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "hallarais/hallaseis", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "hallaran/hallasen", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "hallar\u00eda", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "hallar\u00edas", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "hallar\u00edamos", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "hallar\u00edais", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "hallar\u00edan", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "hallado", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "hallando", "extension": {"origin": "hallarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "imagina", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "imagine", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "imaginemos", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "imaginad", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "imaginen", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) imagines", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) imagine", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) imaginemos", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) imagin\u00e9is", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) imaginen", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "imagin\u00e9", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "imaginaste", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "imagin\u00f3", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "imaginamos", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "imaginasteis", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "imaginaron", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "imagino", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "imaginas", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "imagin\u00e1is", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "imaginan", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "imagines", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "imagin\u00e9is", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "imaginar\u00e9", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "imaginar\u00e1s", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "imaginar\u00e1", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "imaginaremos", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "imaginar\u00e9is", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "imaginar\u00e1n", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "imaginare", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "imaginares", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "imagin\u00e1remos", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "imaginareis", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "imaginaren", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "imaginaba", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "imaginabas", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "imagin\u00e1bamos", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "imaginabais", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "imaginaban", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "imaginara/imaginase", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "imaginaras/imaginases", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "imagin\u00e1ramos/imagin\u00e1semos", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "imaginarais/imaginaseis", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "imaginaran/imaginasen", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "imaginar\u00eda", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "imaginar\u00edas", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "imaginar\u00edamos", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "imaginar\u00edais", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "imaginar\u00edan", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "imaginado", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "imaginando", "extension": {"origin": "imaginarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "informa", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "informe", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "informemos", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "informad", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "informen", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) informes", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) informe", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) informemos", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) inform\u00e9is", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) informen", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "inform\u00e9", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "informaste", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "inform\u00f3", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "informamos", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "informasteis", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "informaron", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "informo", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "informas", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "inform\u00e1is", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "informan", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "informes", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "inform\u00e9is", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "informar\u00e9", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "informar\u00e1s", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "informar\u00e1", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "informaremos", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "informar\u00e9is", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "informar\u00e1n", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "informare", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "informares", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "inform\u00e1remos", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "informareis", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "informaren", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "informaba", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "informabas", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "inform\u00e1bamos", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "informabais", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "informaban", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "informara/informase", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "informaras/informases", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "inform\u00e1ramos/inform\u00e1semos", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "informarais/informaseis", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "informaran/informasen", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "informar\u00eda", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "informar\u00edas", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "informar\u00edamos", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "informar\u00edais", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "informar\u00edan", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "informado", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "informando", "extension": {"origin": "informarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "junta", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "junte", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "juntemos", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "juntad", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "junten", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) juntes", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) junte", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) juntemos", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) junt\u00e9is", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) junten", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "junt\u00e9", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "juntaste", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "junt\u00f3", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "juntamos", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "juntasteis", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "juntaron", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "junto", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "juntas", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "junt\u00e1is", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "juntan", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "juntes", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "junt\u00e9is", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "juntar\u00e9", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "juntar\u00e1s", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "juntar\u00e1", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "juntaremos", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "juntar\u00e9is", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "juntar\u00e1n", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "juntare", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "juntares", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "junt\u00e1remos", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "juntareis", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "juntaren", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "juntaba", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "juntabas", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "junt\u00e1bamos", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "juntabais", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "juntaban", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "juntara/juntase", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "juntaras/juntases", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "junt\u00e1ramos/junt\u00e1semos", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "juntarais/juntaseis", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "juntaran/juntasen", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "juntar\u00eda", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "juntar\u00edas", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "juntar\u00edamos", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "juntar\u00edais", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "juntar\u00edan", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "juntado", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "juntando", "extension": {"origin": "juntarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "lamenta", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lamente", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lamentemos", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lamentad", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lamenten", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) lamentes", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) lamente", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) lamentemos", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) lament\u00e9is", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) lamenten", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lament\u00e9", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "lamentaste", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lament\u00f3", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lamentamos", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lamentasteis", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lamentaron", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lamento", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "lamentas", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lament\u00e1is", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lamentan", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lamentes", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lament\u00e9is", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lamentar\u00e9", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "lamentar\u00e1s", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lamentar\u00e1", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lamentaremos", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lamentar\u00e9is", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lamentar\u00e1n", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lamentare", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lamentares", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lament\u00e1remos", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lamentareis", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lamentaren", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lamentaba", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lamentabas", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lament\u00e1bamos", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lamentabais", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lamentaban", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lamentara/lamentase", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lamentaras/lamentases", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lament\u00e1ramos/lament\u00e1semos", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lamentarais/lamentaseis", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lamentaran/lamentasen", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lamentar\u00eda", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lamentar\u00edas", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lamentar\u00edamos", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lamentar\u00edais", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lamentar\u00edan", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lamentado", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "lamentando", "extension": {"origin": "lamentarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "lastima", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lastime", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lastimemos", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lastimad", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lastimen", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) lastimes", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) lastime", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) lastimemos", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) lastim\u00e9is", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) lastimen", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lastim\u00e9", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "lastimaste", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lastim\u00f3", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lastimamos", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lastimasteis", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lastimaron", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lastimo", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "lastimas", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lastim\u00e1is", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lastiman", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lastimes", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lastim\u00e9is", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lastimar\u00e9", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "lastimar\u00e1s", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lastimar\u00e1", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lastimaremos", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lastimar\u00e9is", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lastimar\u00e1n", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lastimare", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lastimares", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lastim\u00e1remos", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lastimareis", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lastimaren", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lastimaba", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lastimabas", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lastim\u00e1bamos", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lastimabais", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lastimaban", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lastimara/lastimase", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lastimaras/lastimases", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lastim\u00e1ramos/lastim\u00e1semos", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lastimarais/lastimaseis", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lastimaran/lastimasen", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lastimar\u00eda", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lastimar\u00edas", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lastimar\u00edamos", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lastimar\u00edais", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lastimar\u00edan", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lastimado", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "lastimando", "extension": {"origin": "lastimarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "lava", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lave", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lavemos", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lavad", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "laven", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) laves", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) lave", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) lavemos", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) lav\u00e9is", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) laven", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lav\u00e9", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "lavaste", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lav\u00f3", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lavamos", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lavasteis", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lavaron", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lavo", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "lavas", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lav\u00e1is", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lavan", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "laves", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lav\u00e9is", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lavar\u00e9", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "lavar\u00e1s", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lavar\u00e1", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lavaremos", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lavar\u00e9is", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lavar\u00e1n", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lavare", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lavares", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lav\u00e1remos", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lavareis", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lavaren", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lavaba", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lavabas", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lav\u00e1bamos", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lavabais", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lavaban", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lavara/lavase", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lavaras/lavases", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lav\u00e1ramos/lav\u00e1semos", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lavarais/lavaseis", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lavaran/lavasen", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lavar\u00eda", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lavar\u00edas", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "lavar\u00edamos", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "lavar\u00edais", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lavar\u00edan", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lavado", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "lavando", "extension": {"origin": "lavarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "levanta", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "levante", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "levantemos", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "levantad", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "levanten", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) levantes", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) levante", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) levantemos", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) levant\u00e9is", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) levanten", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "levant\u00e9", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "levantaste", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "levant\u00f3", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "levantamos", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "levantasteis", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "levantaron", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "levanto", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "levantas", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "levant\u00e1is", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "levantan", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "levantes", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "levant\u00e9is", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "levantar\u00e9", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "levantar\u00e1s", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "levantar\u00e1", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "levantaremos", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "levantar\u00e9is", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "levantar\u00e1n", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "levantare", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "levantares", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "levant\u00e1remos", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "levantareis", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "levantaren", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "levantaba", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "levantabas", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "levant\u00e1bamos", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "levantabais", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "levantaban", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "levantara/levantase", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "levantaras/levantases", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "levant\u00e1ramos/levant\u00e1semos", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "levantarais/levantaseis", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "levantaran/levantasen", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "levantar\u00eda", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "levantar\u00edas", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "levantar\u00edamos", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "levantar\u00edais", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "levantar\u00edan", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "levantado", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "levantando", "extension": {"origin": "levantarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "llama", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llame", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llamemos", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llamad", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llamen", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) llames", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) llame", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) llamemos", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) llam\u00e9is", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) llamen", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llam\u00e9", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "llamaste", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llam\u00f3", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llamamos", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llamasteis", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llamaron", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llamo", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "llamas", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llam\u00e1is", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llaman", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llames", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llam\u00e9is", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llamar\u00e9", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "llamar\u00e1s", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llamar\u00e1", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llamaremos", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llamar\u00e9is", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llamar\u00e1n", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llamare", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llamares", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llam\u00e1remos", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llamareis", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llamaren", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llamaba", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llamabas", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llam\u00e1bamos", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llamabais", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llamaban", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llamara/llamase", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llamaras/llamases", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llam\u00e1ramos/llam\u00e1semos", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llamarais/llamaseis", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llamaran/llamasen", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llamar\u00eda", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llamar\u00edas", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llamar\u00edamos", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llamar\u00edais", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llamar\u00edan", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llamado", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "llamando", "extension": {"origin": "llamarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "lleva", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "lleve", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llevemos", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llevad", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "lleven", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) lleves", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) lleve", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) llevemos", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) llev\u00e9is", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) lleven", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llev\u00e9", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "llevaste", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llev\u00f3", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llevamos", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llevasteis", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llevaron", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llevo", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "llevas", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llev\u00e1is", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llevan", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "lleves", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llev\u00e9is", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llevar\u00e9", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "llevar\u00e1s", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llevar\u00e1", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llevaremos", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llevar\u00e9is", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llevar\u00e1n", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llevare", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llevares", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llev\u00e1remos", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llevareis", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llevaren", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llevaba", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llevabas", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llev\u00e1bamos", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llevabais", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llevaban", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llevara/llevase", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llevaras/llevases", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llev\u00e1ramos/llev\u00e1semos", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llevarais/llevaseis", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llevaran/llevasen", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llevar\u00eda", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "llevar\u00edas", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "llevar\u00edamos", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "llevar\u00edais", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "llevar\u00edan", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "llevado", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "llevando", "extension": {"origin": "llevarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "maquilla", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "maquille", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "maquillemos", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "maquillad", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "maquillen", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) maquilles", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) maquille", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) maquillemos", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) maquill\u00e9is", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) maquillen", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "maquill\u00e9", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "maquillaste", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "maquill\u00f3", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "maquillamos", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "maquillasteis", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "maquillaron", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "maquillo", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "maquillas", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "maquill\u00e1is", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "maquillan", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "maquilles", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "maquill\u00e9is", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "maquillar\u00e9", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "maquillar\u00e1s", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "maquillar\u00e1", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "maquillaremos", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "maquillar\u00e9is", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "maquillar\u00e1n", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "maquillare", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "maquillares", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "maquill\u00e1remos", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "maquillareis", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "maquillaren", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "maquillaba", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "maquillabas", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "maquill\u00e1bamos", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "maquillabais", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "maquillaban", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "maquillara/maquillase", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "maquillaras/maquillases", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "maquill\u00e1ramos/maquill\u00e1semos", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "maquillarais/maquillaseis", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "maquillaran/maquillasen", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "maquillar\u00eda", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "maquillar\u00edas", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "maquillar\u00edamos", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "maquillar\u00edais", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "maquillar\u00edan", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "maquillado", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "maquillando", "extension": {"origin": "maquillarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "marcha", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "marche", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "marchemos", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "marchad", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "marchen", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) marches", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) marche", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) marchemos", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) march\u00e9is", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) marchen", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "march\u00e9", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "marchaste", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "march\u00f3", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "marchamos", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "marchasteis", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "marcharon", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "marcho", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "marchas", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "march\u00e1is", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "marchan", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "marches", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "march\u00e9is", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "marchar\u00e9", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "marchar\u00e1s", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "marchar\u00e1", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "marcharemos", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "marchar\u00e9is", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "marchar\u00e1n", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "marchare", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "marchares", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "march\u00e1remos", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "marchareis", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "marcharen", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "marchaba", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "marchabas", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "march\u00e1bamos", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "marchabais", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "marchaban", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "marchara/marchase", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "marcharas/marchases", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "march\u00e1ramos/march\u00e1semos", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "marcharais/marchaseis", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "marcharan/marchasen", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "marchar\u00eda", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "marchar\u00edas", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "marchar\u00edamos", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "marchar\u00edais", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "marchar\u00edan", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "marchado", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "marchando", "extension": {"origin": "marcharse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "matricula", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "matricule", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "matriculemos", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "matriculad", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "matriculen", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) matricules", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) matricule", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) matriculemos", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) matricul\u00e9is", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) matriculen", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "matricul\u00e9", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "matriculaste", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "matricul\u00f3", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "matriculamos", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "matriculasteis", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "matricularon", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "matriculo", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "matriculas", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "matricul\u00e1is", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "matriculan", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "matricules", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "matricul\u00e9is", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "matricular\u00e9", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "matricular\u00e1s", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "matricular\u00e1", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "matricularemos", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "matricular\u00e9is", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "matricular\u00e1n", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "matriculare", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "matriculares", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "matricul\u00e1remos", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "matriculareis", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "matricularen", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "matriculaba", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "matriculabas", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "matricul\u00e1bamos", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "matriculabais", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "matriculaban", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "matriculara/matriculase", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "matricularas/matriculases", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "matricul\u00e1ramos/matricul\u00e1semos", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "matricularais/matriculaseis", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "matricularan/matriculasen", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "matricular\u00eda", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "matricular\u00edas", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "matricular\u00edamos", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "matricular\u00edais", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "matricular\u00edan", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "matriculado", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "matriculando", "extension": {"origin": "matricularse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "muda", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "mude", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "mudemos", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "mudad", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "muden", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) mudes", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) mude", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) mudemos", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) mud\u00e9is", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) muden", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "mud\u00e9", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "mudaste", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "mud\u00f3", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "mudamos", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "mudasteis", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "mudaron", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "mudo", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "mudas", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "mud\u00e1is", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "mudan", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "mudes", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "mud\u00e9is", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "mudar\u00e9", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "mudar\u00e1s", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "mudar\u00e1", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "mudaremos", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "mudar\u00e9is", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "mudar\u00e1n", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "mudare", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "mudares", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "mud\u00e1remos", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "mudareis", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "mudaren", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "mudaba", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "mudabas", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "mud\u00e1bamos", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "mudabais", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "mudaban", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "mudara/mudase", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "mudaras/mudases", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "mud\u00e1ramos/mud\u00e1semos", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "mudarais/mudaseis", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "mudaran/mudasen", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "mudar\u00eda", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "mudar\u00edas", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "mudar\u00edamos", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "mudar\u00edais", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "mudar\u00edan", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "mudado", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "mudando", "extension": {"origin": "mudarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "ocupa", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ocupe", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ocupemos", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ocupad", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ocupen", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) ocupes", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) ocupe", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) ocupemos", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) ocup\u00e9is", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) ocupen", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ocup\u00e9", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "ocupaste", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ocup\u00f3", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ocupamos", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ocupasteis", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ocuparon", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ocupo", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "ocupas", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ocup\u00e1is", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ocupan", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ocupes", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ocup\u00e9is", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ocupar\u00e9", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "ocupar\u00e1s", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ocupar\u00e1", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ocuparemos", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ocupar\u00e9is", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ocupar\u00e1n", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ocupare", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ocupares", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ocup\u00e1remos", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ocupareis", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ocuparen", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ocupaba", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ocupabas", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ocup\u00e1bamos", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ocupabais", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ocupaban", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ocupara/ocupase", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ocuparas/ocupases", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ocup\u00e1ramos/ocup\u00e1semos", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ocuparais/ocupaseis", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ocuparan/ocupasen", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ocupar\u00eda", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ocupar\u00edas", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ocupar\u00edamos", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ocupar\u00edais", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ocupar\u00edan", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ocupado", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "ocupando", "extension": {"origin": "ocuparse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "para", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "pare", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "paremos", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "parad", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "paren", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) pares", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) pare", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) paremos", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) par\u00e9is", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) paren", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "par\u00e9", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "paraste", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "par\u00f3", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "paramos", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "parasteis", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "pararon", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "paro", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "paras", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "par\u00e1is", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "paran", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "pares", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "par\u00e9is", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "parar\u00e9", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "parar\u00e1s", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "parar\u00e1", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "pararemos", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "parar\u00e9is", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "parar\u00e1n", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "parare", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "parares", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "par\u00e1remos", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "parareis", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "pararen", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "paraba", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "parabas", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "par\u00e1bamos", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "parabais", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "paraban", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "parara/parase", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "pararas/parases", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "par\u00e1ramos/par\u00e1semos", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "pararais/paraseis", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "pararan/parasen", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "parar\u00eda", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "parar\u00edas", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "parar\u00edamos", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "parar\u00edais", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "parar\u00edan", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "parado", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "parando", "extension": {"origin": "pararse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "peina", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "peine", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "peinemos", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "peinad", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "peinen", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) peines", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) peine", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) peinemos", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) pein\u00e9is", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) peinen", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "pein\u00e9", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "peinaste", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pein\u00f3", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "peinamos", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "peinasteis", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "peinaron", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "peino", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "peinas", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pein\u00e1is", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "peinan", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "peines", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pein\u00e9is", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "peinar\u00e9", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "peinar\u00e1s", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "peinar\u00e1", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "peinaremos", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "peinar\u00e9is", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "peinar\u00e1n", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "peinare", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "peinares", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pein\u00e1remos", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "peinareis", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "peinaren", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "peinaba", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "peinabas", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pein\u00e1bamos", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "peinabais", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "peinaban", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "peinara/peinase", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "peinaras/peinases", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pein\u00e1ramos/pein\u00e1semos", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "peinarais/peinaseis", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "peinaran/peinasen", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "peinar\u00eda", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "peinar\u00edas", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "peinar\u00edamos", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "peinar\u00edais", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "peinar\u00edan", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "peinado", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "peinando", "extension": {"origin": "peinarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "pregunta", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "pregunte", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preguntemos", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preguntad", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "pregunten", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) preguntes", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) pregunte", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) preguntemos", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) pregunt\u00e9is", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) pregunten", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "pregunt\u00e9", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "preguntaste", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pregunt\u00f3", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preguntamos", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preguntasteis", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preguntaron", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "pregunto", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "preguntas", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pregunt\u00e1is", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preguntan", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preguntes", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pregunt\u00e9is", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preguntar\u00e9", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "preguntar\u00e1s", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preguntar\u00e1", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preguntaremos", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preguntar\u00e9is", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preguntar\u00e1n", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preguntare", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preguntares", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pregunt\u00e1remos", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preguntareis", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preguntaren", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preguntaba", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preguntabas", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pregunt\u00e1bamos", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preguntabais", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preguntaban", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preguntara/preguntase", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preguntaras/preguntases", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "pregunt\u00e1ramos/pregunt\u00e1semos", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preguntarais/preguntaseis", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preguntaran/preguntasen", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preguntar\u00eda", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preguntar\u00edas", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preguntar\u00edamos", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preguntar\u00edais", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preguntar\u00edan", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preguntado", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "preguntando", "extension": {"origin": "preguntarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "preocupa", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preocupe", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preocupemos", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preocupad", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preocupen", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) preocupes", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) preocupe", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) preocupemos", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) preocup\u00e9is", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) preocupen", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preocup\u00e9", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "preocupaste", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preocup\u00f3", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preocupamos", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preocupasteis", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preocuparon", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preocupo", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "preocupas", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preocup\u00e1is", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preocupan", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preocupes", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preocup\u00e9is", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preocupar\u00e9", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "preocupar\u00e1s", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preocupar\u00e1", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preocuparemos", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preocupar\u00e9is", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preocupar\u00e1n", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preocupare", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preocupares", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preocup\u00e1remos", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preocupareis", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preocuparen", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preocupaba", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preocupabas", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preocup\u00e1bamos", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preocupabais", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preocupaban", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preocupara/preocupase", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preocuparas/preocupases", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preocup\u00e1ramos/preocup\u00e1semos", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preocuparais/preocupaseis", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preocuparan/preocupasen", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preocupar\u00eda", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preocupar\u00edas", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preocupar\u00edamos", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preocupar\u00edais", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preocupar\u00edan", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preocupado", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "preocupando", "extension": {"origin": "preocuparse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "prepara", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "prepare", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preparemos", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preparad", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preparen", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) prepares", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) prepare", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) preparemos", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) prepar\u00e9is", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) preparen", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "prepar\u00e9", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "preparaste", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "prepar\u00f3", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preparamos", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preparasteis", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "prepararon", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preparo", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "preparas", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "prepar\u00e1is", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preparan", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "prepares", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "prepar\u00e9is", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preparar\u00e9", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "preparar\u00e1s", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preparar\u00e1", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "prepararemos", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preparar\u00e9is", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preparar\u00e1n", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preparare", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preparares", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "prepar\u00e1remos", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preparareis", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "prepararen", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preparaba", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preparabas", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "prepar\u00e1bamos", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preparabais", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preparaban", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preparara/preparase", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "prepararas/preparases", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "prepar\u00e1ramos/prepar\u00e1semos", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "prepararais/preparaseis", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "prepararan/preparasen", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preparar\u00eda", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preparar\u00edas", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preparar\u00edamos", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preparar\u00edais", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preparar\u00edan", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preparado", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "preparando", "extension": {"origin": "prepararse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "prev\u00e9", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "prevea", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preveamos", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preved", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "prevean", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) preveas ", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) prevea ", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) preveamos ", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) preve\u00e1is ", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) prevean ", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "prev\u00ed", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "previste", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "previ\u00f3", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "previmos", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "previsteis", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "previeron", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preveo", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "prev\u00e9s", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "prevemos", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "prev\u00e9is", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "prev\u00e9n", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preveas", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preve\u00e1is", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "prever\u00e9", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "prever\u00e1s", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "prever\u00e1", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preveremos", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "prever\u00e9is", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "prever\u00e1n", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "previere", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "previeres", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "previ\u00e9remos", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "previereis", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "previeren", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "preve\u00eda", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "preve\u00edas", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "preve\u00edamos", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "preve\u00edais", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "preve\u00edan", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "previera/previese", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "previeras/previeses", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "previ\u00e9ramos/previ\u00e9semos", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "previerais/previeseis", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "previeran/previesen", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "prever\u00eda", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "prever\u00edas", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "prever\u00edamos", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "prever\u00edais", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "prever\u00edan", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "previsto", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "previendo", "extension": {"origin": "prever", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "quema", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "queme", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quememos", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quemad", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quemen", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) quemes", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) queme", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) quememos", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) quem\u00e9is", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) quemen", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quem\u00e9", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "quemaste", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quem\u00f3", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quemamos", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quemasteis", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quemaron", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quemo", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "quemas", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quem\u00e1is", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "queman", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quemes", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quem\u00e9is", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quemar\u00e9", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "quemar\u00e1s", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quemar\u00e1", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quemaremos", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quemar\u00e9is", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quemar\u00e1n", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quemare", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quemares", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quem\u00e1remos", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quemareis", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quemaren", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quemaba", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quemabas", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quem\u00e1bamos", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quemabais", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quemaban", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quemara/quemase", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quemaras/quemases", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quem\u00e1ramos/quem\u00e1semos", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quemarais/quemaseis", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quemaran/quemasen", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quemar\u00eda", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quemar\u00edas", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quemar\u00edamos", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quemar\u00edais", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quemar\u00edan", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quemado", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "quemando", "extension": {"origin": "quemarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "quita", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quite", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quitemos", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quitad", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quiten", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) quites", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) quite", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) quitemos", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) quit\u00e9is", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) quiten", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quit\u00e9", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "quitaste", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quit\u00f3", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quitamos", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quitasteis", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quitaron", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quito", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "quitas", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quit\u00e1is", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quitan", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quites", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quit\u00e9is", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quitar\u00e9", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "quitar\u00e1s", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quitar\u00e1", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quitaremos", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quitar\u00e9is", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quitar\u00e1n", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quitare", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quitares", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quit\u00e1remos", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quitareis", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quitaren", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quitaba", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quitabas", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quit\u00e1bamos", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quitabais", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quitaban", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quitara/quitase", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quitaras/quitases", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quit\u00e1ramos/quit\u00e1semos", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quitarais/quitaseis", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quitaran/quitasen", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quitar\u00eda", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "quitar\u00edas", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "quitar\u00edamos", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "quitar\u00edais", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "quitar\u00edan", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "quitado", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "quitando", "extension": {"origin": "quitarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "re\u00fane", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "re\u00fana", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "reunamos", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "reunid", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "re\u00fanan", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) re\u00fanas ", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) re\u00fana ", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) reunamos", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) reun\u00e1is", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) re\u00fanan ", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "reun\u00ed", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "reuniste", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "reuni\u00f3", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "reunimos", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "reunisteis", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "reunieron", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "re\u00fano", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "re\u00fanes", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "reun\u00eds", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "re\u00fanen", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "re\u00fanas", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "reun\u00e1is", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "reunir\u00e9", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "reunir\u00e1s", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "reunir\u00e1", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "reuniremos", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "reunir\u00e9is", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "reunir\u00e1n", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "reuniere", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "reunieres", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "reuni\u00e9remos", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "reuniereis", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "reunieren", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "reun\u00eda", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "reun\u00edas", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "reun\u00edamos", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "reun\u00edais", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "reun\u00edan", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "reuniera/reuniese", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "reunieras/reunieses", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "reuni\u00e9ramos/reuni\u00e9semos", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "reunierais/reunieseis", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "reunieran/reuniesen", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "reunir\u00eda", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "reunir\u00edas", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "reunir\u00edamos", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "reunir\u00edais", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "reunir\u00edan", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "reunido", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "reuniendo", "extension": {"origin": "reunirse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "seca", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "seque", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "sequemos", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "secad", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "sequen", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) seques ", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) seque ", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) sequemos ", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) sequ\u00e9is ", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) sequen ", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "sequ\u00e9", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "secaste", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "sec\u00f3", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "secamos", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "secasteis", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "secaron", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "seco", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "secas", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "sec\u00e1is", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "secan", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "seques", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "sequ\u00e9is", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "secar\u00e9", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "secar\u00e1s", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "secar\u00e1", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "secaremos", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "secar\u00e9is", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "secar\u00e1n", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "secare", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "secares", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "sec\u00e1remos", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "secareis", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "secaren", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "secaba", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "secabas", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "sec\u00e1bamos", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "secabais", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "secaban", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "secara/secase", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "secaras/secases", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "sec\u00e1ramos/sec\u00e1semos", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "secarais/secaseis", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "secaran/secasen", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "secar\u00eda", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "secar\u00edas", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "secar\u00edamos", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "secar\u00edais", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "secar\u00edan", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "secado", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "secando", "extension": {"origin": "secarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "separa", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "separe", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "separemos", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "separad", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "separen", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) separes", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) separe", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) separemos", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) separ\u00e9is", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) separen", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "separ\u00e9", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "separaste", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "separ\u00f3", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "separamos", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "separasteis", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "separaron", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "separo", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "separas", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "separ\u00e1is", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "separan", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "separes", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "separ\u00e9is", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "separar\u00e9", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "separar\u00e1s", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "separar\u00e1", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "separaremos", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "separar\u00e9is", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "separar\u00e1n", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "separare", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "separares", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "separ\u00e1remos", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "separareis", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "separaren", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "separaba", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "separabas", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "separ\u00e1bamos", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "separabais", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "separaban", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "separara/separase", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "separaras/separases", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "separ\u00e1ramos/separ\u00e1semos", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "separarais/separaseis", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "separaran/separasen", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "separar\u00eda", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "separar\u00edas", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "separar\u00edamos", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "separar\u00edais", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "separar\u00edan", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "separado", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "separando", "extension": {"origin": "separarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "s\u00e9", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "sea", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "seamos", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "sed", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "sean", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) seas ", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) sea ", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) seamos ", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) se\u00e1is ", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) sean ", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fui", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "fuiste", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fue", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fuimos", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fuisteis", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fueron", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "soy", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "eres", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "es", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "somos", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "sois", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "son", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "seas", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "se\u00e1is", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ser\u00e9", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "ser\u00e1s", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ser\u00e1", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "seremos", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ser\u00e9is", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ser\u00e1n", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fuere", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fueres", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fu\u00e9remos", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fuereis", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fueren", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "era", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "eras", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "\u00e9ramos", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "erais", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "eran", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "fuera/fuese", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "fueras/fueses", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "fu\u00e9ramos/fu\u00e9semos", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "fuerais/fueseis", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "fueran/fuesen", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ser\u00eda", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ser\u00edas", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ser\u00edamos", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ser\u00edais", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ser\u00edan", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "sido", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "siendo", "extension": {"origin": "ser", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "tumba", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "tumbe", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "tumbemos", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "tumbad", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "tumben", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) tumbes", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) tumbe", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) tumbemos", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) tumb\u00e9is", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) tumben", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "tumb\u00e9", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "tumbaste", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "tumb\u00f3", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "tumbamos", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "tumbasteis", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "tumbaron", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "tumbo", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "tumbas", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "tumb\u00e1is", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "tumban", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "tumbes", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "tumb\u00e9is", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "tumbar\u00e9", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "tumbar\u00e1s", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "tumbar\u00e1", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "tumbaremos", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "tumbar\u00e9is", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "tumbar\u00e1n", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "tumbare", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "tumbares", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "tumb\u00e1remos", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "tumbareis", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "tumbaren", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "tumbaba", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "tumbabas", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "tumb\u00e1bamos", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "tumbabais", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "tumbaban", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "tumbara/tumbase", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "tumbaras/tumbases", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "tumb\u00e1ramos/tumb\u00e1semos", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "tumbarais/tumbaseis", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "tumbaran/tumbasen", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "tumbar\u00eda", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "tumbar\u00edas", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "tumbar\u00edamos", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "tumbar\u00edais", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "tumbar\u00edan", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "tumbado", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "tumbando", "extension": {"origin": "tumbarse", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}, {"word": "ve", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "t\u00fa"}, {"tense": "indicativo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "vea", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "veamos", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "nosotros"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ved", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "vean", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "imperativo_afirmativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}, {"tense": "subjuntivo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "(no) veas ", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "(no) vea ", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "(no) veamos ", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "(no) ve\u00e1is ", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "(no) vean ", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "imperativo_negativo", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "vi", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "yo"}]}}, {"word": "viste", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "vio", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "vimos", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "visteis", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "vieron", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-pret\u00e9rito", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "veo", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "yo"}]}}, {"word": "ves", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "vemos", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "veis", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ven", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-presente", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "veas", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ve\u00e1is", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-presente", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ver\u00e9", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "yo"}]}}, {"word": "ver\u00e1s", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ver\u00e1", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "veremos", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ver\u00e9is", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ver\u00e1n", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "viere", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "vieres", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "vi\u00e9remos", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "viereis", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "vieren", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-futuro", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ve\u00eda", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ve\u00edas", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ve\u00edamos", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ve\u00edais", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ve\u00edan", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "viera/viese", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "yo"}, {"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "vieras/vieses", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "vi\u00e9ramos/vi\u00e9semos", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "vierais/vieseis", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "vieran/viesen", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "subjuntivo-imperfecto", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "ver\u00eda", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "yo"}, {"tense": "indicativo-condicional", "person": "\u00e9l/ella/Usted"}]}}, {"word": "ver\u00edas", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "t\u00fa"}]}}, {"word": "ver\u00edamos", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "nosotros"}]}}, {"word": "ver\u00edais", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "vosotros"}]}}, {"word": "ver\u00edan", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"tense": "indicativo-condicional", "person": "ellos/ellas/Ustedes"}]}}, {"word": "visto", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"format": "participio"}]}}, {"word": "viendo", "extension": {"origin": "ver", "variations": [{"format": "gerundio"}]}}]