[{"word": "abrigarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "abriga", "\u00e9l/ella/Usted": "abrigue", "nosotros": "abriguemos", "vosotros": "abrigad", "ellos/ellas/Ustedes": "abriguen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) abrigues ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) abrigue ", "nosotros": "(no) abriguemos ", "vosotros": "(no) abrigu\u00e9is ", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) abriguen "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "abrigu\u00e9", "t\u00fa": "abrigaste", "\u00e9l/ella/Usted": "abrig\u00f3", "nosotros": "abrigamos", "vosotros": "abrigasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "abrigaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "abrigo", "t\u00fa": "abrigas", "\u00e9l/ella/Usted": "abriga", "nosotros": "abrigamos", "vosotros": "abrig\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "abrigan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "abrigue", "t\u00fa": "abrigues", "\u00e9l/ella/Usted": "abrigue", "nosotros": "abriguemos", "vosotros": "abrigu\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "abriguen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "abrigar\u00e9", "t\u00fa": "abrigar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "abrigar\u00e1", "nosotros": "abrigaremos", "vosotros": "abrigar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "abrigar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "abrigare", "t\u00fa": "abrigares", "\u00e9l/ella/Usted": "abrigare", "nosotros": "abrig\u00e1remos", "vosotros": "abrigareis", "ellos/ellas/Ustedes": "abrigaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "abrigaba", "t\u00fa": "abrigabas", "\u00e9l/ella/Usted": "abrigaba", "nosotros": "abrig\u00e1bamos", "vosotros": "abrigabais", "ellos/ellas/Ustedes": "abrigaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "abrigara/abrigase", "t\u00fa": "abrigaras/abrigases", "\u00e9l/ella/Usted": "abrigara/abrigase", "nosotros": "abrig\u00e1ramos/abrig\u00e1semos", "vosotros": "abrigarais/abrigaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "abrigaran/abrigasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "abrigar\u00eda", "t\u00fa": "abrigar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "abrigar\u00eda", "nosotros": "abrigar\u00edamos", "vosotros": "abrigar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "abrigar\u00edan"}, "participio": "abrigado", "gerundio": "abrigando"}}, {"word": "aburrirse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "aburre", "\u00e9l/ella/Usted": "aburra", "nosotros": "aburramos", "vosotros": "aburrid", "ellos/ellas/Ustedes": "aburran"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) aburras", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) aburra", "nosotros": "(no) aburramos", "vosotros": "(no) aburr\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) aburran"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "aburr\u00ed", "t\u00fa": "aburriste", "\u00e9l/ella/Usted": "aburri\u00f3", "nosotros": "aburrimos", "vosotros": "aburristeis", "ellos/ellas/Ustedes": "aburrieron"}, "indicativo-presente": {"yo": "aburro", "t\u00fa": "aburres", "\u00e9l/ella/Usted": "aburre", "nosotros": "aburrimos", "vosotros": "aburr\u00eds", "ellos/ellas/Ustedes": "aburren"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "aburra", "t\u00fa": "aburras", "\u00e9l/ella/Usted": "aburra", "nosotros": "aburramos", "vosotros": "aburr\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "aburran"}, "indicativo-futuro": {"yo": "aburrir\u00e9", "t\u00fa": "aburrir\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "aburrir\u00e1", "nosotros": "aburriremos", "vosotros": "aburrir\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "aburrir\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "aburriere", "t\u00fa": "aburrieres", "\u00e9l/ella/Usted": "aburriere", "nosotros": "aburri\u00e9remos", "vosotros": "aburriereis", "ellos/ellas/Ustedes": "aburrieren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "aburr\u00eda", "t\u00fa": "aburr\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "aburr\u00eda", "nosotros": "aburr\u00edamos", "vosotros": "aburr\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "aburr\u00edan"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "aburriera/aburriese", "t\u00fa": "aburrieras/aburrieses", "\u00e9l/ella/Usted": "aburriera/aburriese", "nosotros": "aburri\u00e9ramos/aburri\u00e9semos", "vosotros": "aburrierais/aburrieseis", "ellos/ellas/Ustedes": "aburrieran/aburriesen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "aburrir\u00eda", "t\u00fa": "aburrir\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "aburrir\u00eda", "nosotros": "aburrir\u00edamos", "vosotros": "aburrir\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "aburrir\u00edan"}, "participio": "aburrido", "gerundio": "aburriendo"}}, {"word": "acercarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "acerca", "\u00e9l/ella/Usted": "acerque", "nosotros": "acerquemos", "vosotros": "acercad", "ellos/ellas/Ustedes": "acerquen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) acerques ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) acerque ", "nosotros": "(no) acerquemos ", "vosotros": "(no) acerqu\u00e9is ", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) acerquen "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "acerqu\u00e9", "t\u00fa": "acercaste", "\u00e9l/ella/Usted": "acerc\u00f3", "nosotros": "acercamos", "vosotros": "acercasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "acercaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "acerco", "t\u00fa": "acercas", "\u00e9l/ella/Usted": "acerca", "nosotros": "acercamos", "vosotros": "acerc\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "acercan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "acerque", "t\u00fa": "acerques", "\u00e9l/ella/Usted": "acerque", "nosotros": "acerquemos", "vosotros": "acerqu\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "acerquen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "acercar\u00e9", "t\u00fa": "acercar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "acercar\u00e1", "nosotros": "acercaremos", "vosotros": "acercar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "acercar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "acercare", "t\u00fa": "acercares", "\u00e9l/ella/Usted": "acercare", "nosotros": "acerc\u00e1remos", "vosotros": "acercareis", "ellos/ellas/Ustedes": "acercaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "acercaba", "t\u00fa": "acercabas", "\u00e9l/ella/Usted": "acercaba", "nosotros": "acerc\u00e1bamos", "vosotros": "acercabais", "ellos/ellas/Ustedes": "acercaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "acercara/acercase", "t\u00fa": "acercaras/acercases", "\u00e9l/ella/Usted": "acercara/acercase", "nosotros": "acerc\u00e1ramos/acerc\u00e1semos", "vosotros": "acercarais/acercaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "acercaran/acercasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "acercar\u00eda", "t\u00fa": "acercar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "acercar\u00eda", "nosotros": "acercar\u00edamos", "vosotros": "acercar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "acercar\u00edan"}, "participio": "acercado", "gerundio": "acercando"}}, {"word": "aclararse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "aclara", "\u00e9l/ella/Usted": "aclare", "nosotros": "aclaremos", "vosotros": "aclarad", "ellos/ellas/Ustedes": "aclaren"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) aclares", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) aclare", "nosotros": "(no) aclaremos", "vosotros": "(no) aclar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) aclaren"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "aclar\u00e9", "t\u00fa": "aclaraste", "\u00e9l/ella/Usted": "aclar\u00f3", "nosotros": "aclaramos", "vosotros": "aclarasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "aclararon"}, "indicativo-presente": {"yo": "aclaro", "t\u00fa": "aclaras", "\u00e9l/ella/Usted": "aclara", "nosotros": "aclaramos", "vosotros": "aclar\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "aclaran"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "aclare", "t\u00fa": "aclares", "\u00e9l/ella/Usted": "aclare", "nosotros": "aclaremos", "vosotros": "aclar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "aclaren"}, "indicativo-futuro": {"yo": "aclarar\u00e9", "t\u00fa": "aclarar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "aclarar\u00e1", "nosotros": "aclararemos", "vosotros": "aclarar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "aclarar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "aclarare", "t\u00fa": "aclarares", "\u00e9l/ella/Usted": "aclarare", "nosotros": "aclar\u00e1remos", "vosotros": "aclarareis", "ellos/ellas/Ustedes": "aclararen"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "aclaraba", "t\u00fa": "aclarabas", "\u00e9l/ella/Usted": "aclaraba", "nosotros": "aclar\u00e1bamos", "vosotros": "aclarabais", "ellos/ellas/Ustedes": "aclaraban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "aclarara/aclarase", "t\u00fa": "aclararas/aclarases", "\u00e9l/ella/Usted": "aclarara/aclarase", "nosotros": "aclar\u00e1ramos/aclar\u00e1semos", "vosotros": "aclararais/aclaraseis", "ellos/ellas/Ustedes": "aclararan/aclarasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "aclarar\u00eda", "t\u00fa": "aclarar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "aclarar\u00eda", "nosotros": "aclarar\u00edamos", "vosotros": "aclarar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "aclarar\u00edan"}, "participio": "aclarado", "gerundio": "aclarando"}}, {"word": "acostumbrarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "acostumbra", "\u00e9l/ella/Usted": "acostumbre", "nosotros": "acostumbremos", "vosotros": "acostumbrad", "ellos/ellas/Ustedes": "acostumbren"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) acostumbres", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) acostumbre", "nosotros": "(no) acostumbremos", "vosotros": "(no) acostumbr\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) acostumbren"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "acostumbr\u00e9", "t\u00fa": "acostumbraste", "\u00e9l/ella/Usted": "acostumbr\u00f3", "nosotros": "acostumbramos", "vosotros": "acostumbrasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "acostumbraron"}, "indicativo-presente": {"yo": "acostumbro", "t\u00fa": "acostumbras", "\u00e9l/ella/Usted": "acostumbra", "nosotros": "acostumbramos", "vosotros": "acostumbr\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "acostumbran"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "acostumbre", "t\u00fa": "acostumbres", "\u00e9l/ella/Usted": "acostumbre", "nosotros": "acostumbremos", "vosotros": "acostumbr\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "acostumbren"}, "indicativo-futuro": {"yo": "acostumbrar\u00e9", "t\u00fa": "acostumbrar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "acostumbrar\u00e1", "nosotros": "acostumbraremos", "vosotros": "acostumbrar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "acostumbrar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "acostumbrare", "t\u00fa": "acostumbrares", "\u00e9l/ella/Usted": "acostumbrare", "nosotros": "acostumbr\u00e1remos", "vosotros": "acostumbrareis", "ellos/ellas/Ustedes": "acostumbraren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "acostumbraba", "t\u00fa": "acostumbrabas", "\u00e9l/ella/Usted": "acostumbraba", "nosotros": "acostumbr\u00e1bamos", "vosotros": "acostumbrabais", "ellos/ellas/Ustedes": "acostumbraban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "acostumbrara/acostumbrase", "t\u00fa": "acostumbraras/acostumbrases", "\u00e9l/ella/Usted": "acostumbrara/acostumbrase", "nosotros": "acostumbr\u00e1ramos/acostumbr\u00e1semos", "vosotros": "acostumbrarais/acostumbraseis", "ellos/ellas/Ustedes": "acostumbraran/acostumbrasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "acostumbrar\u00eda", "t\u00fa": "acostumbrar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "acostumbrar\u00eda", "nosotros": "acostumbrar\u00edamos", "vosotros": "acostumbrar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "acostumbrar\u00edan"}, "participio": "acostumbrado", "gerundio": "acostumbrando"}}, {"word": "afeitarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "afeita", "\u00e9l/ella/Usted": "afeite", "nosotros": "afeitemos", "vosotros": "afeitad", "ellos/ellas/Ustedes": "afeiten"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) afeites", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) afeite", "nosotros": "(no) afeitemos", "vosotros": "(no) afeit\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) afeiten"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "afeit\u00e9", "t\u00fa": "afeitaste", "\u00e9l/ella/Usted": "afeit\u00f3", "nosotros": "afeitamos", "vosotros": "afeitasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "afeitaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "afeito", "t\u00fa": "afeitas", "\u00e9l/ella/Usted": "afeita", "nosotros": "afeitamos", "vosotros": "afeit\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "afeitan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "afeite", "t\u00fa": "afeites", "\u00e9l/ella/Usted": "afeite", "nosotros": "afeitemos", "vosotros": "afeit\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "afeiten"}, "indicativo-futuro": {"yo": "afeitar\u00e9", "t\u00fa": "afeitar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "afeitar\u00e1", "nosotros": "afeitaremos", "vosotros": "afeitar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "afeitar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "afeitare", "t\u00fa": "afeitares", "\u00e9l/ella/Usted": "afeitare", "nosotros": "afeit\u00e1remos", "vosotros": "afeitareis", "ellos/ellas/Ustedes": "afeitaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "afeitaba", "t\u00fa": "afeitabas", "\u00e9l/ella/Usted": "afeitaba", "nosotros": "afeit\u00e1bamos", "vosotros": "afeitabais", "ellos/ellas/Ustedes": "afeitaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "afeitara/afeitase", "t\u00fa": "afeitaras/afeitases", "\u00e9l/ella/Usted": "afeitara/afeitase", "nosotros": "afeit\u00e1ramos/afeit\u00e1semos", "vosotros": "afeitarais/afeitaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "afeitaran/afeitasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "afeitar\u00eda", "t\u00fa": "afeitar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "afeitar\u00eda", "nosotros": "afeitar\u00edamos", "vosotros": "afeitar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "afeitar\u00edan"}, "participio": "afeitado", "gerundio": "afeitando"}}, {"word": "ahogarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "ahoga", "\u00e9l/ella/Usted": "ahogue", "nosotros": "ahoguemos", "vosotros": "ahogad", "ellos/ellas/Ustedes": "ahoguen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) ahogues ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) ahogue ", "nosotros": "(no) ahoguemos ", "vosotros": "(no) ahogu\u00e9is ", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) ahoguen "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "ahogu\u00e9", "t\u00fa": "ahogaste", "\u00e9l/ella/Usted": "ahog\u00f3", "nosotros": "ahogamos", "vosotros": "ahogasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "ahogaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "ahogo", "t\u00fa": "ahogas", "\u00e9l/ella/Usted": "ahoga", "nosotros": "ahogamos", "vosotros": "ahog\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "ahogan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "ahogue", "t\u00fa": "ahogues", "\u00e9l/ella/Usted": "ahogue", "nosotros": "ahoguemos", "vosotros": "ahogu\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "ahoguen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "ahogar\u00e9", "t\u00fa": "ahogar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "ahogar\u00e1", "nosotros": "ahogaremos", "vosotros": "ahogar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "ahogar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "ahogare", "t\u00fa": "ahogares", "\u00e9l/ella/Usted": "ahogare", "nosotros": "ahog\u00e1remos", "vosotros": "ahogareis", "ellos/ellas/Ustedes": "ahogaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "ahogaba", "t\u00fa": "ahogabas", "\u00e9l/ella/Usted": "ahogaba", "nosotros": "ahog\u00e1bamos", "vosotros": "ahogabais", "ellos/ellas/Ustedes": "ahogaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "ahogara/ahogase", "t\u00fa": "ahogaras/ahogases", "\u00e9l/ella/Usted": "ahogara/ahogase", "nosotros": "ahog\u00e1ramos/ahog\u00e1semos", "vosotros": "ahogarais/ahogaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "ahogaran/ahogasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "ahogar\u00eda", "t\u00fa": "ahogar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "ahogar\u00eda", "nosotros": "ahogar\u00edamos", "vosotros": "ahogar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "ahogar\u00edan"}, "participio": "ahogado", "gerundio": "ahogando"}}, {"word": "alegrarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "alegra", "\u00e9l/ella/Usted": "alegre", "nosotros": "alegremos", "vosotros": "alegrad", "ellos/ellas/Ustedes": "alegren"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) alegres", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) alegre", "nosotros": "(no) alegremos", "vosotros": "(no) alegr\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) alegren"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "alegr\u00e9", "t\u00fa": "alegraste", "\u00e9l/ella/Usted": "alegr\u00f3", "nosotros": "alegramos", "vosotros": "alegrasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "alegraron"}, "indicativo-presente": {"yo": "alegro", "t\u00fa": "alegras", "\u00e9l/ella/Usted": "alegra", "nosotros": "alegramos", "vosotros": "alegr\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "alegran"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "alegre", "t\u00fa": "alegres", "\u00e9l/ella/Usted": "alegre", "nosotros": "alegremos", "vosotros": "alegr\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "alegren"}, "indicativo-futuro": {"yo": "alegrar\u00e9", "t\u00fa": "alegrar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "alegrar\u00e1", "nosotros": "alegraremos", "vosotros": "alegrar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "alegrar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "alegrare", "t\u00fa": "alegrares", "\u00e9l/ella/Usted": "alegrare", "nosotros": "alegr\u00e1remos", "vosotros": "alegrareis", "ellos/ellas/Ustedes": "alegraren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "alegraba", "t\u00fa": "alegrabas", "\u00e9l/ella/Usted": "alegraba", "nosotros": "alegr\u00e1bamos", "vosotros": "alegrabais", "ellos/ellas/Ustedes": "alegraban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "alegrara/alegrase", "t\u00fa": "alegraras/alegrases", "\u00e9l/ella/Usted": "alegrara/alegrase", "nosotros": "alegr\u00e1ramos/alegr\u00e1semos", "vosotros": "alegrarais/alegraseis", "ellos/ellas/Ustedes": "alegraran/alegrasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "alegrar\u00eda", "t\u00fa": "alegrar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "alegrar\u00eda", "nosotros": "alegrar\u00edamos", "vosotros": "alegrar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "alegrar\u00edan"}, "participio": "alegrado", "gerundio": "alegrando"}}, {"word": "alojarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "aloja", "\u00e9l/ella/Usted": "aloje", "nosotros": "alojemos", "vosotros": "alojad", "ellos/ellas/Ustedes": "alojen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) alojes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) aloje", "nosotros": "(no) alojemos", "vosotros": "(no) aloj\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) alojen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "aloj\u00e9", "t\u00fa": "alojaste", "\u00e9l/ella/Usted": "aloj\u00f3", "nosotros": "alojamos", "vosotros": "alojasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "alojaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "alojo", "t\u00fa": "alojas", "\u00e9l/ella/Usted": "aloja", "nosotros": "alojamos", "vosotros": "aloj\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "alojan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "aloje", "t\u00fa": "alojes", "\u00e9l/ella/Usted": "aloje", "nosotros": "alojemos", "vosotros": "aloj\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "alojen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "alojar\u00e9", "t\u00fa": "alojar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "alojar\u00e1", "nosotros": "alojaremos", "vosotros": "alojar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "alojar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "alojare", "t\u00fa": "alojares", "\u00e9l/ella/Usted": "alojare", "nosotros": "aloj\u00e1remos", "vosotros": "alojareis", "ellos/ellas/Ustedes": "alojaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "alojaba", "t\u00fa": "alojabas", "\u00e9l/ella/Usted": "alojaba", "nosotros": "aloj\u00e1bamos", "vosotros": "alojabais", "ellos/ellas/Ustedes": "alojaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "alojara/alojase", "t\u00fa": "alojaras/alojases", "\u00e9l/ella/Usted": "alojara/alojase", "nosotros": "aloj\u00e1ramos/aloj\u00e1semos", "vosotros": "alojarais/alojaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "alojaran/alojasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "alojar\u00eda", "t\u00fa": "alojar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "alojar\u00eda", "nosotros": "alojar\u00edamos", "vosotros": "alojar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "alojar\u00edan"}, "participio": "alojado", "gerundio": "alojando"}}, {"word": "apuntarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "apunta", "\u00e9l/ella/Usted": "apunte", "nosotros": "apuntemos", "vosotros": "apuntad", "ellos/ellas/Ustedes": "apunten"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) apuntes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) apunte", "nosotros": "(no) apuntemos", "vosotros": "(no) apunt\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) apunten"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "apunt\u00e9", "t\u00fa": "apuntaste", "\u00e9l/ella/Usted": "apunt\u00f3", "nosotros": "apuntamos", "vosotros": "apuntasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "apuntaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "apunto", "t\u00fa": "apuntas", "\u00e9l/ella/Usted": "apunta", "nosotros": "apuntamos", "vosotros": "apunt\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "apuntan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "apunte", "t\u00fa": "apuntes", "\u00e9l/ella/Usted": "apunte", "nosotros": "apuntemos", "vosotros": "apunt\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "apunten"}, "indicativo-futuro": {"yo": "apuntar\u00e9", "t\u00fa": "apuntar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "apuntar\u00e1", "nosotros": "apuntaremos", "vosotros": "apuntar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "apuntar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "apuntare", "t\u00fa": "apuntares", "\u00e9l/ella/Usted": "apuntare", "nosotros": "apunt\u00e1remos", "vosotros": "apuntareis", "ellos/ellas/Ustedes": "apuntaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "apuntaba", "t\u00fa": "apuntabas", "\u00e9l/ella/Usted": "apuntaba", "nosotros": "apunt\u00e1bamos", "vosotros": "apuntabais", "ellos/ellas/Ustedes": "apuntaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "apuntara/apuntase", "t\u00fa": "apuntaras/apuntases", "\u00e9l/ella/Usted": "apuntara/apuntase", "nosotros": "apunt\u00e1ramos/apunt\u00e1semos", "vosotros": "apuntarais/apuntaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "apuntaran/apuntasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "apuntar\u00eda", "t\u00fa": "apuntar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "apuntar\u00eda", "nosotros": "apuntar\u00edamos", "vosotros": "apuntar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "apuntar\u00edan"}, "participio": "apuntado", "gerundio": "apuntando"}}, {"word": "asustarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "asusta", "\u00e9l/ella/Usted": "asuste", "nosotros": "asustemos", "vosotros": "asustad", "ellos/ellas/Ustedes": "asusten"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) asustes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) asuste", "nosotros": "(no) asustemos", "vosotros": "(no) asust\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) asusten"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "asust\u00e9", "t\u00fa": "asustaste", "\u00e9l/ella/Usted": "asust\u00f3", "nosotros": "asustamos", "vosotros": "asustasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "asustaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "asusto", "t\u00fa": "asustas", "\u00e9l/ella/Usted": "asusta", "nosotros": "asustamos", "vosotros": "asust\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "asustan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "asuste", "t\u00fa": "asustes", "\u00e9l/ella/Usted": "asuste", "nosotros": "asustemos", "vosotros": "asust\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "asusten"}, "indicativo-futuro": {"yo": "asustar\u00e9", "t\u00fa": "asustar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "asustar\u00e1", "nosotros": "asustaremos", "vosotros": "asustar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "asustar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "asustare", "t\u00fa": "asustares", "\u00e9l/ella/Usted": "asustare", "nosotros": "asust\u00e1remos", "vosotros": "asustareis", "ellos/ellas/Ustedes": "asustaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "asustaba", "t\u00fa": "asustabas", "\u00e9l/ella/Usted": "asustaba", "nosotros": "asust\u00e1bamos", "vosotros": "asustabais", "ellos/ellas/Ustedes": "asustaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "asustara/asustase", "t\u00fa": "asustaras/asustases", "\u00e9l/ella/Usted": "asustara/asustase", "nosotros": "asust\u00e1ramos/asust\u00e1semos", "vosotros": "asustarais/asustaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "asustaran/asustasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "asustar\u00eda", "t\u00fa": "asustar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "asustar\u00eda", "nosotros": "asustar\u00edamos", "vosotros": "asustar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "asustar\u00edan"}, "participio": "asustado", "gerundio": "asustando"}}, {"word": "ba\u00f1arse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "ba\u00f1a", "\u00e9l/ella/Usted": "ba\u00f1e", "nosotros": "ba\u00f1emos", "vosotros": "ba\u00f1ad", "ellos/ellas/Ustedes": "ba\u00f1en"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) ba\u00f1es", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) ba\u00f1e", "nosotros": "(no) ba\u00f1emos", "vosotros": "(no) ba\u00f1\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) ba\u00f1en"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "ba\u00f1\u00e9", "t\u00fa": "ba\u00f1aste", "\u00e9l/ella/Usted": "ba\u00f1\u00f3", "nosotros": "ba\u00f1amos", "vosotros": "ba\u00f1asteis", "ellos/ellas/Ustedes": "ba\u00f1aron"}, "indicativo-presente": {"yo": "ba\u00f1o", "t\u00fa": "ba\u00f1as", "\u00e9l/ella/Usted": "ba\u00f1a", "nosotros": "ba\u00f1amos", "vosotros": "ba\u00f1\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "ba\u00f1an"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "ba\u00f1e", "t\u00fa": "ba\u00f1es", "\u00e9l/ella/Usted": "ba\u00f1e", "nosotros": "ba\u00f1emos", "vosotros": "ba\u00f1\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "ba\u00f1en"}, "indicativo-futuro": {"yo": "ba\u00f1ar\u00e9", "t\u00fa": "ba\u00f1ar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "ba\u00f1ar\u00e1", "nosotros": "ba\u00f1aremos", "vosotros": "ba\u00f1ar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "ba\u00f1ar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "ba\u00f1are", "t\u00fa": "ba\u00f1ares", "\u00e9l/ella/Usted": "ba\u00f1are", "nosotros": "ba\u00f1\u00e1remos", "vosotros": "ba\u00f1areis", "ellos/ellas/Ustedes": "ba\u00f1aren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "ba\u00f1aba", "t\u00fa": "ba\u00f1abas", "\u00e9l/ella/Usted": "ba\u00f1aba", "nosotros": "ba\u00f1\u00e1bamos", "vosotros": "ba\u00f1abais", "ellos/ellas/Ustedes": "ba\u00f1aban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "ba\u00f1ara/ba\u00f1ase", "t\u00fa": "ba\u00f1aras/ba\u00f1ases", "\u00e9l/ella/Usted": "ba\u00f1ara/ba\u00f1ase", "nosotros": "ba\u00f1\u00e1ramos/ba\u00f1\u00e1semos", "vosotros": "ba\u00f1arais/ba\u00f1aseis", "ellos/ellas/Ustedes": "ba\u00f1aran/ba\u00f1asen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "ba\u00f1ar\u00eda", "t\u00fa": "ba\u00f1ar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "ba\u00f1ar\u00eda", "nosotros": "ba\u00f1ar\u00edamos", "vosotros": "ba\u00f1ar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "ba\u00f1ar\u00edan"}, "participio": "ba\u00f1ado", "gerundio": "ba\u00f1ando"}}, {"word": "burlarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "burla", "\u00e9l/ella/Usted": "burle", "nosotros": "burlemos", "vosotros": "burlad", "ellos/ellas/Ustedes": "burlen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) burles", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) burle", "nosotros": "(no) burlemos", "vosotros": "(no) burl\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) burlen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "burl\u00e9", "t\u00fa": "burlaste", "\u00e9l/ella/Usted": "burl\u00f3", "nosotros": "burlamos", "vosotros": "burlasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "burlaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "burlo", "t\u00fa": "burlas", "\u00e9l/ella/Usted": "burla", "nosotros": "burlamos", "vosotros": "burl\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "burlan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "burle", "t\u00fa": "burles", "\u00e9l/ella/Usted": "burle", "nosotros": "burlemos", "vosotros": "burl\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "burlen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "burlar\u00e9", "t\u00fa": "burlar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "burlar\u00e1", "nosotros": "burlaremos", "vosotros": "burlar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "burlar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "burlare", "t\u00fa": "burlares", "\u00e9l/ella/Usted": "burlare", "nosotros": "burl\u00e1remos", "vosotros": "burlareis", "ellos/ellas/Ustedes": "burlaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "burlaba", "t\u00fa": "burlabas", "\u00e9l/ella/Usted": "burlaba", "nosotros": "burl\u00e1bamos", "vosotros": "burlabais", "ellos/ellas/Ustedes": "burlaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "burlara/burlase", "t\u00fa": "burlaras/burlases", "\u00e9l/ella/Usted": "burlara/burlase", "nosotros": "burl\u00e1ramos/burl\u00e1semos", "vosotros": "burlarais/burlaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "burlaran/burlasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "burlar\u00eda", "t\u00fa": "burlar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "burlar\u00eda", "nosotros": "burlar\u00edamos", "vosotros": "burlar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "burlar\u00edan"}, "participio": "burlado", "gerundio": "burlando"}}, {"word": "callarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "calla", "\u00e9l/ella/Usted": "calle", "nosotros": "callemos", "vosotros": "callad", "ellos/ellas/Ustedes": "callen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) calles", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) calle", "nosotros": "(no) callemos", "vosotros": "(no) call\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) callen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "call\u00e9", "t\u00fa": "callaste", "\u00e9l/ella/Usted": "call\u00f3", "nosotros": "callamos", "vosotros": "callasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "callaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "callo", "t\u00fa": "callas", "\u00e9l/ella/Usted": "calla", "nosotros": "callamos", "vosotros": "call\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "callan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "calle", "t\u00fa": "calles", "\u00e9l/ella/Usted": "calle", "nosotros": "callemos", "vosotros": "call\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "callen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "callar\u00e9", "t\u00fa": "callar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "callar\u00e1", "nosotros": "callaremos", "vosotros": "callar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "callar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "callare", "t\u00fa": "callares", "\u00e9l/ella/Usted": "callare", "nosotros": "call\u00e1remos", "vosotros": "callareis", "ellos/ellas/Ustedes": "callaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "callaba", "t\u00fa": "callabas", "\u00e9l/ella/Usted": "callaba", "nosotros": "call\u00e1bamos", "vosotros": "callabais", "ellos/ellas/Ustedes": "callaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "callara/callase", "t\u00fa": "callaras/callases", "\u00e9l/ella/Usted": "callara/callase", "nosotros": "call\u00e1ramos/call\u00e1semos", "vosotros": "callarais/callaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "callaran/callasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "callar\u00eda", "t\u00fa": "callar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "callar\u00eda", "nosotros": "callar\u00edamos", "vosotros": "callar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "callar\u00edan"}, "participio": "callado", "gerundio": "callando"}}, {"word": "calmarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "calma", "\u00e9l/ella/Usted": "calme", "nosotros": "calmemos", "vosotros": "calmad", "ellos/ellas/Ustedes": "calmen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) calmes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) calme", "nosotros": "(no) calmemos", "vosotros": "(no) calm\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) calmen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "calm\u00e9", "t\u00fa": "calmaste", "\u00e9l/ella/Usted": "calm\u00f3", "nosotros": "calmamos", "vosotros": "calmasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "calmaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "calmo", "t\u00fa": "calmas", "\u00e9l/ella/Usted": "calma", "nosotros": "calmamos", "vosotros": "calm\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "calman"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "calme", "t\u00fa": "calmes", "\u00e9l/ella/Usted": "calme", "nosotros": "calmemos", "vosotros": "calm\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "calmen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "calmar\u00e9", "t\u00fa": "calmar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "calmar\u00e1", "nosotros": "calmaremos", "vosotros": "calmar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "calmar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "calmare", "t\u00fa": "calmares", "\u00e9l/ella/Usted": "calmare", "nosotros": "calm\u00e1remos", "vosotros": "calmareis", "ellos/ellas/Ustedes": "calmaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "calmaba", "t\u00fa": "calmabas", "\u00e9l/ella/Usted": "calmaba", "nosotros": "calm\u00e1bamos", "vosotros": "calmabais", "ellos/ellas/Ustedes": "calmaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "calmara/calmase", "t\u00fa": "calmaras/calmases", "\u00e9l/ella/Usted": "calmara/calmase", "nosotros": "calm\u00e1ramos/calm\u00e1semos", "vosotros": "calmarais/calmaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "calmaran/calmasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "calmar\u00eda", "t\u00fa": "calmar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "calmar\u00eda", "nosotros": "calmar\u00edamos", "vosotros": "calmar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "calmar\u00edan"}, "participio": "calmado", "gerundio": "calmando"}}, {"word": "cansarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "cansa", "\u00e9l/ella/Usted": "canse", "nosotros": "cansemos", "vosotros": "cansad", "ellos/ellas/Ustedes": "cansen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) canses", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) canse", "nosotros": "(no) cansemos", "vosotros": "(no) cans\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) cansen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "cans\u00e9", "t\u00fa": "cansaste", "\u00e9l/ella/Usted": "cans\u00f3", "nosotros": "cansamos", "vosotros": "cansasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "cansaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "canso", "t\u00fa": "cansas", "\u00e9l/ella/Usted": "cansa", "nosotros": "cansamos", "vosotros": "cans\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "cansan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "canse", "t\u00fa": "canses", "\u00e9l/ella/Usted": "canse", "nosotros": "cansemos", "vosotros": "cans\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "cansen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "cansar\u00e9", "t\u00fa": "cansar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "cansar\u00e1", "nosotros": "cansaremos", "vosotros": "cansar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "cansar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "cansare", "t\u00fa": "cansares", "\u00e9l/ella/Usted": "cansare", "nosotros": "cans\u00e1remos", "vosotros": "cansareis", "ellos/ellas/Ustedes": "cansaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "cansaba", "t\u00fa": "cansabas", "\u00e9l/ella/Usted": "cansaba", "nosotros": "cans\u00e1bamos", "vosotros": "cansabais", "ellos/ellas/Ustedes": "cansaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "cansara/cansase", "t\u00fa": "cansaras/cansases", "\u00e9l/ella/Usted": "cansara/cansase", "nosotros": "cans\u00e1ramos/cans\u00e1semos", "vosotros": "cansarais/cansaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "cansaran/cansasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "cansar\u00eda", "t\u00fa": "cansar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "cansar\u00eda", "nosotros": "cansar\u00edamos", "vosotros": "cansar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "cansar\u00edan"}, "participio": "cansado", "gerundio": "cansando"}}, {"word": "casarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "casa", "\u00e9l/ella/Usted": "case", "nosotros": "casemos", "vosotros": "casad", "ellos/ellas/Ustedes": "casen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) cases", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) case", "nosotros": "(no) casemos", "vosotros": "(no) cas\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) casen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "cas\u00e9", "t\u00fa": "casaste", "\u00e9l/ella/Usted": "cas\u00f3", "nosotros": "casamos", "vosotros": "casasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "casaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "caso", "t\u00fa": "casas", "\u00e9l/ella/Usted": "casa", "nosotros": "casamos", "vosotros": "cas\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "casan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "case", "t\u00fa": "cases", "\u00e9l/ella/Usted": "case", "nosotros": "casemos", "vosotros": "cas\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "casen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "casar\u00e9", "t\u00fa": "casar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "casar\u00e1", "nosotros": "casaremos", "vosotros": "casar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "casar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "casare", "t\u00fa": "casares", "\u00e9l/ella/Usted": "casare", "nosotros": "cas\u00e1remos", "vosotros": "casareis", "ellos/ellas/Ustedes": "casaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "casaba", "t\u00fa": "casabas", "\u00e9l/ella/Usted": "casaba", "nosotros": "cas\u00e1bamos", "vosotros": "casabais", "ellos/ellas/Ustedes": "casaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "casara/casase", "t\u00fa": "casaras/casases", "\u00e9l/ella/Usted": "casara/casase", "nosotros": "cas\u00e1ramos/cas\u00e1semos", "vosotros": "casarais/casaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "casaran/casasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "casar\u00eda", "t\u00fa": "casar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "casar\u00eda", "nosotros": "casar\u00edamos", "vosotros": "casar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "casar\u00edan"}, "participio": "casado", "gerundio": "casando"}}, {"word": "cepillarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "cepilla", "\u00e9l/ella/Usted": "cepille", "nosotros": "cepillemos", "vosotros": "cepillad", "ellos/ellas/Ustedes": "cepillen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) cepilles", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) cepille", "nosotros": "(no) cepillemos", "vosotros": "(no) cepill\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) cepillen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "cepill\u00e9", "t\u00fa": "cepillaste", "\u00e9l/ella/Usted": "cepill\u00f3", "nosotros": "cepillamos", "vosotros": "cepillasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "cepillaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "cepillo", "t\u00fa": "cepillas", "\u00e9l/ella/Usted": "cepilla", "nosotros": "cepillamos", "vosotros": "cepill\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "cepillan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "cepille", "t\u00fa": "cepilles", "\u00e9l/ella/Usted": "cepille", "nosotros": "cepillemos", "vosotros": "cepill\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "cepillen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "cepillar\u00e9", "t\u00fa": "cepillar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "cepillar\u00e1", "nosotros": "cepillaremos", "vosotros": "cepillar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "cepillar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "cepillare", "t\u00fa": "cepillares", "\u00e9l/ella/Usted": "cepillare", "nosotros": "cepill\u00e1remos", "vosotros": "cepillareis", "ellos/ellas/Ustedes": "cepillaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "cepillaba", "t\u00fa": "cepillabas", "\u00e9l/ella/Usted": "cepillaba", "nosotros": "cepill\u00e1bamos", "vosotros": "cepillabais", "ellos/ellas/Ustedes": "cepillaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "cepillara/cepillase", "t\u00fa": "cepillaras/cepillases", "\u00e9l/ella/Usted": "cepillara/cepillase", "nosotros": "cepill\u00e1ramos/cepill\u00e1semos", "vosotros": "cepillarais/cepillaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "cepillaran/cepillasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "cepillar\u00eda", "t\u00fa": "cepillar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "cepillar\u00eda", "nosotros": "cepillar\u00edamos", "vosotros": "cepillar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "cepillar\u00edan"}, "participio": "cepillado", "gerundio": "cepillando"}}, {"word": "confundirse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "confunde", "\u00e9l/ella/Usted": "confunda", "nosotros": "confundamos", "vosotros": "confundid", "ellos/ellas/Ustedes": "confundan"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) confundas", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) confunda", "nosotros": "(no) confundamos", "vosotros": "(no) confund\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) confundan"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "confund\u00ed", "t\u00fa": "confundiste", "\u00e9l/ella/Usted": "confundi\u00f3", "nosotros": "confundimos", "vosotros": "confundisteis", "ellos/ellas/Ustedes": "confundieron"}, "indicativo-presente": {"yo": "confundo", "t\u00fa": "confundes", "\u00e9l/ella/Usted": "confunde", "nosotros": "confundimos", "vosotros": "confund\u00eds", "ellos/ellas/Ustedes": "confunden"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "confunda", "t\u00fa": "confundas", "\u00e9l/ella/Usted": "confunda", "nosotros": "confundamos", "vosotros": "confund\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "confundan"}, "indicativo-futuro": {"yo": "confundir\u00e9", "t\u00fa": "confundir\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "confundir\u00e1", "nosotros": "confundiremos", "vosotros": "confundir\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "confundir\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "confundiere", "t\u00fa": "confundieres", "\u00e9l/ella/Usted": "confundiere", "nosotros": "confundi\u00e9remos", "vosotros": "confundiereis", "ellos/ellas/Ustedes": "confundieren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "confund\u00eda", "t\u00fa": "confund\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "confund\u00eda", "nosotros": "confund\u00edamos", "vosotros": "confund\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "confund\u00edan"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "confundiera/confundiese", "t\u00fa": "confundieras/confundieses", "\u00e9l/ella/Usted": "confundiera/confundiese", "nosotros": "confundi\u00e9ramos/confundi\u00e9semos", "vosotros": "confundierais/confundieseis", "ellos/ellas/Ustedes": "confundieran/confundiesen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "confundir\u00eda", "t\u00fa": "confundir\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "confundir\u00eda", "nosotros": "confundir\u00edamos", "vosotros": "confundir\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "confundir\u00edan"}, "participio": "confundido", "gerundio": "confundiendo"}}, {"word": "cruzarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "cruza", "\u00e9l/ella/Usted": "cruce", "nosotros": "crucemos", "vosotros": "cruzad", "ellos/ellas/Ustedes": "crucen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) cruces ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) cruce ", "nosotros": "(no) crucemos ", "vosotros": "(no) cruc\u00e9is ", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) crucen "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "cruc\u00e9", "t\u00fa": "cruzaste", "\u00e9l/ella/Usted": "cruz\u00f3", "nosotros": "cruzamos", "vosotros": "cruzasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "cruzaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "cruzo", "t\u00fa": "cruzas", "\u00e9l/ella/Usted": "cruza", "nosotros": "cruzamos", "vosotros": "cruz\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "cruzan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "cruce", "t\u00fa": "cruces", "\u00e9l/ella/Usted": "cruce", "nosotros": "crucemos", "vosotros": "cruc\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "crucen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "cruzar\u00e9", "t\u00fa": "cruzar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "cruzar\u00e1", "nosotros": "cruzaremos", "vosotros": "cruzar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "cruzar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "cruzare", "t\u00fa": "cruzares", "\u00e9l/ella/Usted": "cruzare", "nosotros": "cruz\u00e1remos", "vosotros": "cruzareis", "ellos/ellas/Ustedes": "cruzaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "cruzaba", "t\u00fa": "cruzabas", "\u00e9l/ella/Usted": "cruzaba", "nosotros": "cruz\u00e1bamos", "vosotros": "cruzabais", "ellos/ellas/Ustedes": "cruzaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "cruzara/cruzase", "t\u00fa": "cruzaras/cruzases", "\u00e9l/ella/Usted": "cruzara/cruzase", "nosotros": "cruz\u00e1ramos/cruz\u00e1semos", "vosotros": "cruzarais/cruzaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "cruzaran/cruzasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "cruzar\u00eda", "t\u00fa": "cruzar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "cruzar\u00eda", "nosotros": "cruzar\u00edamos", "vosotros": "cruzar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "cruzar\u00edan"}, "participio": "cruzado", "gerundio": "cruzando"}}, {"word": "cuidarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "cuida", "\u00e9l/ella/Usted": "cuide", "nosotros": "cuidemos", "vosotros": "cuidad", "ellos/ellas/Ustedes": "cuiden"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) cuides", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) cuide", "nosotros": "(no) cuidemos", "vosotros": "(no) cuid\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) cuiden"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "cuid\u00e9", "t\u00fa": "cuidaste", "\u00e9l/ella/Usted": "cuid\u00f3", "nosotros": "cuidamos", "vosotros": "cuidasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "cuidaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "cuido", "t\u00fa": "cuidas", "\u00e9l/ella/Usted": "cuida", "nosotros": "cuidamos", "vosotros": "cuid\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "cuidan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "cuide", "t\u00fa": "cuides", "\u00e9l/ella/Usted": "cuide", "nosotros": "cuidemos", "vosotros": "cuid\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "cuiden"}, "indicativo-futuro": {"yo": "cuidar\u00e9", "t\u00fa": "cuidar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "cuidar\u00e1", "nosotros": "cuidaremos", "vosotros": "cuidar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "cuidar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "cuidare", "t\u00fa": "cuidares", "\u00e9l/ella/Usted": "cuidare", "nosotros": "cuid\u00e1remos", "vosotros": "cuidareis", "ellos/ellas/Ustedes": "cuidaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "cuidaba", "t\u00fa": "cuidabas", "\u00e9l/ella/Usted": "cuidaba", "nosotros": "cuid\u00e1bamos", "vosotros": "cuidabais", "ellos/ellas/Ustedes": "cuidaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "cuidara/cuidase", "t\u00fa": "cuidaras/cuidases", "\u00e9l/ella/Usted": "cuidara/cuidase", "nosotros": "cuid\u00e1ramos/cuid\u00e1semos", "vosotros": "cuidarais/cuidaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "cuidaran/cuidasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "cuidar\u00eda", "t\u00fa": "cuidar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "cuidar\u00eda", "nosotros": "cuidar\u00edamos", "vosotros": "cuidar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "cuidar\u00edan"}, "participio": "cuidado", "gerundio": "cuidando"}}, {"word": "dedicarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "dedica", "\u00e9l/ella/Usted": "dedique", "nosotros": "dediquemos", "vosotros": "dedicad", "ellos/ellas/Ustedes": "dediquen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) dediques ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) dedique ", "nosotros": "(no) dediquemos ", "vosotros": "(no) dediqu\u00e9is ", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) dediquen "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "dediqu\u00e9", "t\u00fa": "dedicaste", "\u00e9l/ella/Usted": "dedic\u00f3", "nosotros": "dedicamos", "vosotros": "dedicasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "dedicaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "dedico", "t\u00fa": "dedicas", "\u00e9l/ella/Usted": "dedica", "nosotros": "dedicamos", "vosotros": "dedic\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "dedican"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "dedique", "t\u00fa": "dediques", "\u00e9l/ella/Usted": "dedique", "nosotros": "dediquemos", "vosotros": "dediqu\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "dediquen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "dedicar\u00e9", "t\u00fa": "dedicar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "dedicar\u00e1", "nosotros": "dedicaremos", "vosotros": "dedicar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "dedicar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "dedicare", "t\u00fa": "dedicares", "\u00e9l/ella/Usted": "dedicare", "nosotros": "dedic\u00e1remos", "vosotros": "dedicareis", "ellos/ellas/Ustedes": "dedicaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "dedicaba", "t\u00fa": "dedicabas", "\u00e9l/ella/Usted": "dedicaba", "nosotros": "dedic\u00e1bamos", "vosotros": "dedicabais", "ellos/ellas/Ustedes": "dedicaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "dedicara/dedicase", "t\u00fa": "dedicaras/dedicases", "\u00e9l/ella/Usted": "dedicara/dedicase", "nosotros": "dedic\u00e1ramos/dedic\u00e1semos", "vosotros": "dedicarais/dedicaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "dedicaran/dedicasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "dedicar\u00eda", "t\u00fa": "dedicar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "dedicar\u00eda", "nosotros": "dedicar\u00edamos", "vosotros": "dedicar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "dedicar\u00edan"}, "participio": "dedicado", "gerundio": "dedicando"}}, {"word": "desarrollarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "desarrolla", "\u00e9l/ella/Usted": "desarrolle", "nosotros": "desarrollemos", "vosotros": "desarrollad", "ellos/ellas/Ustedes": "desarrollen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) desarrolles", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) desarrolle", "nosotros": "(no) desarrollemos", "vosotros": "(no) desarroll\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) desarrollen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "desarroll\u00e9", "t\u00fa": "desarrollaste", "\u00e9l/ella/Usted": "desarroll\u00f3", "nosotros": "desarrollamos", "vosotros": "desarrollasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "desarrollaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "desarrollo", "t\u00fa": "desarrollas", "\u00e9l/ella/Usted": "desarrolla", "nosotros": "desarrollamos", "vosotros": "desarroll\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "desarrollan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "desarrolle", "t\u00fa": "desarrolles", "\u00e9l/ella/Usted": "desarrolle", "nosotros": "desarrollemos", "vosotros": "desarroll\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "desarrollen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "desarrollar\u00e9", "t\u00fa": "desarrollar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "desarrollar\u00e1", "nosotros": "desarrollaremos", "vosotros": "desarrollar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "desarrollar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "desarrollare", "t\u00fa": "desarrollares", "\u00e9l/ella/Usted": "desarrollare", "nosotros": "desarroll\u00e1remos", "vosotros": "desarrollareis", "ellos/ellas/Ustedes": "desarrollaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "desarrollaba", "t\u00fa": "desarrollabas", "\u00e9l/ella/Usted": "desarrollaba", "nosotros": "desarroll\u00e1bamos", "vosotros": "desarrollabais", "ellos/ellas/Ustedes": "desarrollaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "desarrollara/desarrollase", "t\u00fa": "desarrollaras/desarrollases", "\u00e9l/ella/Usted": "desarrollara/desarrollase", "nosotros": "desarroll\u00e1ramos/desarroll\u00e1semos", "vosotros": "desarrollarais/desarrollaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "desarrollaran/desarrollasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "desarrollar\u00eda", "t\u00fa": "desarrollar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "desarrollar\u00eda", "nosotros": "desarrollar\u00edamos", "vosotros": "desarrollar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "desarrollar\u00edan"}, "participio": "desarrollado", "gerundio": "desarrollando"}}, {"word": "disculparse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "disculpa", "\u00e9l/ella/Usted": "disculpe", "nosotros": "disculpemos", "vosotros": "disculpad", "ellos/ellas/Ustedes": "disculpen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) disculpes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) disculpe", "nosotros": "(no) disculpemos", "vosotros": "(no) disculp\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) disculpen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "disculp\u00e9", "t\u00fa": "disculpaste", "\u00e9l/ella/Usted": "disculp\u00f3", "nosotros": "disculpamos", "vosotros": "disculpasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "disculparon"}, "indicativo-presente": {"yo": "disculpo", "t\u00fa": "disculpas", "\u00e9l/ella/Usted": "disculpa", "nosotros": "disculpamos", "vosotros": "disculp\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "disculpan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "disculpe", "t\u00fa": "disculpes", "\u00e9l/ella/Usted": "disculpe", "nosotros": "disculpemos", "vosotros": "disculp\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "disculpen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "disculpar\u00e9", "t\u00fa": "disculpar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "disculpar\u00e1", "nosotros": "disculparemos", "vosotros": "disculpar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "disculpar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "disculpare", "t\u00fa": "disculpares", "\u00e9l/ella/Usted": "disculpare", "nosotros": "disculp\u00e1remos", "vosotros": "disculpareis", "ellos/ellas/Ustedes": "disculparen"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "disculpaba", "t\u00fa": "disculpabas", "\u00e9l/ella/Usted": "disculpaba", "nosotros": "disculp\u00e1bamos", "vosotros": "disculpabais", "ellos/ellas/Ustedes": "disculpaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "disculpara/disculpase", "t\u00fa": "disculparas/disculpases", "\u00e9l/ella/Usted": "disculpara/disculpase", "nosotros": "disculp\u00e1ramos/disculp\u00e1semos", "vosotros": "disculparais/disculpaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "disculparan/disculpasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "disculpar\u00eda", "t\u00fa": "disculpar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "disculpar\u00eda", "nosotros": "disculpar\u00edamos", "vosotros": "disculpar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "disculpar\u00edan"}, "participio": "disculpado", "gerundio": "disculpando"}}, {"word": "echarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "echa", "\u00e9l/ella/Usted": "eche", "nosotros": "echemos", "vosotros": "echad", "ellos/ellas/Ustedes": "echen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) eches", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) eche", "nosotros": "(no) echemos", "vosotros": "(no) ech\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) echen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "ech\u00e9", "t\u00fa": "echaste", "\u00e9l/ella/Usted": "ech\u00f3", "nosotros": "echamos", "vosotros": "echasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "echaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "echo", "t\u00fa": "echas", "\u00e9l/ella/Usted": "echa", "nosotros": "echamos", "vosotros": "ech\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "echan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "eche", "t\u00fa": "eches", "\u00e9l/ella/Usted": "eche", "nosotros": "echemos", "vosotros": "ech\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "echen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "echar\u00e9", "t\u00fa": "echar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "echar\u00e1", "nosotros": "echaremos", "vosotros": "echar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "echar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "echare", "t\u00fa": "echares", "\u00e9l/ella/Usted": "echare", "nosotros": "ech\u00e1remos", "vosotros": "echareis", "ellos/ellas/Ustedes": "echaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "echaba", "t\u00fa": "echabas", "\u00e9l/ella/Usted": "echaba", "nosotros": "ech\u00e1bamos", "vosotros": "echabais", "ellos/ellas/Ustedes": "echaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "echara/echase", "t\u00fa": "echaras/echases", "\u00e9l/ella/Usted": "echara/echase", "nosotros": "ech\u00e1ramos/ech\u00e1semos", "vosotros": "echarais/echaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "echaran/echasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "echar\u00eda", "t\u00fa": "echar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "echar\u00eda", "nosotros": "echar\u00edamos", "vosotros": "echar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "echar\u00edan"}, "participio": "echado", "gerundio": "echando"}}, {"word": "empe\u00f1arse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "empe\u00f1a", "\u00e9l/ella/Usted": "empe\u00f1e", "nosotros": "empe\u00f1emos", "vosotros": "empe\u00f1ad", "ellos/ellas/Ustedes": "empe\u00f1en"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) empe\u00f1es", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) empe\u00f1e", "nosotros": "(no) empe\u00f1emos", "vosotros": "(no) empe\u00f1\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) empe\u00f1en"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "empe\u00f1\u00e9", "t\u00fa": "empe\u00f1aste", "\u00e9l/ella/Usted": "empe\u00f1\u00f3", "nosotros": "empe\u00f1amos", "vosotros": "empe\u00f1asteis", "ellos/ellas/Ustedes": "empe\u00f1aron"}, "indicativo-presente": {"yo": "empe\u00f1o", "t\u00fa": "empe\u00f1as", "\u00e9l/ella/Usted": "empe\u00f1a", "nosotros": "empe\u00f1amos", "vosotros": "empe\u00f1\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "empe\u00f1an"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "empe\u00f1e", "t\u00fa": "empe\u00f1es", "\u00e9l/ella/Usted": "empe\u00f1e", "nosotros": "empe\u00f1emos", "vosotros": "empe\u00f1\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "empe\u00f1en"}, "indicativo-futuro": {"yo": "empe\u00f1ar\u00e9", "t\u00fa": "empe\u00f1ar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "empe\u00f1ar\u00e1", "nosotros": "empe\u00f1aremos", "vosotros": "empe\u00f1ar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "empe\u00f1ar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "empe\u00f1are", "t\u00fa": "empe\u00f1ares", "\u00e9l/ella/Usted": "empe\u00f1are", "nosotros": "empe\u00f1\u00e1remos", "vosotros": "empe\u00f1areis", "ellos/ellas/Ustedes": "empe\u00f1aren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "empe\u00f1aba", "t\u00fa": "empe\u00f1abas", "\u00e9l/ella/Usted": "empe\u00f1aba", "nosotros": "empe\u00f1\u00e1bamos", "vosotros": "empe\u00f1abais", "ellos/ellas/Ustedes": "empe\u00f1aban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "empe\u00f1ara/empe\u00f1ase", "t\u00fa": "empe\u00f1aras/empe\u00f1ases", "\u00e9l/ella/Usted": "empe\u00f1ara/empe\u00f1ase", "nosotros": "empe\u00f1\u00e1ramos/empe\u00f1\u00e1semos", "vosotros": "empe\u00f1arais/empe\u00f1aseis", "ellos/ellas/Ustedes": "empe\u00f1aran/empe\u00f1asen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "empe\u00f1ar\u00eda", "t\u00fa": "empe\u00f1ar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "empe\u00f1ar\u00eda", "nosotros": "empe\u00f1ar\u00edamos", "vosotros": "empe\u00f1ar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "empe\u00f1ar\u00edan"}, "participio": "empe\u00f1ado", "gerundio": "empe\u00f1ando"}}, {"word": "enfadarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "enfada", "\u00e9l/ella/Usted": "enfade", "nosotros": "enfademos", "vosotros": "enfadad", "ellos/ellas/Ustedes": "enfaden"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) enfades", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) enfade", "nosotros": "(no) enfademos", "vosotros": "(no) enfad\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) enfaden"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "enfad\u00e9", "t\u00fa": "enfadaste", "\u00e9l/ella/Usted": "enfad\u00f3", "nosotros": "enfadamos", "vosotros": "enfadasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "enfadaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "enfado", "t\u00fa": "enfadas", "\u00e9l/ella/Usted": "enfada", "nosotros": "enfadamos", "vosotros": "enfad\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "enfadan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "enfade", "t\u00fa": "enfades", "\u00e9l/ella/Usted": "enfade", "nosotros": "enfademos", "vosotros": "enfad\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "enfaden"}, "indicativo-futuro": {"yo": "enfadar\u00e9", "t\u00fa": "enfadar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "enfadar\u00e1", "nosotros": "enfadaremos", "vosotros": "enfadar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "enfadar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "enfadare", "t\u00fa": "enfadares", "\u00e9l/ella/Usted": "enfadare", "nosotros": "enfad\u00e1remos", "vosotros": "enfadareis", "ellos/ellas/Ustedes": "enfadaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "enfadaba", "t\u00fa": "enfadabas", "\u00e9l/ella/Usted": "enfadaba", "nosotros": "enfad\u00e1bamos", "vosotros": "enfadabais", "ellos/ellas/Ustedes": "enfadaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "enfadara/enfadase", "t\u00fa": "enfadaras/enfadases", "\u00e9l/ella/Usted": "enfadara/enfadase", "nosotros": "enfad\u00e1ramos/enfad\u00e1semos", "vosotros": "enfadarais/enfadaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "enfadaran/enfadasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "enfadar\u00eda", "t\u00fa": "enfadar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "enfadar\u00eda", "nosotros": "enfadar\u00edamos", "vosotros": "enfadar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "enfadar\u00edan"}, "participio": "enfadado", "gerundio": "enfadando"}}, {"word": "enga\u00f1arse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "enga\u00f1a", "\u00e9l/ella/Usted": "enga\u00f1e", "nosotros": "enga\u00f1emos", "vosotros": "enga\u00f1ad", "ellos/ellas/Ustedes": "enga\u00f1en"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) enga\u00f1es", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) enga\u00f1e", "nosotros": "(no) enga\u00f1emos", "vosotros": "(no) enga\u00f1\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) enga\u00f1en"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "enga\u00f1\u00e9", "t\u00fa": "enga\u00f1aste", "\u00e9l/ella/Usted": "enga\u00f1\u00f3", "nosotros": "enga\u00f1amos", "vosotros": "enga\u00f1asteis", "ellos/ellas/Ustedes": "enga\u00f1aron"}, "indicativo-presente": {"yo": "enga\u00f1o", "t\u00fa": "enga\u00f1as", "\u00e9l/ella/Usted": "enga\u00f1a", "nosotros": "enga\u00f1amos", "vosotros": "enga\u00f1\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "enga\u00f1an"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "enga\u00f1e", "t\u00fa": "enga\u00f1es", "\u00e9l/ella/Usted": "enga\u00f1e", "nosotros": "enga\u00f1emos", "vosotros": "enga\u00f1\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "enga\u00f1en"}, "indicativo-futuro": {"yo": "enga\u00f1ar\u00e9", "t\u00fa": "enga\u00f1ar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "enga\u00f1ar\u00e1", "nosotros": "enga\u00f1aremos", "vosotros": "enga\u00f1ar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "enga\u00f1ar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "enga\u00f1are", "t\u00fa": "enga\u00f1ares", "\u00e9l/ella/Usted": "enga\u00f1are", "nosotros": "enga\u00f1\u00e1remos", "vosotros": "enga\u00f1areis", "ellos/ellas/Ustedes": "enga\u00f1aren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "enga\u00f1aba", "t\u00fa": "enga\u00f1abas", "\u00e9l/ella/Usted": "enga\u00f1aba", "nosotros": "enga\u00f1\u00e1bamos", "vosotros": "enga\u00f1abais", "ellos/ellas/Ustedes": "enga\u00f1aban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "enga\u00f1ara/enga\u00f1ase", "t\u00fa": "enga\u00f1aras/enga\u00f1ases", "\u00e9l/ella/Usted": "enga\u00f1ara/enga\u00f1ase", "nosotros": "enga\u00f1\u00e1ramos/enga\u00f1\u00e1semos", "vosotros": "enga\u00f1arais/enga\u00f1aseis", "ellos/ellas/Ustedes": "enga\u00f1aran/enga\u00f1asen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "enga\u00f1ar\u00eda", "t\u00fa": "enga\u00f1ar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "enga\u00f1ar\u00eda", "nosotros": "enga\u00f1ar\u00edamos", "vosotros": "enga\u00f1ar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "enga\u00f1ar\u00edan"}, "participio": "enga\u00f1ado", "gerundio": "enga\u00f1ando"}}, {"word": "enojarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "enoja", "\u00e9l/ella/Usted": "enoje", "nosotros": "enojemos", "vosotros": "enojad", "ellos/ellas/Ustedes": "enojen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) enojes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) enoje", "nosotros": "(no) enojemos", "vosotros": "(no) enoj\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) enojen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "enoj\u00e9", "t\u00fa": "enojaste", "\u00e9l/ella/Usted": "enoj\u00f3", "nosotros": "enojamos", "vosotros": "enojasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "enojaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "enojo", "t\u00fa": "enojas", "\u00e9l/ella/Usted": "enoja", "nosotros": "enojamos", "vosotros": "enoj\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "enojan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "enoje", "t\u00fa": "enojes", "\u00e9l/ella/Usted": "enoje", "nosotros": "enojemos", "vosotros": "enoj\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "enojen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "enojar\u00e9", "t\u00fa": "enojar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "enojar\u00e1", "nosotros": "enojaremos", "vosotros": "enojar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "enojar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "enojare", "t\u00fa": "enojares", "\u00e9l/ella/Usted": "enojare", "nosotros": "enoj\u00e1remos", "vosotros": "enojareis", "ellos/ellas/Ustedes": "enojaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "enojaba", "t\u00fa": "enojabas", "\u00e9l/ella/Usted": "enojaba", "nosotros": "enoj\u00e1bamos", "vosotros": "enojabais", "ellos/ellas/Ustedes": "enojaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "enojara/enojase", "t\u00fa": "enojaras/enojases", "\u00e9l/ella/Usted": "enojara/enojase", "nosotros": "enoj\u00e1ramos/enoj\u00e1semos", "vosotros": "enojarais/enojaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "enojaran/enojasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "enojar\u00eda", "t\u00fa": "enojar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "enojar\u00eda", "nosotros": "enojar\u00edamos", "vosotros": "enojar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "enojar\u00edan"}, "participio": "enojado", "gerundio": "enojando"}}, {"word": "enredarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "enreda", "\u00e9l/ella/Usted": "enrede", "nosotros": "enredemos", "vosotros": "enredad", "ellos/ellas/Ustedes": "enreden"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) enredes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) enrede", "nosotros": "(no) enredemos", "vosotros": "(no) enred\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) enreden"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "enred\u00e9", "t\u00fa": "enredaste", "\u00e9l/ella/Usted": "enred\u00f3", "nosotros": "enredamos", "vosotros": "enredasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "enredaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "enredo", "t\u00fa": "enredas", "\u00e9l/ella/Usted": "enreda", "nosotros": "enredamos", "vosotros": "enred\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "enredan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "enrede", "t\u00fa": "enredes", "\u00e9l/ella/Usted": "enrede", "nosotros": "enredemos", "vosotros": "enred\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "enreden"}, "indicativo-futuro": {"yo": "enredar\u00e9", "t\u00fa": "enredar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "enredar\u00e1", "nosotros": "enredaremos", "vosotros": "enredar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "enredar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "enredare", "t\u00fa": "enredares", "\u00e9l/ella/Usted": "enredare", "nosotros": "enred\u00e1remos", "vosotros": "enredareis", "ellos/ellas/Ustedes": "enredaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "enredaba", "t\u00fa": "enredabas", "\u00e9l/ella/Usted": "enredaba", "nosotros": "enred\u00e1bamos", "vosotros": "enredabais", "ellos/ellas/Ustedes": "enredaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "enredara/enredase", "t\u00fa": "enredaras/enredases", "\u00e9l/ella/Usted": "enredara/enredase", "nosotros": "enred\u00e1ramos/enred\u00e1semos", "vosotros": "enredarais/enredaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "enredaran/enredasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "enredar\u00eda", "t\u00fa": "enredar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "enredar\u00eda", "nosotros": "enredar\u00edamos", "vosotros": "enredar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "enredar\u00edan"}, "participio": "enredado", "gerundio": "enredando"}}, {"word": "enterarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "entera", "\u00e9l/ella/Usted": "entere", "nosotros": "enteremos", "vosotros": "enterad", "ellos/ellas/Ustedes": "enteren"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) enteres", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) entere", "nosotros": "(no) enteremos", "vosotros": "(no) enter\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) enteren"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "enter\u00e9", "t\u00fa": "enteraste", "\u00e9l/ella/Usted": "enter\u00f3", "nosotros": "enteramos", "vosotros": "enterasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "enteraron"}, "indicativo-presente": {"yo": "entero", "t\u00fa": "enteras", "\u00e9l/ella/Usted": "entera", "nosotros": "enteramos", "vosotros": "enter\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "enteran"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "entere", "t\u00fa": "enteres", "\u00e9l/ella/Usted": "entere", "nosotros": "enteremos", "vosotros": "enter\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "enteren"}, "indicativo-futuro": {"yo": "enterar\u00e9", "t\u00fa": "enterar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "enterar\u00e1", "nosotros": "enteraremos", "vosotros": "enterar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "enterar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "enterare", "t\u00fa": "enterares", "\u00e9l/ella/Usted": "enterare", "nosotros": "enter\u00e1remos", "vosotros": "enterareis", "ellos/ellas/Ustedes": "enteraren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "enteraba", "t\u00fa": "enterabas", "\u00e9l/ella/Usted": "enteraba", "nosotros": "enter\u00e1bamos", "vosotros": "enterabais", "ellos/ellas/Ustedes": "enteraban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "enterara/enterase", "t\u00fa": "enteraras/enterases", "\u00e9l/ella/Usted": "enterara/enterase", "nosotros": "enter\u00e1ramos/enter\u00e1semos", "vosotros": "enterarais/enteraseis", "ellos/ellas/Ustedes": "enteraran/enterasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "enterar\u00eda", "t\u00fa": "enterar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "enterar\u00eda", "nosotros": "enterar\u00edamos", "vosotros": "enterar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "enterar\u00edan"}, "participio": "enterado", "gerundio": "enterando"}}, {"word": "entusiasmarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "entusiasma", "\u00e9l/ella/Usted": "entusiasme", "nosotros": "entusiasmemos", "vosotros": "entusiasmad", "ellos/ellas/Ustedes": "entusiasmen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) entusiasmes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) entusiasme", "nosotros": "(no) entusiasmemos", "vosotros": "(no) entusiasm\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) entusiasmen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "entusiasm\u00e9", "t\u00fa": "entusiasmaste", "\u00e9l/ella/Usted": "entusiasm\u00f3", "nosotros": "entusiasmamos", "vosotros": "entusiasmasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "entusiasmaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "entusiasmo", "t\u00fa": "entusiasmas", "\u00e9l/ella/Usted": "entusiasma", "nosotros": "entusiasmamos", "vosotros": "entusiasm\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "entusiasman"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "entusiasme", "t\u00fa": "entusiasmes", "\u00e9l/ella/Usted": "entusiasme", "nosotros": "entusiasmemos", "vosotros": "entusiasm\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "entusiasmen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "entusiasmar\u00e9", "t\u00fa": "entusiasmar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "entusiasmar\u00e1", "nosotros": "entusiasmaremos", "vosotros": "entusiasmar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "entusiasmar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "entusiasmare", "t\u00fa": "entusiasmares", "\u00e9l/ella/Usted": "entusiasmare", "nosotros": "entusiasm\u00e1remos", "vosotros": "entusiasmareis", "ellos/ellas/Ustedes": "entusiasmaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "entusiasmaba", "t\u00fa": "entusiasmabas", "\u00e9l/ella/Usted": "entusiasmaba", "nosotros": "entusiasm\u00e1bamos", "vosotros": "entusiasmabais", "ellos/ellas/Ustedes": "entusiasmaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "entusiasmara/entusiasmase", "t\u00fa": "entusiasmaras/entusiasmases", "\u00e9l/ella/Usted": "entusiasmara/entusiasmase", "nosotros": "entusiasm\u00e1ramos/entusiasm\u00e1semos", "vosotros": "entusiasmarais/entusiasmaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "entusiasmaran/entusiasmasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "entusiasmar\u00eda", "t\u00fa": "entusiasmar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "entusiasmar\u00eda", "nosotros": "entusiasmar\u00edamos", "vosotros": "entusiasmar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "entusiasmar\u00edan"}, "participio": "entusiasmado", "gerundio": "entusiasmando"}}, {"word": "equivocarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "equivoca", "\u00e9l/ella/Usted": "equivoque", "nosotros": "equivoquemos", "vosotros": "equivocad", "ellos/ellas/Ustedes": "equivoquen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) equivoques ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) equivoque ", "nosotros": "(no) equivoquemos ", "vosotros": "(no) equivoqu\u00e9is ", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) equivoquen "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "equivoqu\u00e9", "t\u00fa": "equivocaste", "\u00e9l/ella/Usted": "equivoc\u00f3", "nosotros": "equivocamos", "vosotros": "equivocasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "equivocaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "equivoco", "t\u00fa": "equivocas", "\u00e9l/ella/Usted": "equivoca", "nosotros": "equivocamos", "vosotros": "equivoc\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "equivocan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "equivoque", "t\u00fa": "equivoques", "\u00e9l/ella/Usted": "equivoque", "nosotros": "equivoquemos", "vosotros": "equivoqu\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "equivoquen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "equivocar\u00e9", "t\u00fa": "equivocar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "equivocar\u00e1", "nosotros": "equivocaremos", "vosotros": "equivocar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "equivocar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "equivocare", "t\u00fa": "equivocares", "\u00e9l/ella/Usted": "equivocare", "nosotros": "equivoc\u00e1remos", "vosotros": "equivocareis", "ellos/ellas/Ustedes": "equivocaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "equivocaba", "t\u00fa": "equivocabas", "\u00e9l/ella/Usted": "equivocaba", "nosotros": "equivoc\u00e1bamos", "vosotros": "equivocabais", "ellos/ellas/Ustedes": "equivocaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "equivocara/equivocase", "t\u00fa": "equivocaras/equivocases", "\u00e9l/ella/Usted": "equivocara/equivocase", "nosotros": "equivoc\u00e1ramos/equivoc\u00e1semos", "vosotros": "equivocarais/equivocaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "equivocaran/equivocasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "equivocar\u00eda", "t\u00fa": "equivocar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "equivocar\u00eda", "nosotros": "equivocar\u00edamos", "vosotros": "equivocar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "equivocar\u00edan"}, "participio": "equivocado", "gerundio": "equivocando"}}, {"word": "esconderse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "esconde", "\u00e9l/ella/Usted": "esconda", "nosotros": "escondamos", "vosotros": "esconded", "ellos/ellas/Ustedes": "escondan"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) escondas", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) esconda", "nosotros": "(no) escondamos", "vosotros": "(no) escond\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) escondan"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "escond\u00ed", "t\u00fa": "escondiste", "\u00e9l/ella/Usted": "escondi\u00f3", "nosotros": "escondimos", "vosotros": "escondisteis", "ellos/ellas/Ustedes": "escondieron"}, "indicativo-presente": {"yo": "escondo", "t\u00fa": "escondes", "\u00e9l/ella/Usted": "esconde", "nosotros": "escondemos", "vosotros": "escond\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "esconden"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "esconda", "t\u00fa": "escondas", "\u00e9l/ella/Usted": "esconda", "nosotros": "escondamos", "vosotros": "escond\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "escondan"}, "indicativo-futuro": {"yo": "esconder\u00e9", "t\u00fa": "esconder\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "esconder\u00e1", "nosotros": "esconderemos", "vosotros": "esconder\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "esconder\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "escondiere", "t\u00fa": "escondieres", "\u00e9l/ella/Usted": "escondiere", "nosotros": "escondi\u00e9remos", "vosotros": "escondiereis", "ellos/ellas/Ustedes": "escondieren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "escond\u00eda", "t\u00fa": "escond\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "escond\u00eda", "nosotros": "escond\u00edamos", "vosotros": "escond\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "escond\u00edan"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "escondiera/escondiese", "t\u00fa": "escondieras/escondieses", "\u00e9l/ella/Usted": "escondiera/escondiese", "nosotros": "escondi\u00e9ramos/escondi\u00e9semos", "vosotros": "escondierais/escondieseis", "ellos/ellas/Ustedes": "escondieran/escondiesen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "esconder\u00eda", "t\u00fa": "esconder\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "esconder\u00eda", "nosotros": "esconder\u00edamos", "vosotros": "esconder\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "esconder\u00edan"}, "participio": "escondido", "gerundio": "escondiendo"}}, {"word": "estirarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "estira", "\u00e9l/ella/Usted": "estire", "nosotros": "estiremos", "vosotros": "estirad", "ellos/ellas/Ustedes": "estiren"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) estires", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) estire", "nosotros": "(no) estiremos", "vosotros": "(no) estir\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) estiren"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "estir\u00e9", "t\u00fa": "estiraste", "\u00e9l/ella/Usted": "estir\u00f3", "nosotros": "estiramos", "vosotros": "estirasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "estiraron"}, "indicativo-presente": {"yo": "estiro", "t\u00fa": "estiras", "\u00e9l/ella/Usted": "estira", "nosotros": "estiramos", "vosotros": "estir\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "estiran"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "estire", "t\u00fa": "estires", "\u00e9l/ella/Usted": "estire", "nosotros": "estiremos", "vosotros": "estir\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "estiren"}, "indicativo-futuro": {"yo": "estirar\u00e9", "t\u00fa": "estirar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "estirar\u00e1", "nosotros": "estiraremos", "vosotros": "estirar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "estirar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "estirare", "t\u00fa": "estirares", "\u00e9l/ella/Usted": "estirare", "nosotros": "estir\u00e1remos", "vosotros": "estirareis", "ellos/ellas/Ustedes": "estiraren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "estiraba", "t\u00fa": "estirabas", "\u00e9l/ella/Usted": "estiraba", "nosotros": "estir\u00e1bamos", "vosotros": "estirabais", "ellos/ellas/Ustedes": "estiraban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "estirara/estirase", "t\u00fa": "estiraras/estirases", "\u00e9l/ella/Usted": "estirara/estirase", "nosotros": "estir\u00e1ramos/estir\u00e1semos", "vosotros": "estirarais/estiraseis", "ellos/ellas/Ustedes": "estiraran/estirasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "estirar\u00eda", "t\u00fa": "estirar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "estirar\u00eda", "nosotros": "estirar\u00edamos", "vosotros": "estirar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "estirar\u00edan"}, "participio": "estirado", "gerundio": "estirando"}}, {"word": "excusarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "excusa", "\u00e9l/ella/Usted": "excuse", "nosotros": "excusemos", "vosotros": "excusad", "ellos/ellas/Ustedes": "excusen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) excuses", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) excuse", "nosotros": "(no) excusemos", "vosotros": "(no) excus\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) excusen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "excus\u00e9", "t\u00fa": "excusaste", "\u00e9l/ella/Usted": "excus\u00f3", "nosotros": "excusamos", "vosotros": "excusasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "excusaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "excuso", "t\u00fa": "excusas", "\u00e9l/ella/Usted": "excusa", "nosotros": "excusamos", "vosotros": "excus\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "excusan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "excuse", "t\u00fa": "excuses", "\u00e9l/ella/Usted": "excuse", "nosotros": "excusemos", "vosotros": "excus\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "excusen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "excusar\u00e9", "t\u00fa": "excusar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "excusar\u00e1", "nosotros": "excusaremos", "vosotros": "excusar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "excusar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "excusare", "t\u00fa": "excusares", "\u00e9l/ella/Usted": "excusare", "nosotros": "excus\u00e1remos", "vosotros": "excusareis", "ellos/ellas/Ustedes": "excusaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "excusaba", "t\u00fa": "excusabas", "\u00e9l/ella/Usted": "excusaba", "nosotros": "excus\u00e1bamos", "vosotros": "excusabais", "ellos/ellas/Ustedes": "excusaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "excusara/excusase", "t\u00fa": "excusaras/excusases", "\u00e9l/ella/Usted": "excusara/excusase", "nosotros": "excus\u00e1ramos/excus\u00e1semos", "vosotros": "excusarais/excusaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "excusaran/excusasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "excusar\u00eda", "t\u00fa": "excusar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "excusar\u00eda", "nosotros": "excusar\u00edamos", "vosotros": "excusar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "excusar\u00edan"}, "participio": "excusado", "gerundio": "excusando"}}, {"word": "fiarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "f\u00eda", "\u00e9l/ella/Usted": "f\u00ede", "nosotros": "fiemos", "vosotros": "fiad", "ellos/ellas/Ustedes": "f\u00eden"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) f\u00edes ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) f\u00ede ", "nosotros": "(no) fiemos", "vosotros": "(no) fieis ", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) f\u00eden "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "fie", "t\u00fa": "fiaste", "\u00e9l/ella/Usted": "fio", "nosotros": "fiamos", "vosotros": "fiasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "fiaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "f\u00edo", "t\u00fa": "f\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "f\u00eda", "nosotros": "fiamos", "vosotros": "fiais", "ellos/ellas/Ustedes": "f\u00edan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "f\u00ede", "t\u00fa": "f\u00edes", "\u00e9l/ella/Usted": "f\u00ede", "nosotros": "fiemos", "vosotros": "fieis", "ellos/ellas/Ustedes": "f\u00eden"}, "indicativo-futuro": {"yo": "fiar\u00e9", "t\u00fa": "fiar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "fiar\u00e1", "nosotros": "fiaremos", "vosotros": "fiar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "fiar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "fiare", "t\u00fa": "fiares", "\u00e9l/ella/Usted": "fiare", "nosotros": "fi\u00e1remos", "vosotros": "fiareis", "ellos/ellas/Ustedes": "fiaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "fiaba", "t\u00fa": "fiabas", "\u00e9l/ella/Usted": "fiaba", "nosotros": "fi\u00e1bamos", "vosotros": "fiabais", "ellos/ellas/Ustedes": "fiaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "fiara/fiase", "t\u00fa": "fiaras/fiases", "\u00e9l/ella/Usted": "fiara/fiase", "nosotros": "fi\u00e1ramos/fi\u00e1semos", "vosotros": "fiarais/fiaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "fiaran/fiasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "fiar\u00eda", "t\u00fa": "fiar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "fiar\u00eda", "nosotros": "fiar\u00edamos", "vosotros": "fiar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "fiar\u00edan"}, "participio": "fiado", "gerundio": "fiando"}}, {"word": "figurarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "figura", "\u00e9l/ella/Usted": "figure", "nosotros": "figuremos", "vosotros": "figurad", "ellos/ellas/Ustedes": "figuren"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) figures", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) figure", "nosotros": "(no) figuremos", "vosotros": "(no) figur\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) figuren"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "figur\u00e9", "t\u00fa": "figuraste", "\u00e9l/ella/Usted": "figur\u00f3", "nosotros": "figuramos", "vosotros": "figurasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "figuraron"}, "indicativo-presente": {"yo": "figuro", "t\u00fa": "figuras", "\u00e9l/ella/Usted": "figura", "nosotros": "figuramos", "vosotros": "figur\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "figuran"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "figure", "t\u00fa": "figures", "\u00e9l/ella/Usted": "figure", "nosotros": "figuremos", "vosotros": "figur\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "figuren"}, "indicativo-futuro": {"yo": "figurar\u00e9", "t\u00fa": "figurar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "figurar\u00e1", "nosotros": "figuraremos", "vosotros": "figurar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "figurar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "figurare", "t\u00fa": "figurares", "\u00e9l/ella/Usted": "figurare", "nosotros": "figur\u00e1remos", "vosotros": "figurareis", "ellos/ellas/Ustedes": "figuraren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "figuraba", "t\u00fa": "figurabas", "\u00e9l/ella/Usted": "figuraba", "nosotros": "figur\u00e1bamos", "vosotros": "figurabais", "ellos/ellas/Ustedes": "figuraban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "figurara/figurase", "t\u00fa": "figuraras/figurases", "\u00e9l/ella/Usted": "figurara/figurase", "nosotros": "figur\u00e1ramos/figur\u00e1semos", "vosotros": "figurarais/figuraseis", "ellos/ellas/Ustedes": "figuraran/figurasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "figurar\u00eda", "t\u00fa": "figurar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "figurar\u00eda", "nosotros": "figurar\u00edamos", "vosotros": "figurar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "figurar\u00edan"}, "participio": "figurado", "gerundio": "figurando"}}, {"word": "fijarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "fija", "\u00e9l/ella/Usted": "fije", "nosotros": "fijemos", "vosotros": "fijad", "ellos/ellas/Ustedes": "fijen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) fijes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) fije", "nosotros": "(no) fijemos", "vosotros": "(no) fij\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) fijen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "fij\u00e9", "t\u00fa": "fijaste", "\u00e9l/ella/Usted": "fij\u00f3", "nosotros": "fijamos", "vosotros": "fijasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "fijaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "fijo", "t\u00fa": "fijas", "\u00e9l/ella/Usted": "fija", "nosotros": "fijamos", "vosotros": "fij\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "fijan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "fije", "t\u00fa": "fijes", "\u00e9l/ella/Usted": "fije", "nosotros": "fijemos", "vosotros": "fij\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "fijen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "fijar\u00e9", "t\u00fa": "fijar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "fijar\u00e1", "nosotros": "fijaremos", "vosotros": "fijar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "fijar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "fijare", "t\u00fa": "fijares", "\u00e9l/ella/Usted": "fijare", "nosotros": "fij\u00e1remos", "vosotros": "fijareis", "ellos/ellas/Ustedes": "fijaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "fijaba", "t\u00fa": "fijabas", "\u00e9l/ella/Usted": "fijaba", "nosotros": "fij\u00e1bamos", "vosotros": "fijabais", "ellos/ellas/Ustedes": "fijaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "fijara/fijase", "t\u00fa": "fijaras/fijases", "\u00e9l/ella/Usted": "fijara/fijase", "nosotros": "fij\u00e1ramos/fij\u00e1semos", "vosotros": "fijarais/fijaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "fijaran/fijasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "fijar\u00eda", "t\u00fa": "fijar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "fijar\u00eda", "nosotros": "fijar\u00edamos", "vosotros": "fijar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "fijar\u00edan"}, "participio": "fijado", "gerundio": "fijando"}}, {"word": "graduarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "grad\u00faa", "\u00e9l/ella/Usted": "grad\u00fae", "nosotros": "graduemos", "vosotros": "graduad", "ellos/ellas/Ustedes": "grad\u00faen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) grad\u00faes ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) grad\u00fae ", "nosotros": "(no) graduemos", "vosotros": "(no) gradu\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) grad\u00faen "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "gradu\u00e9", "t\u00fa": "graduaste", "\u00e9l/ella/Usted": "gradu\u00f3", "nosotros": "graduamos", "vosotros": "graduasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "graduaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "grad\u00fao", "t\u00fa": "grad\u00faas", "\u00e9l/ella/Usted": "grad\u00faa", "nosotros": "graduamos", "vosotros": "gradu\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "grad\u00faan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "grad\u00fae", "t\u00fa": "grad\u00faes", "\u00e9l/ella/Usted": "grad\u00fae", "nosotros": "graduemos", "vosotros": "gradu\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "grad\u00faen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "graduar\u00e9", "t\u00fa": "graduar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "graduar\u00e1", "nosotros": "graduaremos", "vosotros": "graduar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "graduar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "graduare", "t\u00fa": "graduares", "\u00e9l/ella/Usted": "graduare", "nosotros": "gradu\u00e1remos", "vosotros": "graduareis", "ellos/ellas/Ustedes": "graduaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "graduaba", "t\u00fa": "graduabas", "\u00e9l/ella/Usted": "graduaba", "nosotros": "gradu\u00e1bamos", "vosotros": "graduabais", "ellos/ellas/Ustedes": "graduaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "graduara/graduase", "t\u00fa": "graduaras/graduases", "\u00e9l/ella/Usted": "graduara/graduase", "nosotros": "gradu\u00e1ramos/gradu\u00e1semos", "vosotros": "graduarais/graduaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "graduaran/graduasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "graduar\u00eda", "t\u00fa": "graduar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "graduar\u00eda", "nosotros": "graduar\u00edamos", "vosotros": "graduar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "graduar\u00edan"}, "participio": "graduado", "gerundio": "graduando"}}, {"word": "hallarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "halla", "\u00e9l/ella/Usted": "halle", "nosotros": "hallemos", "vosotros": "hallad", "ellos/ellas/Ustedes": "hallen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) halles", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) halle", "nosotros": "(no) hallemos", "vosotros": "(no) hall\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) hallen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "hall\u00e9", "t\u00fa": "hallaste", "\u00e9l/ella/Usted": "hall\u00f3", "nosotros": "hallamos", "vosotros": "hallasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "hallaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "hallo", "t\u00fa": "hallas", "\u00e9l/ella/Usted": "halla", "nosotros": "hallamos", "vosotros": "hall\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "hallan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "halle", "t\u00fa": "halles", "\u00e9l/ella/Usted": "halle", "nosotros": "hallemos", "vosotros": "hall\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "hallen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "hallar\u00e9", "t\u00fa": "hallar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "hallar\u00e1", "nosotros": "hallaremos", "vosotros": "hallar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "hallar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "hallare", "t\u00fa": "hallares", "\u00e9l/ella/Usted": "hallare", "nosotros": "hall\u00e1remos", "vosotros": "hallareis", "ellos/ellas/Ustedes": "hallaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "hallaba", "t\u00fa": "hallabas", "\u00e9l/ella/Usted": "hallaba", "nosotros": "hall\u00e1bamos", "vosotros": "hallabais", "ellos/ellas/Ustedes": "hallaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "hallara/hallase", "t\u00fa": "hallaras/hallases", "\u00e9l/ella/Usted": "hallara/hallase", "nosotros": "hall\u00e1ramos/hall\u00e1semos", "vosotros": "hallarais/hallaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "hallaran/hallasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "hallar\u00eda", "t\u00fa": "hallar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "hallar\u00eda", "nosotros": "hallar\u00edamos", "vosotros": "hallar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "hallar\u00edan"}, "participio": "hallado", "gerundio": "hallando"}}, {"word": "imaginarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "imagina", "\u00e9l/ella/Usted": "imagine", "nosotros": "imaginemos", "vosotros": "imaginad", "ellos/ellas/Ustedes": "imaginen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) imagines", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) imagine", "nosotros": "(no) imaginemos", "vosotros": "(no) imagin\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) imaginen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "imagin\u00e9", "t\u00fa": "imaginaste", "\u00e9l/ella/Usted": "imagin\u00f3", "nosotros": "imaginamos", "vosotros": "imaginasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "imaginaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "imagino", "t\u00fa": "imaginas", "\u00e9l/ella/Usted": "imagina", "nosotros": "imaginamos", "vosotros": "imagin\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "imaginan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "imagine", "t\u00fa": "imagines", "\u00e9l/ella/Usted": "imagine", "nosotros": "imaginemos", "vosotros": "imagin\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "imaginen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "imaginar\u00e9", "t\u00fa": "imaginar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "imaginar\u00e1", "nosotros": "imaginaremos", "vosotros": "imaginar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "imaginar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "imaginare", "t\u00fa": "imaginares", "\u00e9l/ella/Usted": "imaginare", "nosotros": "imagin\u00e1remos", "vosotros": "imaginareis", "ellos/ellas/Ustedes": "imaginaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "imaginaba", "t\u00fa": "imaginabas", "\u00e9l/ella/Usted": "imaginaba", "nosotros": "imagin\u00e1bamos", "vosotros": "imaginabais", "ellos/ellas/Ustedes": "imaginaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "imaginara/imaginase", "t\u00fa": "imaginaras/imaginases", "\u00e9l/ella/Usted": "imaginara/imaginase", "nosotros": "imagin\u00e1ramos/imagin\u00e1semos", "vosotros": "imaginarais/imaginaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "imaginaran/imaginasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "imaginar\u00eda", "t\u00fa": "imaginar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "imaginar\u00eda", "nosotros": "imaginar\u00edamos", "vosotros": "imaginar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "imaginar\u00edan"}, "participio": "imaginado", "gerundio": "imaginando"}}, {"word": "informarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "informa", "\u00e9l/ella/Usted": "informe", "nosotros": "informemos", "vosotros": "informad", "ellos/ellas/Ustedes": "informen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) informes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) informe", "nosotros": "(no) informemos", "vosotros": "(no) inform\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) informen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "inform\u00e9", "t\u00fa": "informaste", "\u00e9l/ella/Usted": "inform\u00f3", "nosotros": "informamos", "vosotros": "informasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "informaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "informo", "t\u00fa": "informas", "\u00e9l/ella/Usted": "informa", "nosotros": "informamos", "vosotros": "inform\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "informan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "informe", "t\u00fa": "informes", "\u00e9l/ella/Usted": "informe", "nosotros": "informemos", "vosotros": "inform\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "informen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "informar\u00e9", "t\u00fa": "informar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "informar\u00e1", "nosotros": "informaremos", "vosotros": "informar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "informar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "informare", "t\u00fa": "informares", "\u00e9l/ella/Usted": "informare", "nosotros": "inform\u00e1remos", "vosotros": "informareis", "ellos/ellas/Ustedes": "informaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "informaba", "t\u00fa": "informabas", "\u00e9l/ella/Usted": "informaba", "nosotros": "inform\u00e1bamos", "vosotros": "informabais", "ellos/ellas/Ustedes": "informaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "informara/informase", "t\u00fa": "informaras/informases", "\u00e9l/ella/Usted": "informara/informase", "nosotros": "inform\u00e1ramos/inform\u00e1semos", "vosotros": "informarais/informaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "informaran/informasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "informar\u00eda", "t\u00fa": "informar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "informar\u00eda", "nosotros": "informar\u00edamos", "vosotros": "informar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "informar\u00edan"}, "participio": "informado", "gerundio": "informando"}}, {"word": "juntarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "junta", "\u00e9l/ella/Usted": "junte", "nosotros": "juntemos", "vosotros": "juntad", "ellos/ellas/Ustedes": "junten"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) juntes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) junte", "nosotros": "(no) juntemos", "vosotros": "(no) junt\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) junten"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "junt\u00e9", "t\u00fa": "juntaste", "\u00e9l/ella/Usted": "junt\u00f3", "nosotros": "juntamos", "vosotros": "juntasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "juntaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "junto", "t\u00fa": "juntas", "\u00e9l/ella/Usted": "junta", "nosotros": "juntamos", "vosotros": "junt\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "juntan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "junte", "t\u00fa": "juntes", "\u00e9l/ella/Usted": "junte", "nosotros": "juntemos", "vosotros": "junt\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "junten"}, "indicativo-futuro": {"yo": "juntar\u00e9", "t\u00fa": "juntar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "juntar\u00e1", "nosotros": "juntaremos", "vosotros": "juntar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "juntar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "juntare", "t\u00fa": "juntares", "\u00e9l/ella/Usted": "juntare", "nosotros": "junt\u00e1remos", "vosotros": "juntareis", "ellos/ellas/Ustedes": "juntaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "juntaba", "t\u00fa": "juntabas", "\u00e9l/ella/Usted": "juntaba", "nosotros": "junt\u00e1bamos", "vosotros": "juntabais", "ellos/ellas/Ustedes": "juntaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "juntara/juntase", "t\u00fa": "juntaras/juntases", "\u00e9l/ella/Usted": "juntara/juntase", "nosotros": "junt\u00e1ramos/junt\u00e1semos", "vosotros": "juntarais/juntaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "juntaran/juntasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "juntar\u00eda", "t\u00fa": "juntar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "juntar\u00eda", "nosotros": "juntar\u00edamos", "vosotros": "juntar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "juntar\u00edan"}, "participio": "juntado", "gerundio": "juntando"}}, {"word": "lamentarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "lamenta", "\u00e9l/ella/Usted": "lamente", "nosotros": "lamentemos", "vosotros": "lamentad", "ellos/ellas/Ustedes": "lamenten"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) lamentes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) lamente", "nosotros": "(no) lamentemos", "vosotros": "(no) lament\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) lamenten"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "lament\u00e9", "t\u00fa": "lamentaste", "\u00e9l/ella/Usted": "lament\u00f3", "nosotros": "lamentamos", "vosotros": "lamentasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "lamentaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "lamento", "t\u00fa": "lamentas", "\u00e9l/ella/Usted": "lamenta", "nosotros": "lamentamos", "vosotros": "lament\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "lamentan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "lamente", "t\u00fa": "lamentes", "\u00e9l/ella/Usted": "lamente", "nosotros": "lamentemos", "vosotros": "lament\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "lamenten"}, "indicativo-futuro": {"yo": "lamentar\u00e9", "t\u00fa": "lamentar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "lamentar\u00e1", "nosotros": "lamentaremos", "vosotros": "lamentar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "lamentar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "lamentare", "t\u00fa": "lamentares", "\u00e9l/ella/Usted": "lamentare", "nosotros": "lament\u00e1remos", "vosotros": "lamentareis", "ellos/ellas/Ustedes": "lamentaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "lamentaba", "t\u00fa": "lamentabas", "\u00e9l/ella/Usted": "lamentaba", "nosotros": "lament\u00e1bamos", "vosotros": "lamentabais", "ellos/ellas/Ustedes": "lamentaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "lamentara/lamentase", "t\u00fa": "lamentaras/lamentases", "\u00e9l/ella/Usted": "lamentara/lamentase", "nosotros": "lament\u00e1ramos/lament\u00e1semos", "vosotros": "lamentarais/lamentaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "lamentaran/lamentasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "lamentar\u00eda", "t\u00fa": "lamentar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "lamentar\u00eda", "nosotros": "lamentar\u00edamos", "vosotros": "lamentar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "lamentar\u00edan"}, "participio": "lamentado", "gerundio": "lamentando"}}, {"word": "lastimarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "lastima", "\u00e9l/ella/Usted": "lastime", "nosotros": "lastimemos", "vosotros": "lastimad", "ellos/ellas/Ustedes": "lastimen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) lastimes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) lastime", "nosotros": "(no) lastimemos", "vosotros": "(no) lastim\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) lastimen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "lastim\u00e9", "t\u00fa": "lastimaste", "\u00e9l/ella/Usted": "lastim\u00f3", "nosotros": "lastimamos", "vosotros": "lastimasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "lastimaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "lastimo", "t\u00fa": "lastimas", "\u00e9l/ella/Usted": "lastima", "nosotros": "lastimamos", "vosotros": "lastim\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "lastiman"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "lastime", "t\u00fa": "lastimes", "\u00e9l/ella/Usted": "lastime", "nosotros": "lastimemos", "vosotros": "lastim\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "lastimen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "lastimar\u00e9", "t\u00fa": "lastimar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "lastimar\u00e1", "nosotros": "lastimaremos", "vosotros": "lastimar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "lastimar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "lastimare", "t\u00fa": "lastimares", "\u00e9l/ella/Usted": "lastimare", "nosotros": "lastim\u00e1remos", "vosotros": "lastimareis", "ellos/ellas/Ustedes": "lastimaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "lastimaba", "t\u00fa": "lastimabas", "\u00e9l/ella/Usted": "lastimaba", "nosotros": "lastim\u00e1bamos", "vosotros": "lastimabais", "ellos/ellas/Ustedes": "lastimaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "lastimara/lastimase", "t\u00fa": "lastimaras/lastimases", "\u00e9l/ella/Usted": "lastimara/lastimase", "nosotros": "lastim\u00e1ramos/lastim\u00e1semos", "vosotros": "lastimarais/lastimaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "lastimaran/lastimasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "lastimar\u00eda", "t\u00fa": "lastimar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "lastimar\u00eda", "nosotros": "lastimar\u00edamos", "vosotros": "lastimar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "lastimar\u00edan"}, "participio": "lastimado", "gerundio": "lastimando"}}, {"word": "lavarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "lava", "\u00e9l/ella/Usted": "lave", "nosotros": "lavemos", "vosotros": "lavad", "ellos/ellas/Ustedes": "laven"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) laves", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) lave", "nosotros": "(no) lavemos", "vosotros": "(no) lav\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) laven"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "lav\u00e9", "t\u00fa": "lavaste", "\u00e9l/ella/Usted": "lav\u00f3", "nosotros": "lavamos", "vosotros": "lavasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "lavaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "lavo", "t\u00fa": "lavas", "\u00e9l/ella/Usted": "lava", "nosotros": "lavamos", "vosotros": "lav\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "lavan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "lave", "t\u00fa": "laves", "\u00e9l/ella/Usted": "lave", "nosotros": "lavemos", "vosotros": "lav\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "laven"}, "indicativo-futuro": {"yo": "lavar\u00e9", "t\u00fa": "lavar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "lavar\u00e1", "nosotros": "lavaremos", "vosotros": "lavar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "lavar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "lavare", "t\u00fa": "lavares", "\u00e9l/ella/Usted": "lavare", "nosotros": "lav\u00e1remos", "vosotros": "lavareis", "ellos/ellas/Ustedes": "lavaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "lavaba", "t\u00fa": "lavabas", "\u00e9l/ella/Usted": "lavaba", "nosotros": "lav\u00e1bamos", "vosotros": "lavabais", "ellos/ellas/Ustedes": "lavaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "lavara/lavase", "t\u00fa": "lavaras/lavases", "\u00e9l/ella/Usted": "lavara/lavase", "nosotros": "lav\u00e1ramos/lav\u00e1semos", "vosotros": "lavarais/lavaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "lavaran/lavasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "lavar\u00eda", "t\u00fa": "lavar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "lavar\u00eda", "nosotros": "lavar\u00edamos", "vosotros": "lavar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "lavar\u00edan"}, "participio": "lavado", "gerundio": "lavando"}}, {"word": "levantarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "levanta", "\u00e9l/ella/Usted": "levante", "nosotros": "levantemos", "vosotros": "levantad", "ellos/ellas/Ustedes": "levanten"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) levantes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) levante", "nosotros": "(no) levantemos", "vosotros": "(no) levant\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) levanten"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "levant\u00e9", "t\u00fa": "levantaste", "\u00e9l/ella/Usted": "levant\u00f3", "nosotros": "levantamos", "vosotros": "levantasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "levantaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "levanto", "t\u00fa": "levantas", "\u00e9l/ella/Usted": "levanta", "nosotros": "levantamos", "vosotros": "levant\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "levantan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "levante", "t\u00fa": "levantes", "\u00e9l/ella/Usted": "levante", "nosotros": "levantemos", "vosotros": "levant\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "levanten"}, "indicativo-futuro": {"yo": "levantar\u00e9", "t\u00fa": "levantar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "levantar\u00e1", "nosotros": "levantaremos", "vosotros": "levantar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "levantar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "levantare", "t\u00fa": "levantares", "\u00e9l/ella/Usted": "levantare", "nosotros": "levant\u00e1remos", "vosotros": "levantareis", "ellos/ellas/Ustedes": "levantaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "levantaba", "t\u00fa": "levantabas", "\u00e9l/ella/Usted": "levantaba", "nosotros": "levant\u00e1bamos", "vosotros": "levantabais", "ellos/ellas/Ustedes": "levantaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "levantara/levantase", "t\u00fa": "levantaras/levantases", "\u00e9l/ella/Usted": "levantara/levantase", "nosotros": "levant\u00e1ramos/levant\u00e1semos", "vosotros": "levantarais/levantaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "levantaran/levantasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "levantar\u00eda", "t\u00fa": "levantar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "levantar\u00eda", "nosotros": "levantar\u00edamos", "vosotros": "levantar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "levantar\u00edan"}, "participio": "levantado", "gerundio": "levantando"}}, {"word": "llamarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "llama", "\u00e9l/ella/Usted": "llame", "nosotros": "llamemos", "vosotros": "llamad", "ellos/ellas/Ustedes": "llamen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) llames", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) llame", "nosotros": "(no) llamemos", "vosotros": "(no) llam\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) llamen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "llam\u00e9", "t\u00fa": "llamaste", "\u00e9l/ella/Usted": "llam\u00f3", "nosotros": "llamamos", "vosotros": "llamasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "llamaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "llamo", "t\u00fa": "llamas", "\u00e9l/ella/Usted": "llama", "nosotros": "llamamos", "vosotros": "llam\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "llaman"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "llame", "t\u00fa": "llames", "\u00e9l/ella/Usted": "llame", "nosotros": "llamemos", "vosotros": "llam\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "llamen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "llamar\u00e9", "t\u00fa": "llamar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "llamar\u00e1", "nosotros": "llamaremos", "vosotros": "llamar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "llamar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "llamare", "t\u00fa": "llamares", "\u00e9l/ella/Usted": "llamare", "nosotros": "llam\u00e1remos", "vosotros": "llamareis", "ellos/ellas/Ustedes": "llamaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "llamaba", "t\u00fa": "llamabas", "\u00e9l/ella/Usted": "llamaba", "nosotros": "llam\u00e1bamos", "vosotros": "llamabais", "ellos/ellas/Ustedes": "llamaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "llamara/llamase", "t\u00fa": "llamaras/llamases", "\u00e9l/ella/Usted": "llamara/llamase", "nosotros": "llam\u00e1ramos/llam\u00e1semos", "vosotros": "llamarais/llamaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "llamaran/llamasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "llamar\u00eda", "t\u00fa": "llamar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "llamar\u00eda", "nosotros": "llamar\u00edamos", "vosotros": "llamar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "llamar\u00edan"}, "participio": "llamado", "gerundio": "llamando"}}, {"word": "llevarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "lleva", "\u00e9l/ella/Usted": "lleve", "nosotros": "llevemos", "vosotros": "llevad", "ellos/ellas/Ustedes": "lleven"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) lleves", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) lleve", "nosotros": "(no) llevemos", "vosotros": "(no) llev\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) lleven"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "llev\u00e9", "t\u00fa": "llevaste", "\u00e9l/ella/Usted": "llev\u00f3", "nosotros": "llevamos", "vosotros": "llevasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "llevaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "llevo", "t\u00fa": "llevas", "\u00e9l/ella/Usted": "lleva", "nosotros": "llevamos", "vosotros": "llev\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "llevan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "lleve", "t\u00fa": "lleves", "\u00e9l/ella/Usted": "lleve", "nosotros": "llevemos", "vosotros": "llev\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "lleven"}, "indicativo-futuro": {"yo": "llevar\u00e9", "t\u00fa": "llevar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "llevar\u00e1", "nosotros": "llevaremos", "vosotros": "llevar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "llevar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "llevare", "t\u00fa": "llevares", "\u00e9l/ella/Usted": "llevare", "nosotros": "llev\u00e1remos", "vosotros": "llevareis", "ellos/ellas/Ustedes": "llevaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "llevaba", "t\u00fa": "llevabas", "\u00e9l/ella/Usted": "llevaba", "nosotros": "llev\u00e1bamos", "vosotros": "llevabais", "ellos/ellas/Ustedes": "llevaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "llevara/llevase", "t\u00fa": "llevaras/llevases", "\u00e9l/ella/Usted": "llevara/llevase", "nosotros": "llev\u00e1ramos/llev\u00e1semos", "vosotros": "llevarais/llevaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "llevaran/llevasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "llevar\u00eda", "t\u00fa": "llevar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "llevar\u00eda", "nosotros": "llevar\u00edamos", "vosotros": "llevar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "llevar\u00edan"}, "participio": "llevado", "gerundio": "llevando"}}, {"word": "maquillarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "maquilla", "\u00e9l/ella/Usted": "maquille", "nosotros": "maquillemos", "vosotros": "maquillad", "ellos/ellas/Ustedes": "maquillen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) maquilles", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) maquille", "nosotros": "(no) maquillemos", "vosotros": "(no) maquill\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) maquillen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "maquill\u00e9", "t\u00fa": "maquillaste", "\u00e9l/ella/Usted": "maquill\u00f3", "nosotros": "maquillamos", "vosotros": "maquillasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "maquillaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "maquillo", "t\u00fa": "maquillas", "\u00e9l/ella/Usted": "maquilla", "nosotros": "maquillamos", "vosotros": "maquill\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "maquillan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "maquille", "t\u00fa": "maquilles", "\u00e9l/ella/Usted": "maquille", "nosotros": "maquillemos", "vosotros": "maquill\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "maquillen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "maquillar\u00e9", "t\u00fa": "maquillar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "maquillar\u00e1", "nosotros": "maquillaremos", "vosotros": "maquillar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "maquillar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "maquillare", "t\u00fa": "maquillares", "\u00e9l/ella/Usted": "maquillare", "nosotros": "maquill\u00e1remos", "vosotros": "maquillareis", "ellos/ellas/Ustedes": "maquillaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "maquillaba", "t\u00fa": "maquillabas", "\u00e9l/ella/Usted": "maquillaba", "nosotros": "maquill\u00e1bamos", "vosotros": "maquillabais", "ellos/ellas/Ustedes": "maquillaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "maquillara/maquillase", "t\u00fa": "maquillaras/maquillases", "\u00e9l/ella/Usted": "maquillara/maquillase", "nosotros": "maquill\u00e1ramos/maquill\u00e1semos", "vosotros": "maquillarais/maquillaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "maquillaran/maquillasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "maquillar\u00eda", "t\u00fa": "maquillar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "maquillar\u00eda", "nosotros": "maquillar\u00edamos", "vosotros": "maquillar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "maquillar\u00edan"}, "participio": "maquillado", "gerundio": "maquillando"}}, {"word": "marcharse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "marcha", "\u00e9l/ella/Usted": "marche", "nosotros": "marchemos", "vosotros": "marchad", "ellos/ellas/Ustedes": "marchen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) marches", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) marche", "nosotros": "(no) marchemos", "vosotros": "(no) march\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) marchen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "march\u00e9", "t\u00fa": "marchaste", "\u00e9l/ella/Usted": "march\u00f3", "nosotros": "marchamos", "vosotros": "marchasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "marcharon"}, "indicativo-presente": {"yo": "marcho", "t\u00fa": "marchas", "\u00e9l/ella/Usted": "marcha", "nosotros": "marchamos", "vosotros": "march\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "marchan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "marche", "t\u00fa": "marches", "\u00e9l/ella/Usted": "marche", "nosotros": "marchemos", "vosotros": "march\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "marchen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "marchar\u00e9", "t\u00fa": "marchar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "marchar\u00e1", "nosotros": "marcharemos", "vosotros": "marchar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "marchar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "marchare", "t\u00fa": "marchares", "\u00e9l/ella/Usted": "marchare", "nosotros": "march\u00e1remos", "vosotros": "marchareis", "ellos/ellas/Ustedes": "marcharen"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "marchaba", "t\u00fa": "marchabas", "\u00e9l/ella/Usted": "marchaba", "nosotros": "march\u00e1bamos", "vosotros": "marchabais", "ellos/ellas/Ustedes": "marchaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "marchara/marchase", "t\u00fa": "marcharas/marchases", "\u00e9l/ella/Usted": "marchara/marchase", "nosotros": "march\u00e1ramos/march\u00e1semos", "vosotros": "marcharais/marchaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "marcharan/marchasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "marchar\u00eda", "t\u00fa": "marchar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "marchar\u00eda", "nosotros": "marchar\u00edamos", "vosotros": "marchar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "marchar\u00edan"}, "participio": "marchado", "gerundio": "marchando"}}, {"word": "matricularse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "matricula", "\u00e9l/ella/Usted": "matricule", "nosotros": "matriculemos", "vosotros": "matriculad", "ellos/ellas/Ustedes": "matriculen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) matricules", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) matricule", "nosotros": "(no) matriculemos", "vosotros": "(no) matricul\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) matriculen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "matricul\u00e9", "t\u00fa": "matriculaste", "\u00e9l/ella/Usted": "matricul\u00f3", "nosotros": "matriculamos", "vosotros": "matriculasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "matricularon"}, "indicativo-presente": {"yo": "matriculo", "t\u00fa": "matriculas", "\u00e9l/ella/Usted": "matricula", "nosotros": "matriculamos", "vosotros": "matricul\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "matriculan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "matricule", "t\u00fa": "matricules", "\u00e9l/ella/Usted": "matricule", "nosotros": "matriculemos", "vosotros": "matricul\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "matriculen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "matricular\u00e9", "t\u00fa": "matricular\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "matricular\u00e1", "nosotros": "matricularemos", "vosotros": "matricular\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "matricular\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "matriculare", "t\u00fa": "matriculares", "\u00e9l/ella/Usted": "matriculare", "nosotros": "matricul\u00e1remos", "vosotros": "matriculareis", "ellos/ellas/Ustedes": "matricularen"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "matriculaba", "t\u00fa": "matriculabas", "\u00e9l/ella/Usted": "matriculaba", "nosotros": "matricul\u00e1bamos", "vosotros": "matriculabais", "ellos/ellas/Ustedes": "matriculaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "matriculara/matriculase", "t\u00fa": "matricularas/matriculases", "\u00e9l/ella/Usted": "matriculara/matriculase", "nosotros": "matricul\u00e1ramos/matricul\u00e1semos", "vosotros": "matricularais/matriculaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "matricularan/matriculasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "matricular\u00eda", "t\u00fa": "matricular\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "matricular\u00eda", "nosotros": "matricular\u00edamos", "vosotros": "matricular\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "matricular\u00edan"}, "participio": "matriculado", "gerundio": "matriculando"}}, {"word": "mudarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "muda", "\u00e9l/ella/Usted": "mude", "nosotros": "mudemos", "vosotros": "mudad", "ellos/ellas/Ustedes": "muden"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) mudes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) mude", "nosotros": "(no) mudemos", "vosotros": "(no) mud\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) muden"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "mud\u00e9", "t\u00fa": "mudaste", "\u00e9l/ella/Usted": "mud\u00f3", "nosotros": "mudamos", "vosotros": "mudasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "mudaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "mudo", "t\u00fa": "mudas", "\u00e9l/ella/Usted": "muda", "nosotros": "mudamos", "vosotros": "mud\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "mudan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "mude", "t\u00fa": "mudes", "\u00e9l/ella/Usted": "mude", "nosotros": "mudemos", "vosotros": "mud\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "muden"}, "indicativo-futuro": {"yo": "mudar\u00e9", "t\u00fa": "mudar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "mudar\u00e1", "nosotros": "mudaremos", "vosotros": "mudar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "mudar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "mudare", "t\u00fa": "mudares", "\u00e9l/ella/Usted": "mudare", "nosotros": "mud\u00e1remos", "vosotros": "mudareis", "ellos/ellas/Ustedes": "mudaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "mudaba", "t\u00fa": "mudabas", "\u00e9l/ella/Usted": "mudaba", "nosotros": "mud\u00e1bamos", "vosotros": "mudabais", "ellos/ellas/Ustedes": "mudaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "mudara/mudase", "t\u00fa": "mudaras/mudases", "\u00e9l/ella/Usted": "mudara/mudase", "nosotros": "mud\u00e1ramos/mud\u00e1semos", "vosotros": "mudarais/mudaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "mudaran/mudasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "mudar\u00eda", "t\u00fa": "mudar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "mudar\u00eda", "nosotros": "mudar\u00edamos", "vosotros": "mudar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "mudar\u00edan"}, "participio": "mudado", "gerundio": "mudando"}}, {"word": "ocuparse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "ocupa", "\u00e9l/ella/Usted": "ocupe", "nosotros": "ocupemos", "vosotros": "ocupad", "ellos/ellas/Ustedes": "ocupen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) ocupes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) ocupe", "nosotros": "(no) ocupemos", "vosotros": "(no) ocup\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) ocupen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "ocup\u00e9", "t\u00fa": "ocupaste", "\u00e9l/ella/Usted": "ocup\u00f3", "nosotros": "ocupamos", "vosotros": "ocupasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "ocuparon"}, "indicativo-presente": {"yo": "ocupo", "t\u00fa": "ocupas", "\u00e9l/ella/Usted": "ocupa", "nosotros": "ocupamos", "vosotros": "ocup\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "ocupan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "ocupe", "t\u00fa": "ocupes", "\u00e9l/ella/Usted": "ocupe", "nosotros": "ocupemos", "vosotros": "ocup\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "ocupen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "ocupar\u00e9", "t\u00fa": "ocupar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "ocupar\u00e1", "nosotros": "ocuparemos", "vosotros": "ocupar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "ocupar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "ocupare", "t\u00fa": "ocupares", "\u00e9l/ella/Usted": "ocupare", "nosotros": "ocup\u00e1remos", "vosotros": "ocupareis", "ellos/ellas/Ustedes": "ocuparen"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "ocupaba", "t\u00fa": "ocupabas", "\u00e9l/ella/Usted": "ocupaba", "nosotros": "ocup\u00e1bamos", "vosotros": "ocupabais", "ellos/ellas/Ustedes": "ocupaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "ocupara/ocupase", "t\u00fa": "ocuparas/ocupases", "\u00e9l/ella/Usted": "ocupara/ocupase", "nosotros": "ocup\u00e1ramos/ocup\u00e1semos", "vosotros": "ocuparais/ocupaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "ocuparan/ocupasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "ocupar\u00eda", "t\u00fa": "ocupar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "ocupar\u00eda", "nosotros": "ocupar\u00edamos", "vosotros": "ocupar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "ocupar\u00edan"}, "participio": "ocupado", "gerundio": "ocupando"}}, {"word": "pararse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "para", "\u00e9l/ella/Usted": "pare", "nosotros": "paremos", "vosotros": "parad", "ellos/ellas/Ustedes": "paren"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) pares", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) pare", "nosotros": "(no) paremos", "vosotros": "(no) par\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) paren"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "par\u00e9", "t\u00fa": "paraste", "\u00e9l/ella/Usted": "par\u00f3", "nosotros": "paramos", "vosotros": "parasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "pararon"}, "indicativo-presente": {"yo": "paro", "t\u00fa": "paras", "\u00e9l/ella/Usted": "para", "nosotros": "paramos", "vosotros": "par\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "paran"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "pare", "t\u00fa": "pares", "\u00e9l/ella/Usted": "pare", "nosotros": "paremos", "vosotros": "par\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "paren"}, "indicativo-futuro": {"yo": "parar\u00e9", "t\u00fa": "parar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "parar\u00e1", "nosotros": "pararemos", "vosotros": "parar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "parar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "parare", "t\u00fa": "parares", "\u00e9l/ella/Usted": "parare", "nosotros": "par\u00e1remos", "vosotros": "parareis", "ellos/ellas/Ustedes": "pararen"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "paraba", "t\u00fa": "parabas", "\u00e9l/ella/Usted": "paraba", "nosotros": "par\u00e1bamos", "vosotros": "parabais", "ellos/ellas/Ustedes": "paraban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "parara/parase", "t\u00fa": "pararas/parases", "\u00e9l/ella/Usted": "parara/parase", "nosotros": "par\u00e1ramos/par\u00e1semos", "vosotros": "pararais/paraseis", "ellos/ellas/Ustedes": "pararan/parasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "parar\u00eda", "t\u00fa": "parar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "parar\u00eda", "nosotros": "parar\u00edamos", "vosotros": "parar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "parar\u00edan"}, "participio": "parado", "gerundio": "parando"}}, {"word": "peinarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "peina", "\u00e9l/ella/Usted": "peine", "nosotros": "peinemos", "vosotros": "peinad", "ellos/ellas/Ustedes": "peinen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) peines", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) peine", "nosotros": "(no) peinemos", "vosotros": "(no) pein\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) peinen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "pein\u00e9", "t\u00fa": "peinaste", "\u00e9l/ella/Usted": "pein\u00f3", "nosotros": "peinamos", "vosotros": "peinasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "peinaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "peino", "t\u00fa": "peinas", "\u00e9l/ella/Usted": "peina", "nosotros": "peinamos", "vosotros": "pein\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "peinan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "peine", "t\u00fa": "peines", "\u00e9l/ella/Usted": "peine", "nosotros": "peinemos", "vosotros": "pein\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "peinen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "peinar\u00e9", "t\u00fa": "peinar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "peinar\u00e1", "nosotros": "peinaremos", "vosotros": "peinar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "peinar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "peinare", "t\u00fa": "peinares", "\u00e9l/ella/Usted": "peinare", "nosotros": "pein\u00e1remos", "vosotros": "peinareis", "ellos/ellas/Ustedes": "peinaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "peinaba", "t\u00fa": "peinabas", "\u00e9l/ella/Usted": "peinaba", "nosotros": "pein\u00e1bamos", "vosotros": "peinabais", "ellos/ellas/Ustedes": "peinaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "peinara/peinase", "t\u00fa": "peinaras/peinases", "\u00e9l/ella/Usted": "peinara/peinase", "nosotros": "pein\u00e1ramos/pein\u00e1semos", "vosotros": "peinarais/peinaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "peinaran/peinasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "peinar\u00eda", "t\u00fa": "peinar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "peinar\u00eda", "nosotros": "peinar\u00edamos", "vosotros": "peinar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "peinar\u00edan"}, "participio": "peinado", "gerundio": "peinando"}}, {"word": "preguntarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "pregunta", "\u00e9l/ella/Usted": "pregunte", "nosotros": "preguntemos", "vosotros": "preguntad", "ellos/ellas/Ustedes": "pregunten"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) preguntes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) pregunte", "nosotros": "(no) preguntemos", "vosotros": "(no) pregunt\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) pregunten"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "pregunt\u00e9", "t\u00fa": "preguntaste", "\u00e9l/ella/Usted": "pregunt\u00f3", "nosotros": "preguntamos", "vosotros": "preguntasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "preguntaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "pregunto", "t\u00fa": "preguntas", "\u00e9l/ella/Usted": "pregunta", "nosotros": "preguntamos", "vosotros": "pregunt\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "preguntan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "pregunte", "t\u00fa": "preguntes", "\u00e9l/ella/Usted": "pregunte", "nosotros": "preguntemos", "vosotros": "pregunt\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "pregunten"}, "indicativo-futuro": {"yo": "preguntar\u00e9", "t\u00fa": "preguntar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "preguntar\u00e1", "nosotros": "preguntaremos", "vosotros": "preguntar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "preguntar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "preguntare", "t\u00fa": "preguntares", "\u00e9l/ella/Usted": "preguntare", "nosotros": "pregunt\u00e1remos", "vosotros": "preguntareis", "ellos/ellas/Ustedes": "preguntaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "preguntaba", "t\u00fa": "preguntabas", "\u00e9l/ella/Usted": "preguntaba", "nosotros": "pregunt\u00e1bamos", "vosotros": "preguntabais", "ellos/ellas/Ustedes": "preguntaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "preguntara/preguntase", "t\u00fa": "preguntaras/preguntases", "\u00e9l/ella/Usted": "preguntara/preguntase", "nosotros": "pregunt\u00e1ramos/pregunt\u00e1semos", "vosotros": "preguntarais/preguntaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "preguntaran/preguntasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "preguntar\u00eda", "t\u00fa": "preguntar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "preguntar\u00eda", "nosotros": "preguntar\u00edamos", "vosotros": "preguntar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "preguntar\u00edan"}, "participio": "preguntado", "gerundio": "preguntando"}}, {"word": "preocuparse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "preocupa", "\u00e9l/ella/Usted": "preocupe", "nosotros": "preocupemos", "vosotros": "preocupad", "ellos/ellas/Ustedes": "preocupen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) preocupes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) preocupe", "nosotros": "(no) preocupemos", "vosotros": "(no) preocup\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) preocupen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "preocup\u00e9", "t\u00fa": "preocupaste", "\u00e9l/ella/Usted": "preocup\u00f3", "nosotros": "preocupamos", "vosotros": "preocupasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "preocuparon"}, "indicativo-presente": {"yo": "preocupo", "t\u00fa": "preocupas", "\u00e9l/ella/Usted": "preocupa", "nosotros": "preocupamos", "vosotros": "preocup\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "preocupan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "preocupe", "t\u00fa": "preocupes", "\u00e9l/ella/Usted": "preocupe", "nosotros": "preocupemos", "vosotros": "preocup\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "preocupen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "preocupar\u00e9", "t\u00fa": "preocupar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "preocupar\u00e1", "nosotros": "preocuparemos", "vosotros": "preocupar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "preocupar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "preocupare", "t\u00fa": "preocupares", "\u00e9l/ella/Usted": "preocupare", "nosotros": "preocup\u00e1remos", "vosotros": "preocupareis", "ellos/ellas/Ustedes": "preocuparen"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "preocupaba", "t\u00fa": "preocupabas", "\u00e9l/ella/Usted": "preocupaba", "nosotros": "preocup\u00e1bamos", "vosotros": "preocupabais", "ellos/ellas/Ustedes": "preocupaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "preocupara/preocupase", "t\u00fa": "preocuparas/preocupases", "\u00e9l/ella/Usted": "preocupara/preocupase", "nosotros": "preocup\u00e1ramos/preocup\u00e1semos", "vosotros": "preocuparais/preocupaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "preocuparan/preocupasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "preocupar\u00eda", "t\u00fa": "preocupar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "preocupar\u00eda", "nosotros": "preocupar\u00edamos", "vosotros": "preocupar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "preocupar\u00edan"}, "participio": "preocupado", "gerundio": "preocupando"}}, {"word": "prepararse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "prepara", "\u00e9l/ella/Usted": "prepare", "nosotros": "preparemos", "vosotros": "preparad", "ellos/ellas/Ustedes": "preparen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) prepares", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) prepare", "nosotros": "(no) preparemos", "vosotros": "(no) prepar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) preparen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "prepar\u00e9", "t\u00fa": "preparaste", "\u00e9l/ella/Usted": "prepar\u00f3", "nosotros": "preparamos", "vosotros": "preparasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "prepararon"}, "indicativo-presente": {"yo": "preparo", "t\u00fa": "preparas", "\u00e9l/ella/Usted": "prepara", "nosotros": "preparamos", "vosotros": "prepar\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "preparan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "prepare", "t\u00fa": "prepares", "\u00e9l/ella/Usted": "prepare", "nosotros": "preparemos", "vosotros": "prepar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "preparen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "preparar\u00e9", "t\u00fa": "preparar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "preparar\u00e1", "nosotros": "prepararemos", "vosotros": "preparar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "preparar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "preparare", "t\u00fa": "preparares", "\u00e9l/ella/Usted": "preparare", "nosotros": "prepar\u00e1remos", "vosotros": "preparareis", "ellos/ellas/Ustedes": "prepararen"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "preparaba", "t\u00fa": "preparabas", "\u00e9l/ella/Usted": "preparaba", "nosotros": "prepar\u00e1bamos", "vosotros": "preparabais", "ellos/ellas/Ustedes": "preparaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "preparara/preparase", "t\u00fa": "prepararas/preparases", "\u00e9l/ella/Usted": "preparara/preparase", "nosotros": "prepar\u00e1ramos/prepar\u00e1semos", "vosotros": "prepararais/preparaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "prepararan/preparasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "preparar\u00eda", "t\u00fa": "preparar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "preparar\u00eda", "nosotros": "preparar\u00edamos", "vosotros": "preparar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "preparar\u00edan"}, "participio": "preparado", "gerundio": "preparando"}}, {"word": "prever", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "prev\u00e9", "\u00e9l/ella/Usted": "prevea", "nosotros": "preveamos", "vosotros": "preved", "ellos/ellas/Ustedes": "prevean"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) preveas ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) prevea ", "nosotros": "(no) preveamos ", "vosotros": "(no) preve\u00e1is ", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) prevean "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "prev\u00ed", "t\u00fa": "previste", "\u00e9l/ella/Usted": "previ\u00f3", "nosotros": "previmos", "vosotros": "previsteis", "ellos/ellas/Ustedes": "previeron"}, "indicativo-presente": {"yo": "preveo", "t\u00fa": "prev\u00e9s", "\u00e9l/ella/Usted": "prev\u00e9", "nosotros": "prevemos", "vosotros": "prev\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "prev\u00e9n"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "prevea", "t\u00fa": "preveas", "\u00e9l/ella/Usted": "prevea", "nosotros": "preveamos", "vosotros": "preve\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "prevean"}, "indicativo-futuro": {"yo": "prever\u00e9", "t\u00fa": "prever\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "prever\u00e1", "nosotros": "preveremos", "vosotros": "prever\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "prever\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "previere", "t\u00fa": "previeres", "\u00e9l/ella/Usted": "previere", "nosotros": "previ\u00e9remos", "vosotros": "previereis", "ellos/ellas/Ustedes": "previeren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "preve\u00eda", "t\u00fa": "preve\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "preve\u00eda", "nosotros": "preve\u00edamos", "vosotros": "preve\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "preve\u00edan"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "previera/previese", "t\u00fa": "previeras/previeses", "\u00e9l/ella/Usted": "previera/previese", "nosotros": "previ\u00e9ramos/previ\u00e9semos", "vosotros": "previerais/previeseis", "ellos/ellas/Ustedes": "previeran/previesen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "prever\u00eda", "t\u00fa": "prever\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "prever\u00eda", "nosotros": "prever\u00edamos", "vosotros": "prever\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "prever\u00edan"}, "participio": "previsto", "gerundio": "previendo"}}, {"word": "quemarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "quema", "\u00e9l/ella/Usted": "queme", "nosotros": "quememos", "vosotros": "quemad", "ellos/ellas/Ustedes": "quemen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) quemes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) queme", "nosotros": "(no) quememos", "vosotros": "(no) quem\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) quemen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "quem\u00e9", "t\u00fa": "quemaste", "\u00e9l/ella/Usted": "quem\u00f3", "nosotros": "quemamos", "vosotros": "quemasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "quemaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "quemo", "t\u00fa": "quemas", "\u00e9l/ella/Usted": "quema", "nosotros": "quemamos", "vosotros": "quem\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "queman"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "queme", "t\u00fa": "quemes", "\u00e9l/ella/Usted": "queme", "nosotros": "quememos", "vosotros": "quem\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "quemen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "quemar\u00e9", "t\u00fa": "quemar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "quemar\u00e1", "nosotros": "quemaremos", "vosotros": "quemar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "quemar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "quemare", "t\u00fa": "quemares", "\u00e9l/ella/Usted": "quemare", "nosotros": "quem\u00e1remos", "vosotros": "quemareis", "ellos/ellas/Ustedes": "quemaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "quemaba", "t\u00fa": "quemabas", "\u00e9l/ella/Usted": "quemaba", "nosotros": "quem\u00e1bamos", "vosotros": "quemabais", "ellos/ellas/Ustedes": "quemaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "quemara/quemase", "t\u00fa": "quemaras/quemases", "\u00e9l/ella/Usted": "quemara/quemase", "nosotros": "quem\u00e1ramos/quem\u00e1semos", "vosotros": "quemarais/quemaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "quemaran/quemasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "quemar\u00eda", "t\u00fa": "quemar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "quemar\u00eda", "nosotros": "quemar\u00edamos", "vosotros": "quemar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "quemar\u00edan"}, "participio": "quemado", "gerundio": "quemando"}}, {"word": "quitarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "quita", "\u00e9l/ella/Usted": "quite", "nosotros": "quitemos", "vosotros": "quitad", "ellos/ellas/Ustedes": "quiten"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) quites", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) quite", "nosotros": "(no) quitemos", "vosotros": "(no) quit\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) quiten"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "quit\u00e9", "t\u00fa": "quitaste", "\u00e9l/ella/Usted": "quit\u00f3", "nosotros": "quitamos", "vosotros": "quitasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "quitaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "quito", "t\u00fa": "quitas", "\u00e9l/ella/Usted": "quita", "nosotros": "quitamos", "vosotros": "quit\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "quitan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "quite", "t\u00fa": "quites", "\u00e9l/ella/Usted": "quite", "nosotros": "quitemos", "vosotros": "quit\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "quiten"}, "indicativo-futuro": {"yo": "quitar\u00e9", "t\u00fa": "quitar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "quitar\u00e1", "nosotros": "quitaremos", "vosotros": "quitar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "quitar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "quitare", "t\u00fa": "quitares", "\u00e9l/ella/Usted": "quitare", "nosotros": "quit\u00e1remos", "vosotros": "quitareis", "ellos/ellas/Ustedes": "quitaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "quitaba", "t\u00fa": "quitabas", "\u00e9l/ella/Usted": "quitaba", "nosotros": "quit\u00e1bamos", "vosotros": "quitabais", "ellos/ellas/Ustedes": "quitaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "quitara/quitase", "t\u00fa": "quitaras/quitases", "\u00e9l/ella/Usted": "quitara/quitase", "nosotros": "quit\u00e1ramos/quit\u00e1semos", "vosotros": "quitarais/quitaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "quitaran/quitasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "quitar\u00eda", "t\u00fa": "quitar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "quitar\u00eda", "nosotros": "quitar\u00edamos", "vosotros": "quitar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "quitar\u00edan"}, "participio": "quitado", "gerundio": "quitando"}}, {"word": "reunirse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "re\u00fane", "\u00e9l/ella/Usted": "re\u00fana", "nosotros": "reunamos", "vosotros": "reunid", "ellos/ellas/Ustedes": "re\u00fanan"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) re\u00fanas ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) re\u00fana ", "nosotros": "(no) reunamos", "vosotros": "(no) reun\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) re\u00fanan "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "reun\u00ed", "t\u00fa": "reuniste", "\u00e9l/ella/Usted": "reuni\u00f3", "nosotros": "reunimos", "vosotros": "reunisteis", "ellos/ellas/Ustedes": "reunieron"}, "indicativo-presente": {"yo": "re\u00fano", "t\u00fa": "re\u00fanes", "\u00e9l/ella/Usted": "re\u00fane", "nosotros": "reunimos", "vosotros": "reun\u00eds", "ellos/ellas/Ustedes": "re\u00fanen"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "re\u00fana", "t\u00fa": "re\u00fanas", "\u00e9l/ella/Usted": "re\u00fana", "nosotros": "reunamos", "vosotros": "reun\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "re\u00fanan"}, "indicativo-futuro": {"yo": "reunir\u00e9", "t\u00fa": "reunir\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "reunir\u00e1", "nosotros": "reuniremos", "vosotros": "reunir\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "reunir\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "reuniere", "t\u00fa": "reunieres", "\u00e9l/ella/Usted": "reuniere", "nosotros": "reuni\u00e9remos", "vosotros": "reuniereis", "ellos/ellas/Ustedes": "reunieren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "reun\u00eda", "t\u00fa": "reun\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "reun\u00eda", "nosotros": "reun\u00edamos", "vosotros": "reun\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "reun\u00edan"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "reuniera/reuniese", "t\u00fa": "reunieras/reunieses", "\u00e9l/ella/Usted": "reuniera/reuniese", "nosotros": "reuni\u00e9ramos/reuni\u00e9semos", "vosotros": "reunierais/reunieseis", "ellos/ellas/Ustedes": "reunieran/reuniesen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "reunir\u00eda", "t\u00fa": "reunir\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "reunir\u00eda", "nosotros": "reunir\u00edamos", "vosotros": "reunir\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "reunir\u00edan"}, "participio": "reunido", "gerundio": "reuniendo"}}, {"word": "secarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "seca", "\u00e9l/ella/Usted": "seque", "nosotros": "sequemos", "vosotros": "secad", "ellos/ellas/Ustedes": "sequen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) seques ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) seque ", "nosotros": "(no) sequemos ", "vosotros": "(no) sequ\u00e9is ", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) sequen "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "sequ\u00e9", "t\u00fa": "secaste", "\u00e9l/ella/Usted": "sec\u00f3", "nosotros": "secamos", "vosotros": "secasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "secaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "seco", "t\u00fa": "secas", "\u00e9l/ella/Usted": "seca", "nosotros": "secamos", "vosotros": "sec\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "secan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "seque", "t\u00fa": "seques", "\u00e9l/ella/Usted": "seque", "nosotros": "sequemos", "vosotros": "sequ\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "sequen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "secar\u00e9", "t\u00fa": "secar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "secar\u00e1", "nosotros": "secaremos", "vosotros": "secar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "secar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "secare", "t\u00fa": "secares", "\u00e9l/ella/Usted": "secare", "nosotros": "sec\u00e1remos", "vosotros": "secareis", "ellos/ellas/Ustedes": "secaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "secaba", "t\u00fa": "secabas", "\u00e9l/ella/Usted": "secaba", "nosotros": "sec\u00e1bamos", "vosotros": "secabais", "ellos/ellas/Ustedes": "secaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "secara/secase", "t\u00fa": "secaras/secases", "\u00e9l/ella/Usted": "secara/secase", "nosotros": "sec\u00e1ramos/sec\u00e1semos", "vosotros": "secarais/secaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "secaran/secasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "secar\u00eda", "t\u00fa": "secar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "secar\u00eda", "nosotros": "secar\u00edamos", "vosotros": "secar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "secar\u00edan"}, "participio": "secado", "gerundio": "secando"}}, {"word": "separarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "separa", "\u00e9l/ella/Usted": "separe", "nosotros": "separemos", "vosotros": "separad", "ellos/ellas/Ustedes": "separen"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) separes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) separe", "nosotros": "(no) separemos", "vosotros": "(no) separ\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) separen"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "separ\u00e9", "t\u00fa": "separaste", "\u00e9l/ella/Usted": "separ\u00f3", "nosotros": "separamos", "vosotros": "separasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "separaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "separo", "t\u00fa": "separas", "\u00e9l/ella/Usted": "separa", "nosotros": "separamos", "vosotros": "separ\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "separan"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "separe", "t\u00fa": "separes", "\u00e9l/ella/Usted": "separe", "nosotros": "separemos", "vosotros": "separ\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "separen"}, "indicativo-futuro": {"yo": "separar\u00e9", "t\u00fa": "separar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "separar\u00e1", "nosotros": "separaremos", "vosotros": "separar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "separar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "separare", "t\u00fa": "separares", "\u00e9l/ella/Usted": "separare", "nosotros": "separ\u00e1remos", "vosotros": "separareis", "ellos/ellas/Ustedes": "separaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "separaba", "t\u00fa": "separabas", "\u00e9l/ella/Usted": "separaba", "nosotros": "separ\u00e1bamos", "vosotros": "separabais", "ellos/ellas/Ustedes": "separaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "separara/separase", "t\u00fa": "separaras/separases", "\u00e9l/ella/Usted": "separara/separase", "nosotros": "separ\u00e1ramos/separ\u00e1semos", "vosotros": "separarais/separaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "separaran/separasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "separar\u00eda", "t\u00fa": "separar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "separar\u00eda", "nosotros": "separar\u00edamos", "vosotros": "separar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "separar\u00edan"}, "participio": "separado", "gerundio": "separando"}}, {"word": "ser", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "s\u00e9", "\u00e9l/ella/Usted": "sea", "nosotros": "seamos", "vosotros": "sed", "ellos/ellas/Ustedes": "sean"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) seas ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) sea ", "nosotros": "(no) seamos ", "vosotros": "(no) se\u00e1is ", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) sean "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "fui", "t\u00fa": "fuiste", "\u00e9l/ella/Usted": "fue", "nosotros": "fuimos", "vosotros": "fuisteis", "ellos/ellas/Ustedes": "fueron"}, "indicativo-presente": {"yo": "soy", "t\u00fa": "eres", "\u00e9l/ella/Usted": "es", "nosotros": "somos", "vosotros": "sois", "ellos/ellas/Ustedes": "son"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "sea", "t\u00fa": "seas", "\u00e9l/ella/Usted": "sea", "nosotros": "seamos", "vosotros": "se\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "sean"}, "indicativo-futuro": {"yo": "ser\u00e9", "t\u00fa": "ser\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "ser\u00e1", "nosotros": "seremos", "vosotros": "ser\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "ser\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "fuere", "t\u00fa": "fueres", "\u00e9l/ella/Usted": "fuere", "nosotros": "fu\u00e9remos", "vosotros": "fuereis", "ellos/ellas/Ustedes": "fueren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "era", "t\u00fa": "eras", "\u00e9l/ella/Usted": "era", "nosotros": "\u00e9ramos", "vosotros": "erais", "ellos/ellas/Ustedes": "eran"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "fuera/fuese", "t\u00fa": "fueras/fueses", "\u00e9l/ella/Usted": "fuera/fuese", "nosotros": "fu\u00e9ramos/fu\u00e9semos", "vosotros": "fuerais/fueseis", "ellos/ellas/Ustedes": "fueran/fuesen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "ser\u00eda", "t\u00fa": "ser\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "ser\u00eda", "nosotros": "ser\u00edamos", "vosotros": "ser\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "ser\u00edan"}, "participio": "sido", "gerundio": "siendo"}}, {"word": "tumbarse", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "tumba", "\u00e9l/ella/Usted": "tumbe", "nosotros": "tumbemos", "vosotros": "tumbad", "ellos/ellas/Ustedes": "tumben"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) tumbes", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) tumbe", "nosotros": "(no) tumbemos", "vosotros": "(no) tumb\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) tumben"}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "tumb\u00e9", "t\u00fa": "tumbaste", "\u00e9l/ella/Usted": "tumb\u00f3", "nosotros": "tumbamos", "vosotros": "tumbasteis", "ellos/ellas/Ustedes": "tumbaron"}, "indicativo-presente": {"yo": "tumbo", "t\u00fa": "tumbas", "\u00e9l/ella/Usted": "tumba", "nosotros": "tumbamos", "vosotros": "tumb\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "tumban"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "tumbe", "t\u00fa": "tumbes", "\u00e9l/ella/Usted": "tumbe", "nosotros": "tumbemos", "vosotros": "tumb\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "tumben"}, "indicativo-futuro": {"yo": "tumbar\u00e9", "t\u00fa": "tumbar\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "tumbar\u00e1", "nosotros": "tumbaremos", "vosotros": "tumbar\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "tumbar\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "tumbare", "t\u00fa": "tumbares", "\u00e9l/ella/Usted": "tumbare", "nosotros": "tumb\u00e1remos", "vosotros": "tumbareis", "ellos/ellas/Ustedes": "tumbaren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "tumbaba", "t\u00fa": "tumbabas", "\u00e9l/ella/Usted": "tumbaba", "nosotros": "tumb\u00e1bamos", "vosotros": "tumbabais", "ellos/ellas/Ustedes": "tumbaban"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "tumbara/tumbase", "t\u00fa": "tumbaras/tumbases", "\u00e9l/ella/Usted": "tumbara/tumbase", "nosotros": "tumb\u00e1ramos/tumb\u00e1semos", "vosotros": "tumbarais/tumbaseis", "ellos/ellas/Ustedes": "tumbaran/tumbasen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "tumbar\u00eda", "t\u00fa": "tumbar\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "tumbar\u00eda", "nosotros": "tumbar\u00edamos", "vosotros": "tumbar\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "tumbar\u00edan"}, "participio": "tumbado", "gerundio": "tumbando"}}, {"word": "ver", "extension": {"imperativo_afirmativo": {"yo": "", "t\u00fa": "ve", "\u00e9l/ella/Usted": "vea", "nosotros": "veamos", "vosotros": "ved", "ellos/ellas/Ustedes": "vean"}, "imperativo_negativo": {"yo": "", "t\u00fa": "(no) veas ", "\u00e9l/ella/Usted": "(no) vea ", "nosotros": "(no) veamos ", "vosotros": "(no) ve\u00e1is ", "ellos/ellas/Ustedes": "(no) vean "}, "indicativo-pret\u00e9rito": {"yo": "vi", "t\u00fa": "viste", "\u00e9l/ella/Usted": "vio", "nosotros": "vimos", "vosotros": "visteis", "ellos/ellas/Ustedes": "vieron"}, "indicativo-presente": {"yo": "veo", "t\u00fa": "ves", "\u00e9l/ella/Usted": "ve", "nosotros": "vemos", "vosotros": "veis", "ellos/ellas/Ustedes": "ven"}, "subjuntivo-presente": {"yo": "vea", "t\u00fa": "veas", "\u00e9l/ella/Usted": "vea", "nosotros": "veamos", "vosotros": "ve\u00e1is", "ellos/ellas/Ustedes": "vean"}, "indicativo-futuro": {"yo": "ver\u00e9", "t\u00fa": "ver\u00e1s", "\u00e9l/ella/Usted": "ver\u00e1", "nosotros": "veremos", "vosotros": "ver\u00e9is", "ellos/ellas/Ustedes": "ver\u00e1n"}, "subjuntivo-futuro": {"yo": "viere", "t\u00fa": "vieres", "\u00e9l/ella/Usted": "viere", "nosotros": "vi\u00e9remos", "vosotros": "viereis", "ellos/ellas/Ustedes": "vieren"}, "indicativo-imperfecto": {"yo": "ve\u00eda", "t\u00fa": "ve\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "ve\u00eda", "nosotros": "ve\u00edamos", "vosotros": "ve\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "ve\u00edan"}, "subjuntivo-imperfecto": {"yo": "viera/viese", "t\u00fa": "vieras/vieses", "\u00e9l/ella/Usted": "viera/viese", "nosotros": "vi\u00e9ramos/vi\u00e9semos", "vosotros": "vierais/vieseis", "ellos/ellas/Ustedes": "vieran/viesen"}, "indicativo-condicional": {"yo": "ver\u00eda", "t\u00fa": "ver\u00edas", "\u00e9l/ella/Usted": "ver\u00eda", "nosotros": "ver\u00edamos", "vosotros": "ver\u00edais", "ellos/ellas/Ustedes": "ver\u00edan"}, "participio": "visto", "gerundio": "viendo"}}]